Prólogo

1969

Una marisma no es un pantano. Una marisma es un espacio luminoso donde la hierba crece en el agua y el agua fluye hasta el cielo. Donde deambulan lentos arroyos que llevan al astro sol hasta el mar y donde aves de largas patas se elevan con gracia inesperada —como si no estuvieran hechas para volar— contra el graznido de un millar de níveos gansos.

Entonces, en la marisma, aquí y allá, el pantano se desliza hasta profundos lodazales, oculto en pegajosos bosques. El agua de pantano es estanca y oscura al tragar la luz en su cenagosa garganta. En esos cubiles, hasta las lombrices nocturnas son diurnas. Se oyen ruidos, claro, pero, comparado con la marisma, el pantano es silencioso, pues su descomposición es celular. Allí la vida se descompone y apesta y vuelve al mantillo podrido; un regodeo turbador de muerte que engendra vida.

La mañana del 30 de octubre de 1969, el cuerpo de Chase Andrews yacía en el pantano, que lo habría absorbido de forma silenciosa, rutinaria. Que lo habría ocultado para siempre. Un pantano lo sabe todo de la muerte, y no por ello la considera una tragedia, y menos un pecado. Esa mañana, dos muchachos del pueblo fueron en bicicleta a la vieja torre de bomberos y vieron su cazadora vaquera en el tercer tramo de la escalera.

Agradecimientos

Mi más profundo agradecimiento a mi hermano gemelo, Bobby Dykes, por toda una vida de inimaginable ánimo y apoyo. Gracias a mi hermana, Helen Cooper, por haberme apoyado siempre, y a mi hermano, Lee Dykes, por creer en mí. Estoy muy agradecida a mi familia y a mis amigos por su invariable apoyo, ánimo y risas: Amanda Walker Hall, Margaret Walker Weatherly, Barbara Clark Copeland, Joanne y Tim Cady, Mona Kim Brown, Bob Ivey y Jill Bowman, Mary Dykes, Doug Kim Brown, Ken Eastwell, Jesse Chastain, Steve O’Neil, Andy Vann, Napier Murphy, Linda Denton (por las pistas de esquí y de caballos), Sabine Dahlmann, y Greg y Alicia Johnson.

Por leer y comentar el manuscrito, les doy las gracias a Joanne y Tim Cady (¡múltiples lecturas!), a Jill Bowman, Bob Ivey, Carolyn Testa, Dick Burgheim, Helen Cooper, Peter Matson, Mary Dykes, Alexandra Fuller, Mark Owens, Dick Houston, Janet Gause, Jennifer Durbin, John O’Connor y Leslie Anne Keller.

A mi agente, Russell Galen, le doy las gracias por querer y comprender a Kya y las libélulas, y por su entusiasta determinación a que se contara esta historia.

Gracias a G. P. Putnam’s Sons por publicar mis palabras. Y le estoy muy agradecida a mi editora, Tara Singh Carlson, por sus ánimos, su maravilloso trabajo de edición y su visión de mi novela. Y a Helen Richard, también de Putnam, por ayudarme en todo momento.

Especiales gracias a Hannah Cady por su alegre ayuda con algunas de las labores más mundanas y desagradables, como encender hogueras, para la tarea de escribir una novela.

Capítulo 1
Memoria del sujeto de transcripción:

Gobernadora Tarva,
República Venlil

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
12 de julio de 2136

Había dos casos conocidos de especies depredadoras que alcanzaron la sapiencia en la galaxia.

Los Arxur fueron los primeros en ser descubiertos y, como anomalía, despertaron la curiosidad de la Federación. Según las hipótesis previas sobre inteligencia, su existencia era imposible. La sabiduría convencional afirmaba que la cooperación conducía al pensamiento superior, que a su vez llevaba a la formación de sociedades tecnológicas. El instinto natural de agresión de un depredador debería haber limitado su evolución.

Pero resultó que había otro motivador para el progreso tecnológico: la guerra. Los Arxur obtenían placer matándose entre sí y, al hacerlo, lograron arañar su camino hasta una etapa industrial. Su guerra era tan mortífera que temimos que se extinguieran antes de que pudiéramos estudiarlos.

La Federación vio su crueldad, pero en nuestra ingenuidad, pensamos que podríamos cambiarlos. Si los elevábamos, no habría razón lógica para que persistieran sus formas destructivas. Así cometimos nuestro peor error: decidimos intervenir.

Fue por nuestra bondad que desatamos a los peores monstruos de la galaxia. Les dimos a genocidas maniáticos los medios para escapar de su planeta y prácticamente los invitamos a nuestra puerta. La Federación era un blanco fácil para ellos, y se dispusieron a reclamar nuestros territorios para sí mismos. Incendiaron mundos, esclavizaron a millones y criaron a nuestros hijos como manjares. Nuestras súplicas de misericordia cayeron en oídos sordos; los depredadores no tenían sentido de compasión al que apelar, después de todo.

La Federación se unió para defenderse y comenzó la guerra interminable por nuestra supervivencia. A partir de ese momento, se acordó que no se permitiría a ninguna especie depredadora llegar a las estrellas. Su clase era una amenaza demasiado grande para el universo civilizado.

Poco conocido por el público, los científicos descubrieron un segundo depredador sapiente hace siglos. Al igual que los Arxur, masacraban y cometían atrocidades contra los suyos; era visible en sus transmisiones. La Federación votó para exterminarlos antes de que fuera demasiado tarde.

Pero mientras pasábamos décadas redactando planes de exterminio, se detectaron cientos de explosiones nucleares en todo el planeta. Nuestros estrategas concluyeron, con un sombrío sentido de alivio, que se habían aniquilado a sí mismos. La especie fue olvidada, mencionada solo como un asterisco al estatus único de depredador de los Arxur.

Sin embargo, ahora mis asesores estaban desenterrando cada registro de estos depredadores de internet. Había una nave dirigiéndose a nuestro mundo, con un rastro subespacial que apuntaba de vuelta al planeta Tierra.

—Gobernadora Tarva —mi asesor militar, Kam, estaba cada vez más impaciente. Era obvio que quería que se le autorizara actuar—. Por favor, se lo ruego. Debemos intentar derribarlos.

—¿Estás seguro de que no podemos evacuar el planeta? —pregunté.

Kam suspiró.

—Ya sabe la respuesta, señora. Estaban dentro del alcance orbital cuando los detectamos. Ya es demasiado tarde.

Hice una mueca. Cada relevo FTL estaba transmitiendo una señal de socorro planetaria desde el momento en que identificamos la nave humana. Fue en vano, por supuesto; a nuestros aliados de la Federación les tomaría horas llegar. Para cuando llegaran, nuestro mundo estaría reducido a escombros. Al menos alguien investigaría nuestra muerte y, con suerte, armaría las piezas.

¿Había alguna manera de detener el próximo ataque? ¿Era la esclavitud preferible a la muerte? Era dudoso, pero no veía otra manera de negociar la supervivencia de mi raza. No había nada más que hacer.

En pocas palabras, no podíamos desviar recursos a otro ejército de depredadores. Nuestro pueblo no tenía la mano de obra ni el espíritu. Las fuerzas locales estaban diezmadas por una reciente incursión Arxur, que fue frustrada por el más estrecho de los márgenes. Los humanos nos atraparon en un momento de máxima vulnerabilidad; no había posibilidad de luchar o huir.

Por difícil que fuera rendir nuestro hogar, era la única opción.

—Sí... lo sé. Envíen una alerta de emergencia. Lleven a los civiles a los refugios antiaéreos de inmediato —miré mis patas, maldiciendo el día en que decidí postularme para el cargo—. Contacten a la nave entrante. Yo... yo personalmente ofreceré nuestra rendición incondicional.

—¿Rendición? ¿Sin disparar un solo tiro? —rugió el asesor.

—Quizás sean más amables que los Arxur. Mi esperanza es que perdonen a los niños —las cintas de video de nuestros niños, alineados frente a los reptiles grises y fusilados frente a una fosa común, pasaron por mi mente. Era su forma de burlarse de nosotros—. En el peor de los casos, podemos ganar algo de tiempo. Pero si luchamos, nos matarán a todos.

Giré mi silla lejos del asesor, señalando que la discusión había terminado. Un asistente colocó una cámara frente a mí y, con un movimiento de mi cola, mostré que estaba lista. El miedo se hinchó en mi garganta mientras llamábamos a la nave en todas las frecuencias. ¿Responderían estas criaturas? Los depredadores no hablaban con las presas, excepto para jugar con ellas. Quizás contestarían solo para reírse de nuestra desesperación y debilidad.

Para mi sorpresa, la nave entrante aceptó nuestra transmisión. Un ser de piel marrón apareció en la pantalla, sentado en algún tipo de asiento de piloto. Las palabras de nuestra rendición estaban casi en mis labios cuando sus ojos frontales se fijaron en los míos. Para mi horror, mostró los dientes en un gruñido vicioso. Su mirada aguda y hambrienta detuvo mi proceso de pensamiento, enviando mis instintos a una cascada primaria.

¡Esta cosa era salvaje! La hostilidad era inconfundible en su expresión. Pronunció algunas palabras en un dialecto gutural, que supuse que era un anuncio de nuestra condena inminente.

El traductor zumbó en mi oído, introduciendo el significado en mi mente. Tomé un aliento tembloroso, segura de que la máquina estaba equivocada.

Hola. Venimos en paz, en nombre de la raza humana.

Lo miré, sin palabras.

—¿Paz? ¿Qué?

El traductor escupió mi pregunta en el idioma gutural.

El depredador cerró su mandíbula, inclinando la cabeza.

—¿Eso se tradujo mal? ¿Sabes, paz? ¿Amistad?

—Sí... sé lo que significa paz —balbuceé—. ¿Por qué querrías eso?

—¿Por qué no? —parecía casi sorprendido—. Mi gente ha mirado a las estrellas durante mucho tiempo y se ha preguntado si había alguien más allá. Estoy feliz de tener una respuesta y de saber que no estamos solos.

—¡Hablas de paz, pero no puedes evitar el gruñido en tu cara, depredador! —intervino Kam.

—¿Qué? Yo no... —se detuvo, como si algo se le ocurriera—. ¿Te refieres a la "sonrisa", verdad? Lo siento mucho. No quise ofenderte, de verdad.

—¿Sonrisa? ¿Qué significa esa palabra? —pregunté vacilante.

—Eh, es como los humanos mostramos felicidad y buena voluntad. Nuestros labios se curvan hacia arriba y... —se frotó la frente con un apéndice suave—. ¿Podemos empezar de nuevo? Soy Noah. Estamos aquí en una misión de exploración pacífica.

¿Noah realmente esperaba que creyéramos que mostrar los dientes estaba destinado a ser un gesto amistoso? ¡No, esto tenía que ser algún tipo de juego retorcido! Los depredadores no hacían "exploración pacífica". Pisoteaban todo a su paso y luego lo quemaban para asegurarse.

Al menos no nos estaba matando de inmediato. ¿Qué opción tenía sino seguirle el juego?

Así que miré fijamente esos ojos animales e intenté mantener mi voz estable.

—Soy la Gobernadora Tarva. Bienvenidos a Venlil Prime.

—Gracias —dijo el humano—. Debo admitir que nos sorprendió mucho recibir tu transmisión.

—¿En serio? ¿Por qué vinieron aquí, si no nos detectaron?

—Somos de un planeta llamado Tierra, rico en agua y oxígeno. Una de las preguntas persistentes de la ciencia ha sido el origen de la vida. Nuestra misión era examinar mundos similares al nuestro, y el tuyo era el candidato perfecto.

—Sospechaban que teníamos las condiciones para la vida, entonces.

—Bueno, sí, pero todos los científicos razonables en casa pensaban que nuestro "primer contacto" sería una forma de vida primitiva. Encontrar un organismo unicelular en tus océanos habría sido una gran victoria.

—¿Por qué les importaría?

—Em, estábamos empezando a pensar que éramos el único caso de vida surgiendo. Pero ahora, encontrar una civilización tecnológica completa; es maravilloso. Una que no solo nos vio, sino que también parece entender lo que somos.

—Sigues usando la primera persona del plural. ¿Quiénes somos nosotros?

—Por supuesto, ¿dónde están mis modales? —Noah giró la cámara hacia un lado, revelando a otro humano sentado en una consola—. Esta es Sara, mi copiloto. Está registrando todo esto para nuestros archivos.

—Así es —asintió ella—. No soy muy habladora. Pero Noah habla lo suficiente por los dos, de todos modos.

Las cejas del capitán se alzaron.

—¡No es cierto!

Por un breve momento, vi una inteligencia afín en ellos mientras observaba su juego alegre. Mi cerebro lógico intervino un segundo después, y la ilusión se disolvió con una certeza fría. Esos depredadores no buscan vida por "ciencia", me reprendí. Están buscando presas. Es una expedición de caza interestelar.

Esta era la primera realización de los humanos de que existía otra vida inteligente. Todas estas palabras medidas eran una forma de tantear el terreno, buscando cualquier signo de debilidad. No podíamos darles pistas sobre el hecho de que eran diferentes. Quizás si nos manteníamos firmes, con indicaciones mínimas de empatía o miedo, se irían por su propia voluntad.

A pesar de mis dudas, nuestra mejor apuesta podría ser tratar esto como una situación normal de primer contacto.

—¿Qué dirían a ver Venlil Prime en persona? Como invitados de honor de la República, por supuesto.

Los ojos de Noah brillaron.

—Sería un honor.

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

Capítulo 5
Memoria del sujeto de transcripción:

Secretario General de la ONU Elias Meier,
Naciones Unidas

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
13 de julio de 2136

La cumbre sobre el cambio climático de 2136 era el último capítulo de una saga interminable, con los habituales reproches y promesas vacías. Las Naciones Unidas habían asumido el rol de gobierno mundial central tras las Guerras de los Satélites a finales del siglo XXI; Rusia, China y Estados Unidos aún reconstruían sus redes eléctricas dañadas. Tras comprender nuestra dependencia tecnológica, los países firmaron el Tratado de Shanghái para regular la ciberguerra. Como parte del acuerdo, la ONU obtuvo mayor autoridad para mediar en conflictos, con la esperanza de evitar escaladas futuras.

Tras varios desastres naturales este año, la asamblea general se reunió para debatir soluciones. La inversión en fusión nuclear era el tema principal, aunque dudaba que alguien se comprometiera más allá de palabras bonitas.

A pesar de mi escepticismo, como Secretario General, mi presencia era obligatoria. Estaba absorto mientras el embajador canadiense hablaba, asintiendo y sonriendo ocasionalmente para guardar las apariencias. Una asistente me tocó el hombro, sacándome del trance.

«Señor —susurró—, necesito que me acompañe.»

¿Qué era tan urgente que no podía esperar una hora? A mi equipo se le había instruido solo interrumpir en emergencias. Pasé un segundo de inquietud, preguntándome si habría una amenaza contra mi vida. Pero mi escolta parecía tranquilo, así que probablemente no era el caso.

La seguí a una sala donde aguardaban individuos de aspecto serio. La cantidad de militares me hizo pensar en un conflicto armado. Lo extraño era la presencia de representantes de agencias espaciales como la ESA, la NASA y la CNSA. Las piezas empezaron a encajar: la primera misión interestelar había partido semanas atrás, pero no debía regresar en meses. Algo había salido mal.

Me senté a la cabecera de la mesa de caoba. «Vaya congregación. ¿Alguien puede ponerme al día?»

«La tripulación del Odyssey contactó con extraterrestres.» Una mujer de pelo corto y chaqueta de cuero me entregó una carpeta. Su identificación decía «Dra. Kuemper, SETI». «Se hacen llamar venlil. Según nuestros nuevos amigos, hay cientos de especies inteligentes allá afuera. No estamos solos, señor Secretario. Esta es la noticia más grande de la historia.»

Hojeé el dossier, necesitando un momento para asimilarlo. La primera página mostraba una imagen granulada de los astronautas junto a un grupo de venlil. Eran bípedos como nosotros, pero ahí terminaban las similitudes: pelaje gris lanudo, ojos laterales y patas delgadas que se curvaban hacia dentro. Ni siquiera estaba seguro de si tenían nariz.

Cualquier información pública debía manejarse con sumo cuidado. La ciencia ficción había familiarizado a la gente con los alienígenas, ¿pero cientos de especies de golpe? Eso destrozaría toda noción de singularidad humana. Algunos entrarían en pánico, y debíamos asegurarnos de que miraran hacia nosotros para obtener respuestas. Lo último que necesitábamos era que teóricos de la conspiración controlaran el discurso.

Sin mencionar lo delicada que sería la comunicación. Su cultura era un misterio; podríamos ofenderlos sin darnos cuenta. Nos esperaba una tarea colosal: aprender su idioma, establecer relaciones diplomáticas y monitorear amenazas. Sería el trabajo de una generación entera.

«Cuento al menos cuarenta generales aquí, lo cual parece excesivo —dije por fin—. ¿Son amistosos los alienígenas?»

La Dra. Kuemper frunció el ceño. «No es tan simple, me temo.»

«¿A qué se refiere? No es una pregunta difícil.» Esperaba un «sí», no evasivas. Mi corazón se hundió al entender sus implicaciones. «O son amistosos o son hostiles.»

«Los alienígenas son amistosos, excepto una especie. Esa especie está en guerra con el resto de la galaxia y son un enemigo formidable. Aniquilaron 62 mundos, y combatirlos ha costado miles de millones de vidas.»

«¿Destruyeron 62 planetas… ellos solos? Por Dios. Dígame que es una broma.»

«Ojalá, señor. Hay un informe completo bajo la pestaña “Arxur” en su archivo. También hay imágenes de ellos cometiendo cada crimen de guerra imaginable. Literalmente devoran niños.»

«Mierda. Seamos realistas: apenas estamos empezando a viajar al espacio. Necesitamos alianzas con los otros alienígenas, y rápido. Reclutaré a todos los diplomáticos disponibles.»

«Ahí está el problema.» La doctora esbozó una sonrisa apenada, como si lo peor estuviera por venir. ¿Cómo podría empeorar esto? «La Federación nos teme. La gobernadora venlil cree que no querrán nuestra amistad, incluso con su bendición. De hecho, dice que podrían atacarnos al vernos.»

«¿Por qué?»

«Los humanos somos depredadores, y la única otra especie inteligente depredadora…»

«Déjeme adivinar. Los arxur.» Suspiré.

La investigadora del SETI asintió. Apoyé la espalda en el sillón, con el corazón pesado. Los humanos podíamos ser mezquinos y violentos, pero ni en nuestros peores días comíamos niños. Al menos eso podían concedernos.

Una mueca irónica se dibujó en mis labios. «Entonces, no invitemos a los venlil a la parrillada familiar. ¿Cierto, doctora?»

La Dra. Kuemper contuvo una risa. «Y no les hagamos ese comentario, señor. Dudo que les cause gracia. Los pobres bolitas de pelo creyeron que íbamos a matarlos.»

«Pero los convencimos, ¿no? ¿Segura de que no podemos ganarnos a la Federación? No me gustan las probabilidades de enfrentar solos a una especie tecnológicamente superior.»

«Estoy segura. Tarva fue enfática. Según nuestros astronautas, su principal preocupación era la seguridad de la Tierra. Cree que podrían haber… reacciones exageradas. Dados sus traumas, no la culpo.»

En ese caso, la humanidad no esperaría una fiesta de bienvenida. Era una lástima que nuestro vínculo evolutivo con los arxur descartara siquiera relaciones civiles. Que el primer contacto no hubiera terminado en violencia era un milagro, según lo visto. Todo pudo colapsar sin que los astronautas entendieran por qué. Solo sabríamos que los alienígenas atacaron una nave de investigación sin motivo; esta reunión sería muy distinta.

Mentalmente, anoté agradecer a la Gobernadora Tarva por contenerse y explicarnos. Aunque no descartaba influir en los alienígenas, arriesgar la seguridad terrestre era inadmisible. La humanidad estaba sola contra un flagelo genocida.

«Bien. Esta es la rara ocasión en que acepto sugerencias del público.» Miré a los generales estadounidense y chino, que debatían algo. «¿Tienen alguna propuesta?»

El General Zhao aclaró su garganta. «No todo son malas noticias. Las tácticas y armamento de la Federación son mediocres. Deberíamos dedicar meses a construir una flota y hacer ejercicios conjuntos. Si sorprendemos a los arxur, quizá tengamos oportunidad.»

«Coincido.» La General Jones asintió, y yo arqueé una ceja. Era la primera vez que veía a EE.UU. y China colaborar desde la guerra. «Cuando estemos listos, la ONU puede coordinar una ofensiva. Identificamos blancos potenciales, incluyendo planetas donde crían seres sintientes como alimento.»

«Un asalto terrestre es ideal para probar nuestras fuerzas sin revelar nuestra capacidad —añadió Zhao—. Si liberamos ciudadanos de la Federación, quizá ganemos su favor.»

«Todos coincidimos en que los arxur son una plaga, pero debo preguntar: ¿realmente debemos involucrarnos? —elegí mis palabras con cuidado—. Hasta ahora, nos han ignorado. Al atacar, les anunciaríamos nuestra existencia. Arrastramos a la Tierra a una guerra galáctica y arriesgamos vidas humanas. ¿Nos jugamos a ser el planeta muerto #63 por aliens que nos odian?»

«En mi opinión, tarde o temprano vendrán por nosotros —replicó Jones—. La diferencia es que, si esperamos, no tendremos aliados. La Federación está perdiendo.»

Hice una mueca. El sadismo de los arxur despertaría sentimientos oscuros al difundirse. ¿Cómo evitar el pánico? Mi plan original era revelar el descubrimiento gradualmente, pero en esta crisis, la gente merecía advertencias. La existencia humana dependía de las decisiones de hoy. Ojalá el público soportara la verdad.

«Si hacemos esto, necesitamos unidad en casa. La gente debe saber a qué se enfrenta.» Me llevé una mano a la sien, conteniendo un dolor de cabeza incipiente. «Revelemos todo públicamente y que decidan. Si hay apoyo mayoritario a la guerra, pelearemos contra esos bastardos.»

Quizá el descubrimiento alienígena nos hiciera dejar atrás nuestras diferencias y enfrentar esta amenaza unidos. Que yo supiera, la Tierra solo tenía una oportunidad para hacerlo bien.

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

Capítulo 9
Memoria del sujeto de transcripción:

Capitán Sovlin,
Mando de la Flota de la Federación

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
21 de agosto de 2136

Un contingente de soldados de la Federación irrumpió en la nave de patrulla, ansioso por desentrañar sus secretos. Me alivió que los Venlil no bloquearan la escotilla principal. Con su terquedad reciente, esperaba una entrada prolongada.

Éramos seis en total, una multitud para la pequeña nave. Mis ojos tardaron en adaptarse a la penumbra. El interior no parecía gravemente dañado, pero no se oía a los ocupantes. Era prioritario localizarlos y evaluar sus heridas.

Avisté a un Venlil desplomado en el asiento trasero, con sangre en la frente. Por la ubicación del golpe, su cabeza había chocado contra el marco durante el ataque Arxur. Quizás había perdido el conocimiento antes, por el shock. Esas heridas requerían tratamiento urgente, si seguía inconsciente.

Una respiración agitada me alertó hacia el asiento del piloto. La criatura casi no tenía pelaje, a juzgar por los parches de piel rosada bajo su ropa. Su único mechón era una mata rojiza en la cabeza, cortada al nivel del cuello. De espaldas, no distinguía más rasgos.

¿Era esta la especie que había atracado antes? No se parecía a nada conocido, descartando que fuera de la Federación.

Algo en él me erizó la piel. ¿Sería su falta de pelaje? Su piel parecía blanda, sin defensas naturales. Tampoco era impresionante en estatura, apenas más alto que yo.

—¿Qué eres? —gruñí.

—Eh, soy Marcel. Un tipo cualquiera. ¿Encantado? —respondió con voz temblorosa—. Por favor, ayuden a Slanek. Está herido.

—De acuerdo. Pero ¿por qué demonios no respondían? Casi los volatilizamos.

—No sabía usar el sistema de comunicaciones. Mi compañero estaba inconsciente... en shock, creo. —Su respiración era agitada, casi hiperventilando—. Es mi primera vez pilotando esto.

—¿Nunca habías volado una nave así? ¿Y pilotas así?

—¿Así cómo?

—Olvídalo. Date la vuelta y acompáñanos.

—No puedo.

¿Era idiota? Esto no era negociable. No estaban en posición de discutir. Mi advertencia de abordaje fue clara: eran prisioneros, no invitados. Mi intento de no amenazarlos de entrada claramente no dio frutos.

—Marcel, no era una sugerencia —bufé—. Si quieres que ayudemos a tu amigo, obedece.

—Hablemos un momento, ¿sí? —El extraño piloto alzó las manos lentamente, pero mantuvo la vista al frente—. Escuchen, no soy su enemigo. No quiero que me disparen. No quiero lastimarlos... o lo que sea que digan aquí.

—¿Crees que podrías lastimarnos? Estás rodeado y solo.

—No, no es lo que digo. Solo que... no soy como los Arxur. Estamos del mismo lado.

—¿Qué disparates son estos? Hablas como un loco. ¿También entrando en shock?

Marcel respiró hondo y giró la cabeza hacia nosotros. La tripulante más cercana retrocedió, desenfundando. Tropezó con Slanek en su huida y disparó al techo por error, agrandando el agujero de la nave.

¡¿Disparar armas de plasma con tan poca disciplina en una nave presurizada?! Ya estaba perdiendo atmósfera. Le lancé una mirada incendiaria; su comportamiento era indignante.

—¡¿QUÉ DEMONIOS TE PASÓ?! —chillé—. Guarda tu arma ahora. Tendrás medidas disciplinarias por—

—Capitán Sovlin... —susurró otro tripulante, temblando—. M-mire. Es uno de ellos.

Miré a Marcel de nuevo. Un shock atravesó mi corazón; mis entrañas se retorcieron. El piloto tenía visión binocular, como los Arxur. Una inteligencia cruel brillaba en sus ojos, aunque intentara evitarnos. Cada mirada suya sentía como un depredador acechando. Sus pupilas negras eran pozos de hambre.

Las piezas encajaron mientras lo observaba boquiabierto. Un cazador salvaje en una nave Venlil solo significaba una cosa: su planeta estaba ocupado por depredadores, y su especie esclavizada. Estas bestias debían ser la razón de su señal de auxilio semanas atrás.

Quizás debía disculparme con los Venlil por juzgarlos tan mal. Su tragedia era indecible.

Los monstruos probablemente amenazaron con matarlos si resistían, explicando la traición de Tarva. Su decisión seguía siendo terrible, pero ahora la entendía. Ahuyentar a la Federación bajo coacción era distinto a abandonar amigos.

Mi resentimiento se disipó, reemplazado por odio ardiente. Nunca habíamos capturado a un reptil, pero esto era lo segundo mejor. No permitiría que la especie de Marcel siguiera los pasos de los Arxur. Pagarían por sus crímenes diez veces.

Las manos de Marcel temblaron. Cerró los ojos. —Chicos, solo vine a luchar contra los Arxur. Lo que hacen es despreciable, nosotros jamás—

—¡SILENCIO! Al suelo. —Mi voz fue gélida al apuntarle—. No le disparen a menos que reaccione. Lo quiero vivo.

El depredador obedeció, tendiéndose boca abajo. Entrelazó sus dedos ágiles tras la nuca, como señal de sumisión.

Mis soldados me miraron expectantes. ¿Creían que lo sabía todo? No había protocolo para depredadores infiltrándose. Pero si no tomaba el mando, el pánico reinaría. Lo último que quería era que huyeran, dejando a esta criatura suelta.

—Protejan a Slanek hasta que llegue ayuda —ordené, señalando al Venlil—. Llévenlo a un lugar seguro. Sean gentiles al despertarlo. Que sepa que está libre, y que jamás verá a este monstruo otra vez.

Marcel se tensó. —¿Libre? Slanek es...

—Otra palabra y te mato. No me tientes, aberración.

Reuniendo valor, me acerqué con unas esposas. No confiaba en que otro no entraría en pánico si se movía. La criatura permaneció inmóvil, solo respirando de modo errático. Su sumisión era extraña, quizás una trampa. Debía mantener la calma, preparado para un ataque.

Me arrodillé sobre Marcel, inmovilizándolo con mis patas traseras. Una zarpa sostuvo mi pistola en su cuello; la otra buscó sus manos. El contacto de mi pelaje con su piel me hizo estremecer. Le coloqué las esposas a toda velocidad.

Detrás, dos tripulantes atendían a Slanek, mirando al depredador de reojo. Era obvio que querían huir de él. Debíamos esperar al médico con una camilla y sedantes. Si el Venlil tenía daño espinal, moverlo era riesgoso.

Pero el maldito doctor tardaba. Era yo quien custodiaba a un depredador desconocido, soportando todo el terror. Los minutos junto a Marcel se hacían eternos. Parte de mí quería volarle la cabeza y terminar esto.

—Estás presionando demasiado el abdomen del prisionero —dijo una voz a mi espalda. El doctor Zarn entró, escaneando la escena—. ¿Qué ocurre aquí, capitán?

—No preguntes. Necesito un sedante, ya.

—¿Para una nueva especie? No sabemos qué drogas son seguras, o cómo interactuarían con su sistema nervioso. No puedo autorizarlo.

Volteé a Marcel boca arriba. Los ojos de Zarn se dilataron. Su botiquín cayó al suelo, paralizado por segundos. Tuve que toser para que reaccionara. El médico respiró hondo, temblando mientras preparaba una jeringa. Se acercó como si pisara hielo fino.

Tomé el sedante de su zarpa extendida. Zarn retrocedió, maldiciendo. Examinó a Slanek brevemente, palpando su columna. Con su aprobación, los soldados lo subieron a una camilla.

Miré de vuelta al depredador, cuyos ojos ahora me taladraban el cráneo. Quizás voltearlo no fue ideal, pues su rostro quedaba expuesto. Bueno, Marcel no se sedaría solo.

—Maldición. Allá vamos —gruñí.

Encontré una vena en su cuello y acerqué la jeringa. Marcel se encogió, quizás confundiendo la aguja con un arma. Dudo que su especie entendiera la medicina. Con un movimiento rápido, la clavé en su piel pálida.

Marcel hizo una mueca y sus horribles ojos se cerraron. Por fin permití sentir mis emociones, jadeando. Mi arma se resbaló de mis zarpas; contuve un grito a duras penas. No podía perder la compostura frente a la tripulación.

—Capitán, ha tenido un shock terrible, y la mayor exposición —dijo Zarn en tono suave—. Deje que su primer oficial tome el mando. Necesita descansar. Riesgo de paro cardíaco si sigue así.

—¿Que Recel tome el mando? Antes muerto —bufé—. Yo informaré a Piri, y llevaré a esta cosa a una celda.

El doctor movió las orejas con desdén. —Sí, es una criatura terrible. No pensé que quedaran humanos vivos.

—¿Humanos?

—Humanos. Eso es.

—¿Ya conocíamos a estos demonios?

—Claro. La raza depredadora que descubrimos tras los Arxur. La Federación lo omite, pero seguro ha oído hablar.

—¿Los "extintos"?

—Claramente no tanto. Creímos que se autoaniquilaron. Las explosiones en su planeta eran astronómicas. Un final apropiado para una especie que se atormentaba en guerras constantes.

—¿Qué crees que le hicieron a los Venlil?

—Los humanos son conquistadores que disfrutan dominar. Así actuaban sus "exploradores" en su planeta. Son agresivos, brutales y territoriales. Tan salvajes como los grises. Puede imaginarlo, capitán.

—Cielos. Me pregunto cómo sabe tanto, doctor. Tanto como para reconocer uno.

—Investigué humanos para mi tesis de bioética.

—Por supuesto —dije con sarcasmo—. Apostaría a que defendía salvarlos, porque el juramento médico es proteger toda vida.

—Al contrario. La Federación planeó arrasar su Tierra, planes cancelados tras su "extinción". Mi artículo argumentaba que algunas vidas no valen la pena; que no toda vida es equivalente. Aniquilarlos hubiera sido moralmente justificado. Nuestra obligación, incluso.

—Nunca pensé oír eso de usted, Zarn. Los humanos deben ser irremediables. —Miré el cuerpo inerte de Marcel, imaginando una incursión sobre su Tierra—. Bueno, supongo que debo informar a Piri que tenemos asuntos pendientes.

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

Capítulo 10
Memoria del sujeto de transcripción:

Gobernadora Tarva,
República Venlil

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
22 de agosto de 2136

La noticia del ataque Arxur a nuestra estación espacial llegó a Venlil Prime primero por los medios. Sospeché que los equipos de filmación enviados para documentar la llegada humana lograron enviar un mensajero antes del enfrentamiento. Los detalles eran escasos, pero el primer duelo interestelar entre depredadores era titular explosivo.

En secreto, yo también sentía curiosidad sobre el desempeño humano contra los grises. Aferrada a una esperanza remota, imaginaba que llegarían como salvadores.

No había forma de saber si la estación seguía en pie. Los puestos de investigación carecían de defensas significativas; nuestra protección se concentraba en colonias y planetas. Los humanos debían salvarse solos contra los Arxur.

Quizás debimos recibir a la delegación de la ONU en Venlil Prime, pero la idea era asimilarlos gradualmente. Ver depredadores caminando por las calles, comiendo en restaurantes y sonriendo a niños era demasiado para el público. Igual me remordía haber dejado a nuestros amigos en un lugar vulnerable. Al intentar protegerlos, quizás los condené.

La tecnología terrana era primitiva. Aunque dominaban combates aéreos atmosféricos, dudaba que sus naves estuvieran adaptadas al espacio. Estaban construyendo una nueva armada desde cero. Las naves en la estación eran prototipos para emergencias.

El alivio fue palpable cuando Kam me informó que orbitaba junto a dos generales de la ONU. Mi asesor militar prometió un informe completo y aseguró que la estación seguía en pie. Me alegraba que hubiera sobrevivientes, pero también me preguntaba cómo habían luchado las naves humanas.

—¡Hola, Tarva! —una voz predatoria cortó el aire.

La llegada de Noah a la mansión gubernamental fue un consuelo. El astronauta, ahora embajador terrano a mi petición, residía permanentemente aquí. Nunca parecía cansarse de entrevistas o perder paciencia con nuestra timidez.

—Gracias por venir. —Asentí, conteniendo mi reacción a su sonrisa dentada—. Nunca conocí a militares humanos. Meier parece esconderlos. Los llama "serpientes en la hierba", lo que sea que signifique.

—Meier es listo —rió Noah—. Intentarán que entregues planos de naves y tomes partido en disputas nacionales. Por cierto, te aconsejo no hacerlo. La neutralidad es sabia.

—¿Qué disputas? ¿No se llevan bien ahora?

—Ja. Nunca nos llevamos bien, Tarva. Solo nos llevamos menos mal con los Arxur.

—¿Por qué no hacen paz? ¿Es ese "instinto predatorio de agresión"?

—Supongo.

—Son inteligentes. Deben ver que pelear no les beneficia.

—Lo sabemos. Pero somos lo que somos. Lamento que te asuste.

El General Kam entró en la sala, interrumpiéndonos. Mi asesor parecía llevar días sin dormir. Dos humanos le seguían, con uniformes de colores llamativos. Si recordaba bien, el de azul claro era de la Fuerza Espacial Estadounidense, mientras que el rojo pertenecía al Cuerpo de Apoyo Estratégico Chino.

Era difícil recordar todas las facciones de una especie tan dividida. Cientos de gobiernos, cada uno con su cultura y líderes. El incidente más bochornoso fue cuando agradecí a Austria por suministros de Australia, aunque ambos países lo tomaron con humor.

Desde entonces, prefería tratar solo con el Secretario General Meier. Los Venlil querían una alianza con toda la especie, no malabarear tribus rivales.

—Gobernadora, Generales Jones y Zhao —Kam presentó a los humanos— tienen una simulación de la batalla. Sus estrategias son... interesantes.

—¿Interesantes?

—Una victoria es una victoria —se encogió Zhao.

¿Qué significaba eso? ¿Habían usado tácticas deshonrosas contra los Arxur?

Los conduje a la sala de conferencias, poniendo a Noah entre ellos y yo. Evitaba mirar fijamente a los militares, que no parecían tan feroces como los describía Meier. Esperaba cicatrices de batalla o sonrisas amenazantes, pero lucían ordinarios.

Kam sincronizó el holoproyector con dispositivos terranos. Una recreación brillante apareció sobre la mesa. La estudié con nerviosismo. Esta sería nuestra primera visión real de la guerra humana.

—Listo —dijo Jones—. Debo aclarar que esos diseños son estadounidenses.

Zhao puso los ojos en blanco, un gesto antinatural. —Tenías que decirlo, ¿no? Usaron nuestras modificaciones de armamento. Lo importante es el poder de fuego. ¿No crees, Tarva?

—Eh, bueno... ¿podemos ver la simulación antes de opinar? —respondí tímidamente—. No quiero hablar desde la ignorancia.

Noah me guiñó un ojo, confirmando su advertencia. El proyector cobró vida, mostrando datos de batalla. Seis bombarderos Arxur avanzaban hacia el puesto, enfrentados por una flotilla humana. Las naves terranas eran cazas unipersonales, cuyo único mérito era la velocidad. Superaban a los reptiles veinte a uno, pero sus armas primitivas parecían inútiles.

Deben tener algo bajo la manga, si la estación sobrevivió, pensé.

Los humanos envolvieron a los Arxur con movimientos relámpago. Disparaban plasma y cinéticos mientras los reptiles intentaban fijar blancos. Los indicadores terranos desaparecían por docenas, haciéndome estremecer.

Los cazas se lanzaron hacia las naves enemigas, imposibilitando el uso de cañones rail. Los Arxur cambiaron a armas cinéticas, diezmando filas humanas con precisión. Luego ignoraron a los cazas restantes, dirigiéndose a la estación. Los primates no merecían su atención.

Hasta para mí estas naves son un chiste. ¿Esta especie iba a salvarnos? —reflexioné—. Enviaron pilotos al matadero. La agresión ciega no basta.

Fue cuando los Arxur perdieron interés que los humanos atacaron. Solo quedaban 52 naves, pero actuaron al unísono. Lanzaron misiles autoguiados a quemarropa, alcanzándose a sí mismos. A esa distancia, los reptiles no activaron interceptores.

Dos indicadores enemigos desaparecieron, pero cuatro resistieron. Los humanos perdieron 23 naves más por sus propias explosiones. Perder toda la flota no probaba nada. Era hora de retirarse.

En cambio, los primates violaron toda lógica de supervivencia. Formaron una barrera frente a los Arxur, interceptando su fuego. Los cañones rail los destrozaron, dejando solo una docena. Acorralados, a diferencia de nosotros, no huyeron. Al ver la estación en peligro, cargaron en frenesí predatorio.

Sin municiones, varios capitanes usaron sus naves como misiles. ¿Qué especie convertía sus cazas en proyectiles? ¿Cómo podía su instinto ser sacrificarse?

Tras el bombardeo inicial, los Arxur no resistieron múltiples explosiones de motores. Los pocos cazas restantes desafiaban a cualquier reptil superviviente. La simulación se congeló al terminar los datos.

—Tuvimos bajas graves. Ojalá nuestro programa de drones estuviera listo. Sería un cambio radical. Al menos sabemos que los Arxur pueden caer —dijo Jones.

—No hubo bajas Venlil. Destruimos a los grises antes de que alcanzaran la estación —concluyó Zhao.

Aparté la vista horrorizada. Solo tres naves terranas sobrevivían de cientos. Los humanos sacrificaron una flota entera para detener a los Arxur. Difícilmente podía llamarse victoria.

¿Cómo podían los depredadores tener naves tan inferiores? Esa tasa de pérdidas es insostenible.

—Un punto de preocupación, Gobernadora —Jones esperó mi atención—. Una nave de patrulla Venlil desapareció en territorio federal, con un humano a bordo. Los Gojid están movilizándose en la frontera.

—Creemos que fue capturada. La Federación ahora sabe de nosotros —añadió Zhao—. El único alivio es que, a menos que los rehenes hablaran, no saben dónde está la Tierra. Tenemos tiempo para planear.

Mi sangre se heló. La Federación tenía la ubicación exacta de la Tierra. Aunque advertimos a los humanos que podrían ser atacados, omití detalles de nuestro pasado. No sabía cómo reaccionarían al saber del plan para exterminarlos.

Pero no podía dejar que los sorprendieran desprevenidos. Era hora de revelar la verdadera magnitud del odio federal.

—Quizás deberíamos hablar con ellos —intervino Noah—. No estoy seguro de que omitirlo fuera correcto. Los Arxur son muestra de uno. Los aliens no conocen humanos u otros depredadores. Si Tarva nos avala, quizás recapaciten.

Me levanté. —Lo dudo. Los odiarán.

—Si tú nos aceptas, ¿por qué ellos no? ¿Cómo sabes que intentarán matarnos solo por ser depredadores?

—Lo sé.

Noah cruzó los brazos. —Necesitas explicarte mejor.

—Necesito hablar con el Embajador. En privado.

—Todos debemos oír esto —Zhao se tensó como si presintiera algo—. Lo que afecte nuestra seguridad nos concierne.

—Es que...

Noah inclinó la cabeza, preocupación en sus ojos marrones al verme retroceder. Me pregunté si incluso él podría perdonar esta omisión, esta traición.

—Porque intentaron matar a los últimos depredadores que encontraron —confesé, evitando su mirada—. No quería decírselos.

—¿Mataron a otra especie predatoria antes? —preguntó Noah.

—No. Solo hay dos.

—Entonces...

—La Federación conocía a los humanos y la Tierra hace mucho. La votación para arrasar su planeta fue unánime, tras difundirse sus guerras mundiales.

Los ojos de Jones se estrecharon. —¿Unánime? ¿Incluyendo a los Venlil?

—Sí. Antes de mi tiempo, pero... sí. Fueron meticulosos. Creían que no fallarían.

—Vaya. —El dolor brilló en la mirada de Noah un instante—. ¿Qué los detuvo?

—Creyeron que estaban muertos. Algo sobre cientos de explosiones nucleares tras esas guerras. Aún me pregunto qué fue.

—Pruebas. Hubo innumerables pruebas nucleares en zonas despobladas —murmuró Noah.

—Eso explica cómo supimos exactamente lo que eran y de dónde venían antes de que su nave nos contactara. La Federación reconocerá al cautivo y encontrará la Tierra en los mapas estelares.

Jones tenía la mirada gélida. —¿No creíste que debíamos saber esto, Tarva?

—¿Por qué nos lo dices ahora? —escupió Zhao.

Me encogí bajo sus miradas predatorias. Aunque su enojo era justificado, me paralizó. Los instintos no procesaban bien la hostilidad abierta, menos cuando me miraban como a su próxima comida.

—La Gobernadora no quería que atacáramos a la Federación —defendió Noah—. Son sus amigos, por injustos que sean. Además, solo nos conoce hace un mes.

Kam carraspeó. —Es poco consuelo, pero la Federación tiene buenas intenciones.

—Buenas o no, quieren matarnos. Tomaremos decisiones difíciles —gruñó Jones—. La Tierra debe protegerse a toda costa. Dudo que Tarva quiera vernos en ese modo.

—Los apoyaré pase lo que pase —balbuceé—. No quiero que la humanidad muera. Si evacúan la Tierra, serán bienvenidos aquí. Y aunque no tengo derecho a pedirlo, les ruego que muestren piedad.

Los generales no respondieron, pero sus expresiones mostraron ira contenida. Como Noah me dijo una vez, el karma era importante para ellos. Sospeché que cualquier misericordia dependía de las próximas acciones federales.

El prejuicio galáctico podía volverse una profecía autocumplida.

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

Capítulo 11
Memoria del sujeto de transcripción:

Slanek,
Cuerpo Espacial Venlil

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
30 de agosto de 2136

La luz artificial fue lo primero que distinguieron mis ojos. Observé el entorno desconocido con confusión, intentando recordar cómo llegué allí.

Esto no parece correcto. ¿Cómo terminé aquí?

Alguien me había envuelto en una manta, protegiéndome del frío de la habitación. Sentía presión en las orejas, quizás por vendajes. Un dolor sordo pulsaba en mi sien, mitigado por analgésicos. Retazos de formas flotaban en mi memoria, sin concretarse. Debía haber estado entrando y saliendo de la conciencia por días.

Mi cerebro concluyó que estaba en un hospital, recuperándome de una herida grave. Mi estado confuso sugería daño craneal.

Apreté los dientes, intentando recordar. Dos bombarderos Arxur perseguían mi nave, y después todo se volvió difuso. ¿Cómo seguía vivo? Parecía una situación sin esperanza. Era seguro que alcanzarían una nave tan pequeña.

Tenía vagos recuerdos de paralizarme de miedo, pegado al asiento. Alguien gritaba mi nombre mientras pilotaba, con una expresión visceral en su rostro de depredador...

Me incorporé de golpe. ¡Marcel! ¿Dónde está Marcel? ¿Qué le pasó?

—Tranquilo. Calma —una voz suave surgió a mi derecha. Un macho Takkan estaba sentado junto a mi cama, monitoreando mis signos—. Estás a salvo. Soy el Doctor Zarn. Estás en la enfermería de una nave federal.

—¿La Federación? —mi ritmo cardíaco se disparó, lo que Zarn notó—. ¿Por qué están involucrados?

—Bueno... tu nave entró en nuestro territorio, así que eliminamos a los Arxur. Fue suerte que los grises la inutilizaran primero. Si no...

—¿Dónde está Marcel? —interrumpí.

El pánico recorrió mis venas como gasolina. No era seguro para él enfrentar alienígenas no preparados, con su apariencia impactante. Mi mente saltó al peor escenario: ¿La Federación lo había matado al verlo? Solo podía imaginarme parado sobre su cadáver.

El doctor me tocó el brazo. —No está aquí. Tranquilo, no es una amenaza.

—Está vivo —exhalé—. Por favor, llévenme con él.

—No creo que sea buena idea.

—Necesito verlo. No podré funcionar si no lo hago.

Me levanté tambaleándome. Zarn me atrapó con un gruñido y me devolvió a la cama. Sus ojos ámbar mostraron compasión, como entendiendo mi desesperación. Sacó una silla de ruedas y me ayudó a sentarme.

—El Capitán Sovlin me matará, pero si eso te ayuda a sanar... está bien —refunfuñó.

El Takkan me llevó por pasillos, pasando salas de mantenimiento y áreas comunes. Mi preocupación creció al recibir miradas de lástima de la tripulación. Era la misma expresión al saber que los Arxur habían destruido un planeta natal. ¿Creían que los humanos atacaron Venlil Prime?

Dios, ¿cuánto tiempo estuve inconsciente? Al menos lo escucharán, ¿verdad? Son gente racional, me convencí. Debo respaldar su historia antes de que algo terrible ocurra. Necesito hablar con su capitán.

Unas puertas automáticas se abrieron, revelando una sala de observación. Varios oficiales estaban frente a un vidrio que mostraba una celda. Susurraban palabras como "no responde" y "hambriento".

Mi sangre se heló al reconocer la masa pálida en un rincón. Marcel estaba encogido, abrazando sus rodillas. Temblaba de pies a cabeza, demacrado hasta lo irreconocible. Le habían quitado su ropa, dejando su cuerpo expuesto. Su rostro estaba enterrado contra la pared, mostrando solo moretones en su espalda.

Un grito desesperado escapó de mi garganta, agudo y agonizante. Me lancé hacia el vidrio, arrastrándome a gatas. Las voces del doctor y el capitán se mezclaban, pero las ahogué.

—¡MARCEL! —chillé.

El dolor en mis cuerdas vocales fue irrelevante. El humano alzó la cabeza, girando hacia el vidrio. Cuando su rostro fue visible, el horror me hizo contener la respiración.

Marcas de garras surcaban su mejilla derecha, profundas. Ni siquiera se había limpiado la sangre seca, como si ya no le importara. Sus ojos avellana estaban hinchados y amoratados; el izquierdo tan severamente que casi no podía abrirlo. Para colmo, un grueso collar metálico le oprimía el cuello.

El humano se levantó con dificultad, tambaleándose hacia el vidrio. Sus ojos se encontraron con los míos, y sus labios esbozaron una sonrisa. El collar lanzó una descarga eléctrica segundos después. Marcel cayó al suelo con un gemido. Alguien había activado el castigo. Mi corazón se retorció al ver a mi amigo sufriendo.

—¡Basta! —gruñí a los federales.

El que supuse era el Capitán Sovlin parpadeó confundido. —Te está gruñendo.

—Así muestran felicidad los humanos. No tienen cola ni orejas móviles.

La corriente cesó, para mi alivio. Marcel yacía en el suelo, agarrando su garganta. La piel bajo el collar estaba enrojecida, como si lo hubieran electrocutado repetidamente. Me sorprendió que tuviera fuerzas para responderme.

—Marcel —repetí.

El depredador se arrodilló con esfuerzo y apoyó una mano abierta en el vidrio. Los oficiales retrocedieron, como si pudiera atravesarlo. Las lágrimas nublaron mi visión al verlo luchar por movimientos tan simples. Nuestras miradas se encontraron, y apoyé mi pata frente a su palma.

—Slanek —toseó Marcel—. Me alegra... que estés bien. Estaba preocupado.

Aplasté mis orejas contra la cabeza, alarmado. Su voz sonaba débil y quebrada. Solo podía imaginar su dolor, viendo sus heridas. Por lo que veía, tampoco lo alimentaban; lo estaban matando de hambre lentamente.

—Lo siento tanto, Marc. Debía protegerte y fallé. Te dejé solo —lloriqueé, limpiando una lágrima.

—No llores. P-por favor. No es tu culpa.

El Doctor Zarn parecía desconcertado por nuestro intercambio, como si no lo comprendiera. Una zarpa me agarró por el cuello y me alejó del vidrio. Me giré hacia mi atacante, mostrando las garras. No permitiría que me separaran del humano.

—¿Qué te pasa, Slanek? —el Capitán Sovlin me dejó en el pasillo, esquivando un manotazo—. ¿Lloras por un depredador sádico? ¡Un humano!

—¿Qué me pasa? —mis venas parecían estallar de furia—. ¿Cómo pudieron hacerle esto? Marcel es mi amigo.

—Pensé que estarías más agradecido de ser liberado. Una especie que te esclaviza no es tu amiga. Increíble que deba decirlo.

—No somos esclavos. Somos socios voluntarios.

Sovlin retrocedió. —¿Disculpa?

—Una nave científica hizo contacto. Tras hablar con ellos, no podíamos dejar que los persiguieran. Sabíamos qué harían con una especie pacífica.

—Me niego a creerlo. La señal de auxilio... su historia... ¡solo míralo! —escupió, erizando sus púas—. Los Venlil no traicionarían a la Federación. No por su clase. ¿Sabes con qué especie tratas?

—Sí. Nuestros científicos probaron que los humanos sienten empatía. Son amables y gentiles. Marcel es amable y gentil.

—¿Gentil? Ya veremos —su voz era un susurro iracundo—. Marcel no come hace días. ¡Veamos cuán gentil es!

Sovlin me agarró nuevamente y me arrastró a la sala de observación. Abrió la celda y me lanzó adentro con desdén. Zarn le gritó que me detuviera, recordándole mi herida y los analgésicos. El capitán lo ignoró y cerró la puerta.

Un breve miedo me recorrió. Sabía que Marcel no quería comerme, pero esto podía despertar sus instintos. Ante la opción de morir de hambre o devorarme, quizás sentiría tentación.

El humano me miró sorprendido por mi entrada abrupta. Vello rojizo cubría su mandíbula, dándole un aspecto más rudo. Se acercó con cautela, observándome con tristeza. Al ver que no retrocedía, se sentó a mi lado. Era lo más cerca que habíamos estado, haciendo más notables los moretones alrededor de su ojo.

—¿Qué pasó con tu ojo? —logré preguntar.

—Sovlin estaba harto de verme. Dijo que la próxima usaría garras, y luego... —señaló el corte en su mejilla—. Es todo lo que hago, Slanek. Odian mi existencia.

Alcé una pata temblorosa y toqué su herida. —¿Te duele?

Brillante pregunta, Slanek. Enhorabuena. Realmente lo consuelas.

Marcel asintió. —Todo.

La grieta en mi pecho se amplió; su voz quebrada al decirlo fue desgarradora. El humano enterró su rostro en sus manos, irradiando derrota. No soportaba ver al agudo y considerado Marcel reducido a esto.

—Voy a sacarte de aquí. Lo prometo —sollocé.

—Amigo... no prometas... lo imposible —toseó.

Mis patas lo atraje hacia mí antes de darme cuenta. Marcel alzó las cejas sorprendido, pero no se resistió. Recostó su cabeza en mi estómago, buscando calor. Acaricié su cabello con cuidado, tarareando suavemente. Su melena grasienta era más suave de lo esperado, excepto por los mechones ensangrentados.

El humano cerró sus ojos de cazador, relajándose en mis brazos. Una expresión más pacífica cubrió su rostro, y lo miré con cariño. Sovlin tenía razón; veía exactamente cuán gentil era Marcel. Con su cráneo magullado en mi regazo y su cuerpo tembloroso contra el mío, parecía frágil e inocente.

—Pero te sacaré de aquí. Porque eres mi hermano. Mi mejor amigo —susurré—. Y te quiero.

Pensé que no me había oído, pues no hubo reacción. Fue al ver una lágrima rodar por su mejilla que supe que sí. El humano tomó mi pata con su mano débil y la llevó a su pecho. El latido constante de su corazón resonó en mis dedos, cálido y rítmico.

Tras el vidrio, los oficiales federales observaban boquiabiertos la escena afectuosa entre depredador y presa.

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

Capítulo 13
Memoria del sujeto de transcripción:

Slanek,
Cuerpo Espacial Venlil

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
31 de agosto de 2136

La idea de un mundo sin mi humano era demasiado para soportar. Después de todo lo que habíamos pasado, se sentía más como un hermano perdido que como un depredador alienígena. Nunca volvería a escuchar su voz, enviarle mensajes en un chat o pilotar una nave espacial con él. Su vida estaba a punto de terminar en un velo de miseria, porque yo era demasiado débil para evitarlo.

¿Por qué le había prometido a Marcel que lo liberaría de este infierno? Era cruel darle un falso sentido de esperanza.

Si hubiera dicho las palabras correctas... si me hubiera despertado antes, quizás esto no habría pasado. ¿Qué clase de amigo soy? Un fracaso.

Pensé que tenía más tiempo para convencer a la Federación, ya que hasta ahora se habían abstenido de matarlo. No había razón para que el capitán se apresurara a tomar una decisión irreversible... aunque ahora no parecía tener prisa.

Sovlin saboreaba la angustia en el rostro de Marcel y parecía desafiarlo a que se resistiera. Golpeó el arma contra la torcida nariz del depredador, produciendo un crujido. Rápidamente volvió a colocar el cañón en la sien del humano y mostró los dientes. La falta de reacción lo decepcionó; Marcel estaba demasiado ido para procesar más sensaciones.

El capitán suspiró y se dispuso a terminar el trabajo. Quería hacer algún último esfuerzo, pero Zarn me tenía atrapado en su sofocante agarre. El doctor soltó una risita al darse cuenta de que el humano estaba a punto de ser eliminado. Fue esa alegría despiadada lo que me impulsó a actuar.

"¡NO!" grité. "¡Déjalo... en... paz!"

Mordí el brazo de Zarn con fuerza y me debatí con mis pequeñas garras. El corpulento Takkan me sujetó con facilidad, arrastrándome más lejos de la celda. Mis dientes ni siquiera habían perforado su gruesa piel; el esfuerzo me agotó más que otra cosa. El doctor me tapó la boca con una pata, impidiendo cualquier otro intento de gritar.

Extendí la pata hacia Marcel con desesperación. El humano hizo contacto visual conmigo y las lágrimas rodaron por su destrozado rostro. A pesar del dolor abrumador, intentó esbozar una valiente sonrisa. El depredador estaba pensando en mis sentimientos, incluso en sus últimos momentos.

La garra de Sovlin se posó sobre el gatillo y aparté la mirada. No quería ver los sesos de Marcel salir por el otro lado de su cabeza. Su hermoso gruñido debería ser lo último en mi memoria. Así era como quería recordarlo.

"Baja el arma, Sovlin, o te mataré con esa cosa". La voz temblorosa de Recel rompió el silencio, en lugar de un disparo. "No puedo seguir viendo esto. Te estás comportando igual que los Arxur".

Abrí los ojos y vi al primer oficial apuntando con su arma al capitán. Varias emociones cruzaron el rostro de Sovlin. La mayoría parecían matices de indignación o shock. El Gojid estaba disfrutando su asalto al depredador y no apreciaba que le cortaran el final.

"Recel, no necesitamos más información de él. Slanek puede contarnos todo". Zarn apretó su agarre a mi alrededor, implorando al primer oficial que se retirara. "Su vida no tiene valor. No es más que un peligro para la tripulación, en caso de que se escape".

"Es un ser sensible. Eso debe tener algún valor. No importa cuán pequeño. ¿Por qué ambos lo han olvidado?"

Los labios del capitán se curvaron, revelando sus molares. "¡Porque ellos me lo quitaron todo! ¡Todo! Y ahora, este monstruo tiene el descaro de corromper a mi tripulación. Déjame decirte que ya no nos quitará más. ¡Esto termina ahora!"

"Pero no ha hecho nada malo. Míralo; está indefenso", siseó Recel. "Lo has golpeado hasta casi matarlo".

"¿Así que también crees que este humano es dulce?" Sovlin se burló. "Tiene sed de sangre igual que los Arxur. Es una criatura violenta en su esencia, en su podrida esencia. Marcel saborea la caza. Si fuera honesto, ¡lo admitiría!"

El único momento en que Marcel mostró impulsos violentos fue después de ver a los Arxur torturar niños Venlil, pensé. El capitán no se equivoca sobre la sed de sangre humana, pero tienen razones para matar. No es una ira nacida de la crueldad.

El primer oficial tragó saliva nerviosamente. "¿Son la agresión y la compasión mutuamente excluyentes? No lo sabemos. Podría haber más en esta historia. Si existe la posibilidad de que quisiera la paz y lo matamos, ¿qué nos convierte a nosotros?"

"En héroes. Creo que eres un maldito idiota si le das la oportunidad de hacer exactamente lo mismo que hicieron los Arxur. Ahora vas a dejarme protegernos y vamos a dejar este incidente atrás".

"¿Cómo puedes estar seguro de tener razón?"

"La Federación no habría votado para destruir la Tierra la primera vez si no estuvieran seguros, Recel. Confío en el juicio de varios cientos de especies, como deberías hacer tú".

"¿Tierra?" Marcel gimió. "Nunca les... dije..."

La pata del capitán se crispó alrededor del arma. Un disparo resonó momentos después y mi pelaje se erizó. La sangre brotó de una herida en el muslo de Sovlin y su pierna herida cedió bajo su peso. Para mi exuberante alivio, no fue el Gojid quien disparó primero.

Recel derribó al espinoso macho lejos del humano. El primer oficial desarmó a su superior y lanzó una mirada vacía al prisionero. La proximidad a Marcel parecía molestarlo, aunque intentaba mantener la compostura. Me asombró que el veterano Kolshian hubiera intervenido. La charla sobre la actividad neuronal humana debió haber sembrado dudas en su mente.

El primer oficial apuntó con su arma hacia el doctor. Si se volvía hacia la tercera amenaza, debía estar satisfecho de que Sovlin estaba inmovilizado y Marcel era incapaz de abalanzarse sobre él. Chillé cuando sentí un tirón repentino en mi cintura. Zarn me usaba como escudo mientras intentaba cargar una jeringa.

"Suelta al Venlil, Zarn", escupió Recel. "No quieres lastimarlo".

"No quiero lastimar a Slanek. ¡Pero necesito curarlo! Está enfermo".

"Suéltalo. Ahora".

El doctor presionó una aguja contra mi garganta, ignorando mi gemido. "¿O qué?"

"O le quito el collar al humano y veremos qué pasa".

El depredador no estaba en condiciones de moverse; para mí era obvio que estaba al borde de perder el conocimiento. Creo que Recel sabía que la amenaza era vacía, pero funcionó a la perfección con el doctor. El agarre de Zarn se aflojó y me escurrí de sus brazos en un instante. Mi carrera hacia el lado de Marcel fue un borrón de felicidad eufórica.

El humano chilló cuando me abalancé sobre su pecho, olvidando los moretones inflamados. Me apartó con cuidado de no lastimarme. Apretando los dientes, intentó sentarse, pero no logró más que levantar la cabeza. Mi estómago se revolvió al ver su nariz, torcida hacia un lado, con la piel ya tornándose morada.

"¿Se lo dijiste?" Marcel croó.

Incliné la cabeza. "¿Decirles qué?"

"Lo de... la Tierra. Ellos... van a..."

"No. Es una larga historia, pero tenemos que advertir a tu gente".

Mientras apartaba la mirada, Recel colocó una mordaza improvisada en la boca de Sovlin. El capitán se retorcía, su voz reducida a gruñidos. El primer oficial comenzó a caminar de un lado a otro, frotándose la cabeza con frustración. Supuse que no sabía qué hacer con Marcel.

Intervenir para salvar la vida del humano era más simple que liberarlo. Al final del día, Recel era un Kolshian asustado con un arma. Era el principal obstáculo en nuestro camino para llevar a Marcel a casa. Consideré un ángulo de persuasión, ya que mis posibilidades de luchar contra él desarmado parecían mínimas.

Si el humano muere, ¿por qué le disparó a su propio capitán? Pensé. Seguro se da cuenta de que ya está demasiado comprometido para retroceder. No querría que su traición fuera en vano.

"Recel, tenemos que sacar a Marcel de aquí. Necesita un médico", supliqué.

"Lo sé. Y Zarn envenenaría a la cosa tan pronto como la tratara", suspiró Recel. "Si hay miles de millones de estos depredadores allá afuera, supongo que dejar escapar a este no hará diferencia. Incluso si... ugh, olvídalo".

Mejor no darle tiempo para cambiar de opinión. Realmente parece estar teniendo segundos pensamientos.

Moví las orejas hacia Marcel. "¿Cómo vamos a moverlo?"

El primer oficial inspeccionó los alrededores. Sus ojos se posaron en la silla de ruedas que Zarn usó para mí ayer. Percibí su vacilación para recuperarla de la sala de observación, con Sovlin todavía refunfuñando maldiciones y Marcel intentando sentarse. El Kolshian me tocó el hombro y me entregó el arma.

"Si Sovlin o el depredador intentan algo, dispárales", gruñó Recel. "Volveré en unos segundos".

El oficial corrió hacia el lugar donde estaba la silla de ruedas como si lo persiguiera un depredador... lo cual supongo que sentía que era así. La trajo rodando hacia nosotros y casi se cae cuando Marcel lo miró.

Consideré apuntar con el arma a Recel, ya que no confiaba en que tratara al humano como a una persona. Después de todo, el Kolshian había sido testigo de la tortura de Sovlin. Incluso ahora, seguía refiriéndose a Marcel como "eso" o "el depredador".

La única razón por la que decidí no traicionarlo fue que necesitaba ayuda. Recel había salvado la vida de Marcel y no estaba activamente intentando lastimarlo. No conocía el camino por la nave, así que salir de aquí era imposible sin él. Sin mencionar que el veterano era más fuerte, mejor adaptado al estrés y más hábil en combate.

El primer oficial parecía ajeno a mi deliberación mientras se alejaba de la silla de ruedas. Recuperó su arma, blandiéndola con tentáculos temblorosos. Para su cerebro, yo era con mucho la entidad menos amenazante en la habitación.

"Mueve al humano a la silla, Slanek", refunfuñó Recel.

"No puedo. Estoy demasiado débil. Tienes que hacerlo tú".

"¡No quiero tocarlo!"

"Madura. No te morderá".

Recel resopló, pero lentamente se arrodilló junto a Marcel. Extendió un tentáculo y siseó de disgusto al tocar la piel empapada en sudor. Su respiración se convirtió en jadeos esporádicos cuando los químicos del miedo se volvieron insoportables. Cuando levantó al depredador, me preocupé que su agarre pudiera fallar. No debían tirar al humano, especialmente en su estado actual.

Con ojos del tamaño de lunas, Recel depositó a mi amigo en la silla. Marcel chilló por el aterrizaje brusco. Mi labio se curvo instintivamente, una advertencia automática de no lastimar al depredador.

"¡No me mires así, Slanek! Estoy haciendo lo mejor que puedo", escupió el primer oficial. "No veo que tú hagas nada útil".

"Quiero ayudar. Haría cualquier cosa, realmente—"

"Gah, lo siento. Eso fue duro. Me disculpo". Recel respiró hondo y se posicionó detrás del depredador. "Esto es abrumador para mí, ¿de acuerdo? Mierda... mejor pongámonos en marcha".

Marcel fue sacado de la celda en la silla por el tembloroso Kolshian, pasando frente al observador Zarn. Hice contacto visual con el doctor durante mi salida. Un oficial de la Federación, llevándose a un depredador herido, con un Venlil hipnotizado siguiéndolo; basta decir que no era el resultado que él deseaba. El Takkan parecía estar teniendo un aneurisma al ver nuestro grupo.

"¡Están cometiendo un gran error! Los humanos son sociópatas. ¡Asesinos!", chilló Zarn.

Recel señaló al doctor. "Entra en esa celda y atiende a Sovlin. Preferiría que no se desangre".

El médico nos mostró los dientes. Entró a regañadientes y comenzó a atender la herida del capitán con su equipo.

Recel presionó un botón fuera de la celda y la puerta se cerró. Varios clics indicaron que se había bloqueado detrás de nosotros. Claramente, el primer oficial no quería que sus compañeros de nave lo persiguieran o alertaran a la tripulación. El entendimiento brilló en los ojos del doctor y golpeó la pared con frustración.

"¿Por qué no les hice eso a todos ustedes?", gimió Zarn.

Recel resopló, agitando un objeto brillante. "Porque tengo la llave".

Una sombra de sonrisa apareció en el rostro de Marcel, mostrando que seguía consciente. Me alegró verlo receptivo, aunque esperaba que no empezara a reír. Lo último que necesitábamos era que el primer oficial pensara que el humano estaba gruñendo. Ya sería difícil sacar a un depredador malherido sin ser notados.

"Recel... ¿la tripulación no se preguntará por qué el depredador está suelto?", pregunté. "¿No entrarán en pánico?"

El primer oficial pensó por un momento. Tiró de la alarma de incendios y luego presionó un botón en su holotab para activar una orden de evacuación. Un mensaje automatizado transmitió el comando de abandonar la nave mientras los rociadores nos empapaban con agua fría.

Este tipo es inteligente, le daré eso. Pensé. Quizás sea útil.

Nadie cuestionaría a un oficial moviendo a un prisionero de alto valor durante procedimientos de emergencia. En su estado actual, Marcel parecía sedado, lo que también limitaría el pánico.

Mi mente se llenó de euforia ante la idea de la libertad. Volver a casa con mi mejor amigo podría ser un viaje al paraíso, por lo que a mí respectaba. Sentía que nos habían dado una nueva oportunidad de vida.

Con pasos vacilantes, Recel nos guió hacia la bahía de lanzamiento. Varios gritos agudos nos recibieron una vez que la tripulación detectó al depredador semiinconsciente. La forma en que señalaban a Marcel me hizo hervir la sangre. Los más cercanos a la entrada tropezaron entre sí en su prisa por alejarse.

El primer oficial los ignoró, empujando a Marcel hacia un transbordador vacío. Esta vez cargó al humano con menos miedo evidente. Su delicadeza al colocar al depredador en el asiento trasero me sorprendió. El hecho de que notara su error anterior, a través de la niebla del terror, mostraba mucha empatía.

Recel abrochó el arnés sobre el marchito pecho de Marcel, que apenas lograba respirar superficialmente. El Kolshian sintió el pulso del humano; la preocupación en sus ojos reavivó la mía. El latido debía ser rápido o irregular.

El primer oficial encontró una manta bajo el asiento y la colocó sobre la desnuda forma del depredador. Era innegablemente un gesto amable. Recel parecía preocuparse; si lo admitiría era otra cuestión. Por mucho que me costara perdonar al oficial por su papel en el secuestro de Marcel, me preocupaba lo que le pasaría después. No podíamos dejar atrás al hombre que nos salvó para que lo ahorcaran por traición.

"Ven con nosotros". Salté al asiento del piloto, iniciando la secuencia de despegue. "No puedes quedarte aquí, Recel. Te ahorcarán".

"Prefiero enfrentar lo que la Federación tenga preparado para mí que vivir rodeado de humanos". El primer oficial miró por última vez a Marcel, parpadeando rápidamente. "Pero les deseo lo mejor a ambos. Por el bien de todos, rezo que tengas razón sobre esto".

"Por favor... no tienes que ver a los humanos. Estoy seguro de que los Venlil cuidarán de ti y podemos colocarte lejos de ellos".

Por el bien de Marcel, debemos atracar en el puesto avanzado... asumiendo que todavía esté allí, pensé. No estoy seguro de cómo reaccionarían los humanos ante la presencia de Recel, pero podemos cruzar ese puente cuando lleguemos a él.

"¡Pero ese no es el punto! ¡Merezco que me ahorquen, Slanek!" La compostura del oficial se quebró y enterró su cara en sus tentáculos. "No sé qué me pasó ahí. Soy un traidor".

"Detuviste un asesinato. Y ahora, esta es nuestra única oportunidad de detener un genocidio. Si atacan la Tierra, no habrá posibilidad de paz. Quizás nunca. El destino de la Federación depende de lo que hagamos. ¿Realmente vas a quedarte fuera de esto?"

Recel bajó de la nave con una expresión desgarrada. Se quedó inmóvil, ponderando mis palabras. Ningún veterano sensato quería otro enemigo depredador. Eso aseguraría que la Federación perdiera la guerra.

Con un suspiro de renuencia, el primer oficial volvió a subir a la nave. Se apretujó en el asiento trasero junto a Marcel, inclinándose lejos de él. El arrepentimiento ya estaba grabado en sus gelatinosos rasgos.

Sospeché que este sería un viaje largo para nuestro salvador de la Federación.

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

Capítulo 16
Memoria del sujeto de transcripción:

Capitán Sovlin,
Mando de la Flota de la Federación

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
3 de septiembre de 2136

Fue un trabajador de mantenimiento, revisando la nave en busca de rezagados, quien encontró al doctor y a mí encerrados en la mugrienta jaula de la bestia.

El hedor de desechos y sangre en la celda era insoportable; un repugnante recordatorio de que el depredador había caminado por esos mismos suelos. Me parecía indigno yacer en tal miseria, sin compañía excepto el hosco Zarn.

Aún podía ver el rostro horrendo de Marcel cuando cerraba los ojos. Mi corazón se encogía al recordar esos ojos hundidos, sin alma y abrasadores. El sonido de la voz humana raspando mis oídos, mientras intentaba ofrecer palabras engañosas, también era inolvidable. Cuando vi a mi primer oficial confraternizando con ese salvaje, no me sorprendió verme rojo de ira.

Qué criatura de pesadilla era, pensé. ¿Cómo podría alguien importarle?

La traición de Recel dolía más que el ardor en mi pierna. Lo había tomado bajo mi ala durante décadas, guiándolo para convertirse en un oficial seguro que inspiraba respeto. ¿Cómo pudo dispararme... por ese animal? Después de lo que la Federación había sufrido, ¿no merecía unos minutos de retribución? El sufrimiento del humano palidecía ante los niños destrozados como juguetes de los Arxur, o los mundos arrasados con radiación y fuego.

Lo más ofensivo fue que Recel me comparara con los Arxur. ¿Desde cuándo proteger a mi tripulación de una amenaza existencial era un crimen? Todos serían más felices con un humano menos merodeando el universo, excepto los Venlil, supongo. Necesitaban ser rescatados antes de que los depredadores hundieran sus garras más profundamente.

"Sovlin", gruñó Zarn. "La Primera Ministra está en la línea. ¿Estás en condiciones de hablar con ella?"

Reunir a la tripulación de varios transbordadores fue arduo, pero logramos recomponer el grupo. Poner a un oficial médico, sin experiencia en combate, como primer oficial interino no era mi primera opción, pero necesitaba a alguien que me apoyara en política humana. Mantener a la tripulación bajo control era mi prioridad.

Levanté mi pierna herida, examinando el vendaje teñido de azul. "Por supuesto. ¡Recel me voló una extremidad, no la cabeza! Pónmela en pantalla."

La videollamada parpadeó, revelando a una Piri furiosa. "Sovlin. ¡Dime cómo lograste perder un depredador, apenas días después de tu último reporte! La Federación entrará en pánico."

La noticia del error de Tarva se esparció por la Federación en días, tras capturar a nuestro invitado no deseado. El pánico crecía entre civiles, aumentando la presión para una respuesta inmediata. Los líderes galácticos organizaron una convención de emergencia, pero tomaría días reunirse.

Se perdería más tiempo coordinando cientos de fuerzas independientes. La Unión Gojid no se quedaría de brazos cruzados mientras indecisos debatían lo obvio. Medidas destructivas eran necesarias ya, antes de que los humanos atacaran a los Venlil.

Íbamos a una estación fronteriza Gojid para unirnos al bombardeo. Atacar la Tierra parecía mi destino. Estaba eufórico por unirme a la misión, esperando dañar los criaderos humanos. Los fugitivos no tendrían tiempo de advertirles, por lo que nuestro ataque sería inesperado.

Con humanos interestelares, era improbable eliminarlos por completo. Pero con suerte, sus números se reducirían a la insignificancia, y los remanentes se destruirían entre sí con su agresión. Los malditos depredadores eran una mancha en la conciencia.

"¿Siempre debes estar distraído? ¡Exijo una respuesta, Capitán!" siseó Piri. "¿Cómo escapó el depredador?"

"No sé cómo decirlo, pero el Primer Oficial Recel me disparó y lo liberó", respondí.

La primera ministra retrocedió, impactada. "¿Recel? Te ha servido por décadas. Es prácticamente Gojid. ¿Qué lo llevó a tal locura?"

"Los humanos parecen encantar a otros de forma inesperada. Fingen empatía y similitud. Mi primer oficial dijo que era injusto con el carnívoro, si lo crees."

"Bueno... emitiré una orden para Recel. Los Kolshian nos apoyarán. Un veterano que vio nuestros informes no tiene excusa para liberar un humano." Tecleó en su consola, probablemente redactando un mensaje a la Federación. "Al menos aprendimos algo clave. Los humanos son más inteligentes y cooperativos que los grises."

"Con respeto, ¿por qué dice eso?"

"Los Arxur nunca hubieran llegado al espacio sin nosotros. Pero estos monos lo lograron solos."

"Supongo que sí. Eso hace sus engaños más complejos. Imitan respuestas empáticas."

"Exacto. No olvides, Sovlin, los Venlil son de las razas más débiles y emocionales. Y eso para nuestros estándares. Los humanos disfrutarán traicionarlos."

"Así es. Digan lo que digan Tarva o Recel, el único humano bueno es un humano muerto. Y me aseguraré de que haya muchos la próxima semana."

"Admiro tu valor. Oh, y Capitán... hemos perdido contacto con dos bases que se unirían al bombardeo. Nuestros exploradores investigarán, pero mantente alerta."

Mis fosas nasales se dilataron, preocupado. Los humanos habrían necesitado saber del plan días antes para contraatacar, algo inexplicable. La clarividencia no era un rasgo depredador.

¿Tarva sería tan idiota de contarle a la humanidad sobre los planes de la Federación? Sería pedir represalias. Los Venlil estaban muy involucrados, según mis archivos. Debido a la proximidad de la Tierra, presionaron para actuar rápido. Las décadas de espera dieron tiempo a los depredadores para avanzar.

Quizás los humanos capturaron Venlil en secreto para torturarlos. Había muchas formas de obtener la información.

"Informaré si sé algo. Podrían ser los Arxur, aunque sería una coincidencia."

Piri movió las orejas. "Quizás. ¿Es malo que casi espere que sean los grises? Ugh... cuídate, Sovlin."

La llamada terminó, y me concentré en la ventana. El punto azul era una colonia Gojid sin nombre, con veinte mil habitantes. Su ubicación fronteriza carecía de atractivo, siendo su único punto a favor viviendas baratas.

Los humanos nos empujarán a todos más cerca de casa pronto. Nuestros recursos ya están tensos con un solo enemigo, reflexioné.

Nuestra base militar estaba en un asteroide más allá de la órbita colonial. Era un centro para bombarderos y defensas. Vi patrullas Gojid a la deriva en los confines del sistema. Las naves estaban listas para combatir a toda hora, ante incursiones Arxur.

Todo parecía normal, pero la advertencia de Piri resonaba. Los depredadores amaban el sigilo y las emboscadas. Si los atacantes eran humanos, era más prueba de que eran como los grises. Era su naturaleza atrapar a otros desprevenidos.

"¡Alto fuera del rango de acoplamiento!" grité. "Escanear el perímetro en busca de naves. Más vale prevenir."

No haría daño complementar la información de la estación desde otro ángulo. Los sensores no mostraron perturbaciones subespaciales inicialmente. Sin embargo, había señales de radio extrañas cerca de gigantes gaseosos. Eso captó mi atención, y decidí investigar.

"¿Qué coordenadas ingresaste? ¿Por qué giramos la ventana?" preguntó Zarn.

Toqueteé mis garras, nervioso. "Nada, espero. Ya veremos."

Al acercarme a la anomalía electromagnética, apareció una formación de naves angulares. Hubo gaspes en el puente. Mis púas se erizaron al instante, y miré fijamente la impactante imagen. ¿Cómo había entrado un enemigo al sistema sin ser visto?

Acechar cerca de cuerpos celestes masivos para evadir detección era posible en teoría. Pero no había lugar más peligroso para desactivar el warp. Aunque un campo gravitatorio fuerte ocultaba el rastro subespacial, ponía a las naves en riesgo de caer en órbita.

También requeriría paciencia extrema. Para evitar ser descubiertos, esas naves necesitaban hacer saltos minúsculos. Era la única forma de asegurar que su rastro no apareciera en momentos indeseados.

¿Realmente saltaron entre puntos de alta gravedad, esperando que su motor se recargara cada vez? No usar warp continuo aumentaría el tiempo de viaje diez veces.

Esa no es una estrategia Arxur, pensé. Estos humanos aprenden rápido, y parecen apostar con sus vidas.

Conociendo la posición terrana, la computadora pudo obtener lecturas. Una estimación de sus capacidades nos ayudaría a planear un ataque.

"¿Cuál es su capacidad de escudos?" gruñí.

Zarn abrió los ojos, aterrorizado. "¿Eh? ¡No sé leer esto!"

"Extraño enormemente a Recel. Déjame ver." Suspiré, irritado, y revisé los datos. "Qué primitivos... ¡ni rastro de generadores de iones! No creo que sepan cómo alimentar escudos."

"¡Buenas noticias! ¿Órdenes, señor?" preguntó el doctor.

Mi decepción con Zarn crecía. En el fondo, no deseaba un adulador.

Quería un primer oficial con ideas propias, que me desafiara cuando pensara distinto. La idea de Recel pudriéndose en una celda, o asado por humanos, era un desperdicio. Un buen hombre, que arruinó su carrera por un idealismo equivocado.

"Carga el cañón rail, lento y discreto. No queremos alertarlos." Un dolor agudo en mi pierna indicó que los analgésicos se acababan. "Mientras, interceptemos esas señales de radio. Creo que dos naves se comunican."

Mientras Zarn parecía un niño perdido, el oficial de comunicaciones cumplió mi orden. Un zumbido incomprensible sonó por los altavoces.

Los técnicos afinaron la configuración, y mis orejas se aguzaron expectantes. Atrapar a los depredadores alardeando sobre torturar seres sintientes acallaría dudas. Incluso podría recuperar a los Venlil.

Me pregunto si Tarva sabe de las tácticas baratas de sus...amigos, reflexioné. ¿Qué ve en esos carnívoros? Mañana rogará que rescatemos a los Venlil.

"Quizás...fuimos muy duros." Una voz atronadora retumbó en los altavoces, calando en su audiencia cautiva. El puente estaba tan silencioso que se oía un alfiler caer. "Los Arxur traumatizaron a los xenos, y lo empeoramos. Pensarán que somos iguales, Sani. Esto será su prueba."

"Atacarán la Tierra si no actuamos", respondió una voz cansada. "Es una base militar, nada más. Blanco legítimo. Meier no incluyó civiles."

"Pero los Gojid no han hecho nada aún. Podrían cambiar de opinión. Debimos negociar."

"Raj, ¿estás loco? Bombardearían Londres, Mumbai o Lagos sin dudar. No quieren hablar."

"Lo sé. Me uní para luchar contra los Arxur, y ahora... no es como imaginé."

"No es momento de dudas. Ofreceremos ayuda médica a supervivientes. Estoy seguro que la ONU y los Venlil intentarán paz, pero ahora es sobrevivir. Es sobre la humanidad."

Parpadeé, confundido. Muchos tripulantes parecían aturdidos, como si les costara procesar la conversación. Según los humanos, parecía que los Gojid eran los villanos, no las naves furtivas acechando una estación indefensa.

¿Por qué esos pilotos sonaban compasivos? ¿Por qué ambos hablaban de paz como si fuera su objetivo?

Viejo tonto blando, me maldije. ¿Cómo casi caí en una trampa tan básica?

Debía ser un engaño, un ardid empático por si alguien escuchaba. Si dudábamos en disparar, les dábamos ventaja. No había otra razón para hablar y delatarse.

Era ese "encanto" del que hablé con Piri. No me sorprende que los Venlil cayeran tras exposición prolongada a sus lenguas seductoras.

"¡Apágalo!" siseé. "Borra todo registro. Intentan manipularnos."

"Pero ¿cómo sabían que escuchábamos, Sovlin?" preguntó un técnico. "¿Y si lo decían en serio? ¿Y seguimos atacándolos?"

"¡Los humanos no entienden la paz, imbécil! Repiten lo que los Venlil les dicen."

El joven analista frunció el ceño. "Señor... usted tiene autoridad para detener a la estación. Deberíamos contactarlos y ofrecer tregua. Así no tendríamos remordimientos."

"¡No tengo remordimientos! Si quieres hablar con depredadores, vete en un transbordador."

La palabra "depredador" pareció sacar a la tripulación del trance, y vi colas moviéndose en acuerdo. El técnico dudó, antes de borrar la grabación. Un pitido agudo indicó que nuestras armas estaban cargadas.

Me recosté. "Dispara el cañón rail. Los humanos no tomarán este sistema."

"¿Disparar a quién?" Jemic, mi oficial de armas, señaló la ventana, horrorizado. "¿Dónde están?"

Mis ojos se abrieron, alarmado. ¡La colonia! Se dirigen allí. ¡Maldición, sabía que era una distracción!

Envié una transmisión a la estación, advirtiendo de la emboscada. Mi corazón pesaba; rogaba que mi mensaje llegara a tiempo. Recomendé desviar defensas a la colonia y prepararse para un ataque orbital.

Los humanos decían que atacarían la base. Pero incluso si ese fuera su objetivo, los depredadores no resisten el golpe final contra presas indefensas. La colonia era un blanco más jugoso.

Un silencio solemne cubrió el puente mientras nos dirigíamos al planeta. Incluso con poca población, era imposible evacuar a tiempo. Mi estómago se revolvió ante muertes innecesarias; otra atmósfera sofocada en llamas. No era mi primer asedio, pero nunca era más fácil.

Debíamos evitar que los humanos continuaran el legado de destrucción de los Arxur.

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

Capítulo 17
Memoria del sujeto de transcripción:

Capitán Sovlin,
Mando de la Flota de la Federación

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
3 de septiembre de 2136

Los peores escenarios pasaban por mi mente mientras las naves Gojid formaban un muro defensivo alrededor de la colonia. Intenté imaginar cómo se sentía la gente en la superficie: atrapada y consciente del inminente ataque.

Este mar de puntos alrededor del orbe azul era todo lo que se interponía entre los inocentes y los hambrientos depredadores. Cualquier ángulo descuidado era una oportunidad para que los humanos penetraran. Detendríamos cualquier misil interponiendo nuestras naves si era necesario.

La única forma en que terminaba una batalla con depredadores era con todos ellos muertos, o todos nosotros muertos.

La naturaleza primitiva de las naves humanas era nuestra principal esperanza. Un solo impacto debería bastar para destruirlas. Los láseres de la estación podrían atravesar más de una a la vez. Nuestras armas estaban diseñadas para perforar la armadura de los Arxur, y las defensas de los terrícolas eran insignificantes.

"Señor. Las naves reaparecieron justo fuera del rango de tiro", informó Jemic con un temblor en la voz. Esperaba que la oficial de armas mantuviera la calma. "En curso de trayectoria hacia la base".

La ventana se enfocó en los hostiles. Observé cómo se desviaban en múltiples direcciones, evadiendo cualquier intercepción. Un láser de la estación atravesó el vacío, impactando un bombardero terrano y destruyéndolo en un destello.

Una oleada de alegría me recorrió, aunque atenuada por los nervios. Era alentador haber conseguido la primera muerte de la guerra.

Los humanos respondieron lanzando plasma contra las naves Gojid. Parecían esperar que eso nos ahuyentara, como blandir una antorcha ante una bestia. Armas de ese calibre solo causarían daños menores, pero sabía que reservaban su carga principal para su objetivo.

Me di cuenta de que habíamos simplificado su tarea. Los depredadores se dirigían directamente a su objetivo declarado, y en muchos sentidos, mis sugerencias les habían despejado el camino. No había señal alguna de desviación, lo que me desconcertaba.

La base del asteroide despachó todas las naves posibles, dejando sus propias defensas vulnerables. Ante la elección, nuestros comandantes priorizaron vidas civiles sobre infraestructura militar.

Las cosas pueden reemplazarse. Las estaciones pueden reconstruirse, me recriminé. Las vidas no. Hay niños ahí abajo.

No pude evitar preguntarme, por un instante, si esto era un error de juicio de mi parte. ¿Dónde estaba ese sadismo depredador del que Zarn hablaba? Lo último que quería era costarle recursos valiosos a la Unión Gojid. Era peor si algunos soldados no lograban salir de sus barracones. Sus muertes pesarían en mi conciencia por años.

¡Pero era imposible que un depredador anulara su sed de sangre, especialmente en guerra! Era cuestión de tiempo antes de que los humanos se volvieran contra nuestra posición. Algunas naves debían ceder a la tentación, incluso si la mayoría resistía.

"¡Disparad a esos bastardos! ¡Sacadlos del cielo!", rugí.

Jemic suspiró. "Ya dije que están fuera de rango, señor. Necesitamos acercarnos".

"NO abandonaremos nuestra posición. En cuanto el planeta quede vulnerable, atacarán".

Mi mente anhelaba luchar contra los humanos, pero debía recordar lo que estaba en juego. Nos limitábamos a observar, como si esta escaramuza fuera un espectáculo. Zarn vitoreaba cada nave terrana destruida, lo que le valió miradas extrañas de la tripulación.

Los depredadores trazaron patrones erráticos para evitar ser destruidos, pero sus espirales y zigzags no eran lo suficientemente rápidos. Cada destello láser eliminaba una de esas alimañas. Las defensas de la estación eran lentas para recargarse, pero su efectividad era deslumbrante. En realidad, parecía que un simple roce podía destruir una nave terrana; su fabricación era bastante endeble.

Las naves Gojid perseguían de cerca a los humanos, lanzando su propio plasma concentrado. No daban respiro a los atacantes. Era maravilloso ver nuestras naves cazando humanos; cómo habían cambiado las tornas del orden natural. El cazador se convertía en cazado.

"Capitán, los depredadores no muestran interés en la colonia. No veo el daño en enviar algunas naves al campo de batalla", insistió Jemic.

"Solo intentan perder a sus perseguidores. Si logran atraernos lejos de la defensa colonial, eso es lo que quieren".

Sus púas se erizaron. "Odio sentirme impotente".

"Yo también. Zarn, ¿por qué no te haces útil?" Señalé al doctor, fascinado por la batalla. "Establece contacto con Piri si es posible. Infórmale de las tácticas de los depredadores para que advierta a otras instalaciones".

El Takkan movió la cola con entusiasmo y se apresuró a reabrir las comunicaciones. Mi mirada volvió a la ventana justo a tiempo para ver un caza terrano impactado en el vientre. El plasma comprometió su integridad estructural, reduciéndolo a escombros.

Los perseguidores Gojid no dudaron en bombardear la nave incapacitada. Nadie sería tan tonto como para dejar vivo a un depredador; debían ser eliminados permanentemente. Mientras ese monstruo siguiera con vida, podría tener un último as bajo la manga.

Las naves humanas se reagruparon y optaron por lidiar con los perseguidores uno a uno. Concentraron sus disparos en la columna de propulsión de la nave Gojid más cercana. El motor del patrullero estalló en una llamarada colosal, esparciendo escombros. Nuestros aliados se vieron obligados a retroceder para evitar la explosión.

Estrellas... cómo odio a los humanos, herví. ¡No se rinden ni retroceden! Maldigo a mis ancestros por no confirmar su extinción siglos atrás. Esta será una guerra tediosa y costosa, incluso si ganamos.

Los depredadores habían soportado una lluvia de fuego y aun así se acercaban a la base. No importaba cuántos de los suyos fueran reducidos a chatarra, persistían. Viendo su temeridad, no pude evitar envidiar su disposición natural. Asumían pérdidas con ese desprecio por la vida que los caracterizaba.

Nosotros sentíamos nuestras bajas. Esa era la perdición de la Federación contra los Arxur. La emoción nos hizo perder la guerra. Los depredadores solo veían la misión; la muerte.

"Capitán, debemos hacer algo", gruñó Jemic.

Moví las orejas. "Es demasiado tarde. Están casi dentro del rango orbital".

Aunque las defensas Gojid podían lidiar fácilmente con los humanos, no ganarían la carrera contra el tiempo. Los depredadores podían sobrevivir lo suficiente; molestos monstruos. Sintiendo su objetivo al alcance, nuestros oponentes aceleraron. Los bombarderos líderes soltaron su carga, y misiles cilíndricos se dirigieron a la superficie del asteroide. Me preparé para lo inevitable.

Los patrulleros Gojid se lanzaron en una persecución desesperada, pero ya era demasiado tarde. Las explosiones destrozaron los edificios de piedra. Las llamas envolvieron todo a su alcance; columnas de humo surgieron en la atmósfera artificial.

Los hangares colapsaron, enterrando naves que no logramos despegar. El poderoso láser también quedó inutilizado, pues nuestras defensas orbitales estaban en el centro de la base. Los búnkeres y áreas de entrenamiento fueron reducidos a escombros. Me pregunté cuántos servidores estaban atrapados bajo los restos.

Los humanos siguieron su primer ataque con otro bombardeo. No hubo pausa ni emoción; aunque no sé por qué esperaba que la hubiera. Las explosiones posteriores aseguraron que nada quedara en pie, reduciendo cualquier posibilidad de supervivientes.

El horror en el puente era una atmósfera sofocante. En medio de mi dolor, no pude evitar sentirme responsable de esta calamidad. Nuestra guarnición local podría haberlos detenido con unas pocas naves más.

¿Por qué los humanos no se dirigen a la colonia? Siguen vivos y creo que aún tienen bombas. Deberían venir hacia nosotros en cualquier momento.

Las naves depredadoras se alejaron, pero no lograron sacudirse a sus perseguidores. Los terrícolas se separaron en cursos individuales; sabían que no podíamos perseguir a todos. Algunas de esas criaturas viles escaparían... espera.

Negué con la cabeza, incrédulo. No pueden estarse yendo.

"¡Los humanos hicieron exactamente lo que dijeron!" Mi cabeza giró hacia la voz. Era ese analista de comunicaciones rebelde de antes. "Nunca intentaron atacar civiles".

"¡Acaban de aniquilar una base militar, y esa es tu reacción?", gruñí.

"Ninguna evidencia sugiere que quisieran hacerlo. Nosotros los forzamos", refunfuñó el técnico.

Miré fijamente la escena en las estrellas, considerando la retirada de los depredadores. ¿Qué más evidencia necesitaba uno más allá de sus rostros? Su historia sangrienta era solo la cereza del pastel, confirmando lo que nuestros ojos ya sabían.

Los humanos podían estar fingiendo una retirada para crearnos falsa seguridad. Los bombarderos seguían cerca del asteroide, y les tomaría tiempo escapar del sistema. Su estrategia podría ser regresar después de que asumiéramos su partida.

O quizás nuestra considerable presencia cerca de la colonia los disuadió de ceder a sus impulsos. Estas criaturas eran más inteligentes y algo más conscientes que los Arxur; debían reconocer que estaban superados. ¿Era esa una explicación suficiente?

Me obligué a bajar las púas. "¿Cómo te llamas, muchacho?"

"Rumi".

"¿Rumi? Respeto tu impulso de cuestionar todo, incluso el conocimiento común, pero esta no es la causa correcta. Si los humanos tuvieran algún mérito, ¿crees que la Federación habría encontrado razones para perdonarlos? ¿En décadas de estudio?"

"No lo sé".

"Piénsenlo todos los que están de acuerdo con él. Y sí, forzamos su mano. Forzamos a los humanos a evitar blancos civiles, gracias a nuestra abrumadora fuerza".

"¿Cómo? Estamos en el lugar equivocado".

"Estamos en el lugar correcto. Nuestra presencia disuadió a los humanos de atacar. Todos deberían estar orgullosos hoy. Salvamos veinte mil vidas".

Rumi dejó caer los hombros. "Si usted lo dice".

Imaginé que nuestros aliados estaban tan inquietos como mi tripulación. Al ver que los humanos no atacaban la colonia, algunos capitanes podrían verse tentados a perseguir a las naves en fuga. Los sensores indicaban que muchos preparaban sus motores, y que nuestra meticulosa formación se disolvía.

No era momento para esto. Los depredadores seguían en el sistema; solo necesitábamos unos minutos de paciencia para salvar la colonia.

Me incliné sobre el micrófono. "¡Naves Gojid, mantengan sus posiciones! No dejen que los humanos los atraigan a debilitar nuestra defensa".

"No me quedaré aquí sentado, maldición". Una voz atravesó nuestro canal militar encriptado. "Intentaremos búsqueda y rescate, y brindaremos asistencia médica a cualquier superviviente".

Mis ojos escudriñaron la ventana, buscando movimiento. Una nave hospitalaria Gojid se había separado de nuestra formación, dirigiéndose a toda velocidad hacia la base. Su curso la colocaba directamente en el camino de un humano que huía. Los sensores indicaban que la nave terrana la había fijado como objetivo y cargaba sus armas.

"¡Retrocedan ahora!", supliqué por el comunicador. "¡No rescatarán a nadie si los reducen a escoria! Los escoltaré personalmente cuando los humanos se hayan ido".

Los socorristas avanzaron desafiantes, desviando energía a sus escudos. El depredador lanzó un proyectil de plasma que rebotó en el casco de nuestra nave. El transporte médico pareció afectado por el impacto, pero se negó a retroceder. La distancia entre ellos y esas cosas se reducía.

¡Esto era una locura! ¿En qué estaban pensando esos médicos Gojid? Admiraba su compromiso, pero estaban creando el escenario que yo temía.

"¡Aborten!", chillé por el comunicador, transmitiendo en todas las frecuencias. "¡Nave médica Gojid, retrocedan inmediatamente! Los depredadores los destruirán".

No hubo respuesta. La nave no estaba armada, por lo que no tenía posibilidad en combate. Peor aún, los terranos podían haber escuchado mi súplica y darse cuenta del blanco fácil que tenían. Esperé ver a los médicos reducidos a átomos, sintiendo lástima en mi pecho.

Por el lado positivo, al menos le haría entrar en razón a Rumi y a los demás. Las expresiones en el puente eran finalmente las que reconocía de nuestros enfrentamientos con los Arxur.

Por alguna razón inexplicable, la nave humana vaciló. Los sensores sugerían que sus armas se estaban desactivando y alteraban su curso para evitar colisión. Estaba seguro de que mis ojos me engañaban cuando los primates permitieron el paso de la nave médica.

"¿Qué me dice de esto, Capitán? ¿Qué podrían ganar con esto?", siseó Rumi.

Me mordí las garras, profundamente perturbado. Permitir que sobreviviera una nave que buscaba salvar enemigos iba en contra de los objetivos depredadores. ¿Por qué mostrarían misericordia? Era el mismo tipo de debilidad ilógica por la que los Arxur se burlaban de nosotros.

Pero aceptar cualquier explicación que implicara emoción estaba fuera de discusión. Tenía que haber un motivo oculto. ¡Tenía que haberlo! Como le dije a la tripulación, la Federación condenó a la humanidad por unanimidad; no tomarían esa decisión a la ligera. Quizás no estaba viendo el panorama completo.

Los humanos necesitan a los Venlil por ahora. No pueden permitirse alienar a su único aliado, estando tan atrasados tecnológicamente, me consolé. Tarva debe haber enviado un supervisor, y así lograron contenerse. Están ganando tiempo.

La alarma se reflejó en el lenguaje corporal de Rumi al verme luchar por responder. El doctor puso los ojos en blanco con disgusto y se dirigió a todos.

"Querían preservar munición al ver que la nave no era una amenaza", respondió Zarn por mí. "Los humanos son lo bastante pragmáticos para anular su sadismo cuando se trata de su supervivencia".

"Es posible". Logré mantener la voz firme. Los depredadores eran excelentes para confundirme, al menos. "Sea cual sea el juego de los humanos, conocemos su verdadera naturaleza. Siempre lo hemos hecho... y siempre lo haremos".

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

Capítulo 18
Memoria del sujeto de transcripción:

Gobernadora Tarva,
Líder del Pueblo Venlil

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
5 de septiembre de 2136

Los dignatarios terranos esenciales estaban presentes en la sala de reuniones, junto con el personal Venlil de alto rango. Me acomodé en la silla entre Noah y Kam, lo que se estaba convirtiendo en la disposición habitual. Había satisfacción en encontrar la presencia de los depredadores tan... normal y rutinaria.

La importancia de esta conferencia no podía subestimarse. La ONU estaba determinando contra qué partes actuar en la Federación, y si las vías diplomáticas podrían ser una alternativa adecuada a la violencia. No había vuelta atrás en la guerra contra los Gojid; el daño a su reputación por Sovlin había sido catastrófico. Pero quizás no todos tenían que verse arrastrados a este desastre.

Por eso esperaba que Recel apareciera en la reunión. El oficial de la Federación no había salido de su habitación desde su llegada, y apenas había probado las comidas que le dejábamos en la puerta. Mis intentos de hablar con él fueron recibidos con un débil "Vete". Lo único que pude hacer fue informarle de la hora prevista de inicio y recordárselo una vez más de camino a la sala de asambleas.

En caso de que el Kolshiano aceptara nuestra invitación, queríamos que se sintiera lo más cómodo posible. Los humanos llevaban visores opacos para ocultar sus ojos y mascarillas quirúrgicas para disimular sus amenazantes dentaduras. El personal de la ONU era bastante complaciente; probablemente sería el procedimiento estándar para futuros primeros contactos.

Mis ojos se posaron en Noah. Sin sus rasgos depredadores, los humanos parecían blandos y débiles. Esas manos estaban más adaptadas para recolectar bayas o trepar a los árboles que para el combate, lo que probablemente se acercaba a la verdad. Carecían de cualquier forma de camuflaje para el sigilo y no eran tan rápidos. Incluso su olfato y oído eran mediocres.

¿Qué clase de depredadores son? Siempre mencionan herramientas cuando se les pregunta, luego cambian de tema, pensé. ¿Quizás están avergonzados de su debilidad natural?

—Me veo ridículo con esto, Tarva. Preferiría un casco completo en lugar de este disfraz de doctor cyborg —susurró Noah.

Contuve una risa. —Entendí la mitad de lo que dijiste. Pero esto te permite beber agua, y espero que sea menos sofocante. Debiste haber estado miserable en esa primera aparición televisiva.

—Oh, creo que solo intentaba recordar respirar. No tienes idea de lo impresionados que estábamos —el embajador se recostó en su silla y agitó una mano para enfatizar—. Me di cuenta de lo importante que era ese momento. A veces, todavía pienso que todo fue un sueño.

—Es como un sueño febril, ¿verdad? Todo es tan extraño. Oh, um, hablando de extraño... hay algo que quería preguntarte.

—Adelante.

—Hemos notado un comportamiento inusual en tus voluntarios humanos. Algo preocupante.

—Dios mío, ¿qué hemos hecho?

—Solo todo tipo de informes extraños que me desconciertan cada vez más. Múltiples casos de humanos hablando con voces agudas cuando piden a los Venlil que hagan cosas, o incluso al saludar.

—Oh, sí... puedo entender eso.

—Dándonos juguetes que emiten chillidos ensordecedores al tocarlos. ¿A veces lanzando objetos y rogándonos que los recuperemos? No entiendo el propósito.

—Hm, eso sería degradante... lo siento por eso.

—Y están tan obsesionados con nuestro pelaje. Siempre intentando tocarlo y hablando de lo suave que es. Algunos sugirieron que querían cosecharlo.

Noah retrocedió, y supuse que sus ojos se abrían horrorizados. —Nada de eso. Solo, eh, nos gustan los animales lindos.

—¿Por qué?

—Despierta nuestros instintos de crianza. Libera dopamina, lo que nos hace felices.

—Pero ustedes no hacen nada de eso.

—Eres una líder planetaria, y yo soy una bestia aterradora para ti. Sería completamente inapropiado y poco profesional. Aunque confieso que, en cuanto a lo último... el pensamiento ha cruzado por mi mente.

—Ya no me asustas, Noah. Pero si debes hacerlo, preferiría que intentaras acariciar el pelaje de Kam antes que el mío. Me reiría viéndolo arrancarte la cabeza.

—Trato hecho.

Kam nos lanzó una mirada fulminante, claramente escuchando nuestra conversación. —¡Ni lo pienses! Tarva, será tu culpa si Noah pierde un par de dedos.

—Menos mal que tengo diez —Noah extendió una mano en dirección al asesor militar, y el Venlil saltó de la mesa. El humano retiró el brazo con una risa—. Estoy bromeando, Kam. Solo lo haría si me lo pidieras.

El Secretario General Meier interrumpió su conversación con sus generales. —Bueno, veo que todos somos maravillosos para quedarnos quietos. ¿Verdad, Embajador Williams?

—Eh, solo estábamos jugando —respondió Noah.

—Eso veo. Muchos adultos maduros aquí —el líder de la ONU dejó escapar un suspiro exasperado. No era experta en lenguaje corporal humano, pero su postura gritaba agotamiento—. Bien, esta reunión debía comenzar hace diez minutos... no hay señal de Recel. Comencemos.

Abrió el material informativo en su holotabla y repasó los detalles una última vez. Los generales humanos habían propuesto una invasión terrestre al mundo natal de los Gojid. Lo había revisado superficialmente antes de esta reunión y había discutido con mis asesores cuál debería ser nuestro papel.

Era irónico, sabiendo de dónde procedían esos planes. Eran derivados de las tácticas originales que elaboramos juntos para invadir a los Arxur. Blandir esas ideas contra nuestros antiguos aliados, diseñadas para asaltar mundos agrícolas de seres sintientes, se sentía sucio.

Había algunas modificaciones, enfatizando la preservación de civiles donde fuera posible. Me sorprendió ver a los humanos adherirse a sus reglas de guerra, dadas las circunstancias.

El objetivo declarado era capturar a los líderes gubernamentales y forzar la capitulación de la Unión Gojid. No podía negar que la única forma de llevarlos a la mesa de negociaciones era a punta de pistola. Habían reunido una fuerza de aniquilación tras el descubrimiento de un solo humano.

—Supongo que todos estamos familiarizados con esta operación. Es una tarea ambiciosa, lo sé —declaró el General Zhao.

La General Jones se ajustó la mascarilla. —Pero el combate terrestre y la guerra atmosférica son nuestro territorio. Confío en nuestras posibilidades.

—El problema es qué naves usar para la batalla arriba. Para transportar una cantidad adecuada de soldados —terminó Zhao—. Sinceramente, nuestras naves no son adecuadas, en absoluto.

—Usarán naves Venlil para lo que necesiten por ahora, y eso es definitivo. También les daremos nuestros planos, para que puedan construir una armada adecuada —miré a Noah en busca de apoyo y me alivió ver un gesto de aprobación—. Con nuestro conocimiento en mano, sé que pueden mejorar nuestros diseños. Nos ayudará a ambos a largo plazo. No deseo ocultarles nada más.

—Eso es muy generoso de su parte, Gobernadora. Gracias —dijo Meier—. Nosotros le—

La puerta crujió, lo que casi me hizo saltar del pelaje. Un kolshiano de piel violeta se deslizó en la sala, observando a los presentes con vacilación. Me alegré de que los humanos mantuvieran sus cubiertas faciales. Incluso con las precauciones, el oficial de la Federación temblaba.

Mis orejas se erguieron. —¡Recel! No pensábamos que vendrías. Por favor, siéntate.

Era prometedor que apareciera, pues era la mejor esperanza de paz. Aunque también era impredecible. Recel podía insultar directamente a los humanos y avivar el conflicto. No creía que los representantes de la ONU, o cualquier Venlil presente, toleraran una defensa de las acciones de Sovlin.

—No estaba seguro de venir —suspiró el kolshiano—. Pero todos debemos vivir con nuestras decisiones. Aquí estoy.

—Entiendo que le cuesta mirarnos —el Secretario General Meier señaló sus cubiertas faciales—. Hemos optado por usar estos visores para que no sienta que lo observamos. ¿Le ayuda?

Recel movió la cola. —Sí. Gracias.

—No, gracias a usted. Tiene la gratitud sincera de nuestro planeta, por su heroísmo y compasión. Conociendo sus sentimientos hacia los depredadores, sospecho que rechazará mi oferta. Pero estamos dispuestos a concederle asilo en la Tierra, si lo desea.

—Aprecio la oferta. Ustedes difieren de los Arxur en muchos aspectos, eso he visto. Pero no creo que pueda vivir entre ustedes.

—Lo entendemos. Si realmente no soporta nuestro aspecto... duele, pero no es inesperado.

Las palabras de Meier sobre el rechazo del universo resonaron con verdad. Recordé la herida en el rostro de Noah cuando supo que los Venlil planeaban matar a la humanidad. Su expresión desolada cuando describí mi primera impresión de él ante Recel.

Quizás no debí ser tan honesta, aunque calmara al primer oficial. El humano lo tomó como broma, pero sospechaba que necesitaba palabras amables a veces.

Debía ser horrible ser rechazado como monstruo constantemente; sentirse indeseado. Que cada acción fuera escrutada. Noah llevaba meses soportando miradas de pánico de los Venlil. ¿Entendía que yo lo apreciaba, pese a mis instintos?

Absorta, le di una palmadita en la mano, y él apretó mi pata en respuesta.

Recel respiró hondo. —Bien. ¿Q-qué más quieren de mí?

—Solo pedimos coexistencia —respondió Meier—. No sé cómo lograrlo con una Federación que busca genocidarnos. Quiero su opinión, pues mi perspectiva es sombría.

—Algunos en la Federación podrían escucharlos, si superan lo... ya sabe. He reflexionado mucho, y creo que la historia humana se estudió con lentes estrechos. Está tan arraigado que los depredadores son malvados. Quizás no vimos el bosque por los árboles.

—¿Y eso qué implica? Los Gojid no son los únicos que planean atacarnos. Si tiene ideas para una resolución pacífica, escucho.

El kolshiano adoptó un tono autoritario. —Liberen a los rehenes. Ya. Las especies pacíficas no retienen diplomáticos contra su voluntad.

—Eso fue decisión mía, Recel —intervine—. Tras lo de Marcel, entenderá por qué fue necesario.

—Pero tiene razón —admitió Meier—. Nos perjudica, pues todos culparán a la humanidad. La Federación debe preocuparse por sus ciudadanos. Deberíamos permitir que se vaya quien lo desee.

—Ya se sabe de nosotros —añadió Noah—. El daño está hecho. No hay razón para retenerlos.

Moví las orejas. —Está bien. Reabriré las fronteras esta noche... al menos para salidas.

Recel pareció sorprendido. Esperaba resistencia, no que los depredadores lo apoyaran.

—Bien. ¿Otras ideas, Recel? —preguntó Meier.

—La Federación celebrará una cumbre en días. Discutirán cómo actuar contra ustedes. Podrían enviar un representante. Quizás los dejen hablar en su defensa.

—¿Y si la Federación oculta lo que digamos? Su liderazgo ya parece decidido.

—No engañarían a sus ciudadanos. Solo temen otro Arxur. Se transmitirá en vivo, así aunque el liderazgo no ceda, podrían influir en la opinión pública.

—Pero no suena convencido de que dejarán hablar a un humano. ¿Qué impide que le pongan un collar a nuestro representante, como a Marcel?

—Honestamente, nada. No sé cómo reaccionarán. Antes creía que éramos mejores, pero ya no.

—No enviaría a nadie a esa suerte. Sería un asesinato.

Moví la cola en acuerdo. Tras ver a un humano brutalizado, los riesgos eran obvios. Sería un sacrificio inútil; la Federación nunca dejaría hablar a un depredador. Recel sabía mejor que nadie su odio.

—Iré yo —dijo Noah.

Mis pupilas se dilataron. —¡Absolutamente no! No quiero verte muerto o torturado.

—No temo morir. Si hay una especie como los Venlil allá, vale la pena —me dio una palmada tranquilizadora—. Solo pido una cápsula de cianuro. No soportaría la tortura. Quiero una salida, si es necesario.

Meier vaciló. —¿Estás seguro? No puedo decirte, con honestidad, que crea que regresarás.

—Totalmente. Y quiero ir pronto. No hay tiempo que perder.

Un horror me heló la sangre. Noah era el último que quería en manos de la Federación. Era un embajador excepcional, siempre entendiendo mis emociones y respondiendo cada pregunta incómoda. Ya lo veía como un asesor más. Quizás dependía demasiado de él para calmar tensiones.

—Iré contigo —dije—. Intentaré protegerte, aunque no pueda hacer mucho. Mi posición en la Federación se ha debilitado.

—Tarva, no. ¿Y si te lastiman? ¡Enjaularon a un Venlil con un depredador hambriento!

—No me harían eso. Soy una líder planetaria, y el universo mirará. No temo por mi seguridad.

Recel bajó la mirada. —Permítanme acompañarlos. Deseo entregarme por alta traición.

—No queremos que lo castiguen por ayudarnos —dijo Meier.

—Lo sé. Pero mi testimonio podría contrarrestar lo que Sovlin les dijo. Y quiero estar en casa, pase lo que pase. Mi corazón está con la Federación.

—Si es su deseo, no es prisionero —Meier sonó decepcionado—. Aunque le ruego que lo reconsideres.

—No lo haré.

—Muy bien. Buena suerte a todos.

Noah se levantó y estrechó la mano de Meier. El apretón humano parecía una despedida, aunque esperaba que no lo fuera.

Me pregunté qué podría decir el gentil embajador para disuadir a la Federación. Debía desafiar siglos de investigación y suposiciones, sin morir en el intento.

Una tarea titánica, incluso para quien encarnaba lo mejor de la humanidad.

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

Capítulo 21
Memoria del sujeto de transcripción:

Slanek, Cuerpo Espacial Venlil,
Soldado de Primera Clase

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
23 de septiembre de 2136

Gracias a la destrucción de los puestos militares gojid, las fuerzas humanas avanzaron sin oposición por sus sistemas. Piri retiró todas las naves para proteger su mundo natal, posponiendo el ataque a la Tierra. Con sus sistemas de defensa inoperativos, su única opción era proteger sus planetas centrales.

El comportamiento bullicioso de los humanos en el transporte hacia el mundo natal gojid me pareció extraño. Su vulgaridad se multiplicó exponencialmente entre los soldados regulares; los visitantes de la base nunca hacían comentarios tan explícitos o degradantes. Incluso Marcel hizo bromas a sus compañeros que rayaban en la crueldad, pero todos se reían.

Empezaba a entender que estos depredadores podrían haberse moderado antes para no alimentar nuestros miedos.

¿Cómo pueden bromear en un momento como este? ¿No saben en qué se están metiendo?

Mi humano "jugaba" un "juego" con su nuevo amigo Tyler, difícil de presenciar. Mientras observaba, el avatar de Marcel disparaba a un enemigo con efectos de sonido estridentes. Su expresión concentrada se tornó alegre cuando su compañero maldijo.

La pantalla mostró una repetición en cámara lenta: la bala atravesaba la cabeza del avatar desde un ángulo lateral. El cuerpo caía con morbosa fascinación. ¿Por qué querrían simular asesinatos y guerra por diversión? Me disgustaba ver a mi amigo comportarse como un depredador. Era perturbador.

El alboroto general de los predadores me incomodaba. Anhelaba un abrazo y que apagaran ese juego salvaje. Pero no quería avergonzar a Marcel colapsando en sus brazos; según mis lecturas, los hombres humanos evitaban mostrar emociones en público.

Marcel sonrió cuando Tyler lo insultó juguetonamente, y mis orejas se aplastaron contra la cabeza. Era el único venlil en la nave. Me sentía abandonado y... solo en esta jaula horrible.

Faltaba menos de una hora para llegar. Debía recomponerme.

Me escabullí al baño mientras Marcel estaba distraído. Los sollozos resonaron en el pequeño espacio. ¿Por qué no podía simplemente alegrarme de su mejoría?

Era tonto pensar que me necesitaba. Había demasiados depredadores aquí, y yo solo estorbaba. Por mucho que nos hubiéramos unido, mi especie era demasiado emocional. Nunca podría ser como ellos. Quizás el humano ya se aburrió de mí, ahora que la novedad alienígena pasó.

—Slanek. —Golpes en la puerta y la voz agitada de Marcel me sobresaltaron—. Ábreme.

—Vete —gruñí, arrepintiéndome al instante. No quería lastimarlo. ¿Era esto a lo que Sara se refería cuando me advirtió?

—No puedo. —Tiró de la puerta corrediza—. No me obligues a patearla, peluchito.

Me sequé las lágrimas y abrí. Marcel entró de inmediato, arrodillándose a mi nivel. Sus ojos avellana se suavizaron al verme; seguramente notó mi expresión inflamada.

—¿Estás bien? ¿Hice algo mal? —susurró.

—No.

—¿Los videojuegos te molestan? ¿Te parecen violentos? ¿Depredadores?

—Sí. Pero no es por eso que lloro... no creo.

—¿Extrañas tu hogar?

—No. Ah, no importa. Es estúpido.

Marcel cruzó los brazos, alzando una ceja con determinación. No se movería hasta que hablara.

Una lágrima rodó por mi mejilla. —Has estado distinto desde que abordamos. Siento que no me quieres aquí.

El humano retrocedió como si lo hubieran golpeado. Mi corazón se hundió cuando no lo negó. Finalmente, sacudió la cabeza y se rió, con una sonrisa obstinada. ¿Cómo podía encontrar gracia en eso?

—¡No te rías de mí! —bufé.

—Me reiré cuando digas tonterías tan grandes —resopló—. Has estado evitándome como si tuviera plagas. Ni siquiera mueves la cola. Pensé que te repugnaba el contacto.

—¿Eh? Leí libros sobre psicología humana. Decían que valoran su "espacio personal". No quería avergonzarte frente a los demás.

—Solo nos molesta con otros humanos. Pero tú eres... lindo. A quien le importe puede irse al carajo.

Una risita escapó de mi garganta. Todos los factores estresantes me habían nublado el juicio. ¡Yo era el que se había distanciado primero! Marcel solo respetaba lo que creía eran mis deseos.

—Pero te diviertes más con los otros humanos. Pareces tan feliz... y yo quiero que lo seas...

—Solo intento conocer a los muchachos. Lucharemos juntos. No quiero que me traten como un caso de caridad solo por... —señaló sus cicatrices—. Eso es todo lo que ven. No quiero eso.

—No te define. Como dices, que se vayan al carajo.

—Tienes razón. Lamento haberte hecho sentir excluido.

—Yo también lo siento.

—Todo perdonado. Entonces... ¿puedo cargarte?

Ante mi señal de aprobación, Marcel me levantó con ternura. Me llevó al sofá, apagando la consola al notar mi alivio. No quería estar en sus brazos mientras simulaba matanzas.

—¡Falta una ronda! —protestó Tyler.

—Regla de piedad. —Marcel me rascó la cabeza, haciendo sonreír al otro soldado. Su expresión se veía más feroz que la de mi humano—. Además—

Las luces se apagaron bruscamente. El transporte se sacudió, haciendo que los humanos buscaran apoyo. Las defensas orbitales gojid nos habían detectado. Estábamos en su órbita.

En la penumbra, los rostros de los predadores se veían como bestias prehistóricas al acecho. Solo distinguía el brillo de los ojos de Marcel y sus brazos moviéndose rápido. Me colocó sobre su hombro mientras el terror me paralizaba.

Apenas podía forcejear en su firme agarre. Quería protestar, pero solo emitía chillidos ininteligibles.

¡No te desmayes como con los arxur! —me regañé—. ¿Siempre te congelarás en peligro? ¿Cómo sobrevivirás en una guerra?

Otro impacto sacudió la nave. Los escudos apenas mitigaron el daño. Este bombardeo significaba un lanzamiento anticipado: la nave no podría acercarse más a la superficie.

—Sorprende que los gojid nos encontraran —gruñó Tyler—. ¿Y las naves señuelo?

—Predijeron sus tácticas depredadoras —murmuré—. Engaños y mentiras... es lo suyo.

Marcel apretó mi estómago. —No lo digas como si fuera malvado, Slanek. Solo buscamos ventaja táctica.

—Eres un depredador, te guste o no. Sin ánimos de ofender —respondí—. Los arxur también son depredadores de emboscada. Esperamos que usen sigilo o señuelos.

Tyler resopló. —Nosotros no somos de emboscada. Somos persi...

—¡CIERRA EL PUTO PICO! —Marcel le clavó el talón en el pie, cortándole la palabra—. No termines esa oración.

—¡Ay, mierda! Perdón, no pensé.

—¿Persi qué? —pregunté con voz temblorosa—. Marcel, ¿por qué lo detuviste? Me... me asustaste gritando así.

Mis ojos ya se adaptaban para ver su mandíbula apretada. No era una sonrisa, sino tensión pura. Temía que revelarlo me aterrorizaría.

¿Qué secreto ocultaba? ¿No eran los humanos depredadores de emboscada? Nuestra ciencia lo daba por hecho. Eran lentos, con solo el cerebro como ventaja.

—¿Confías en mí? —susurró.

—Sí.

—¿Crees que soy un... monstruo? Como decían Sovlin y Zarn?

—No. Sabes que no.

—Pues quiero mantenerlo así. Te lo diré, pero no ahora. Será nuestro secreto. ¿Vale?

—E-está bien. Pero no lo olvidaré.

Mi amigo se rascó su nuevo corte de pelo con frustración. Sus pasos se aceleraron, como queriendo huir del tema. Algo en este intercambio me perturbó hasta los huesos.

¿No sería bueno explicar su evolución? Ayudaría a los líderes galácticos a entender su sociedad. ¿Qué podía ser peor que la caza por emboscada?

Marcel me dejó en el piso y se puso un arnés voluminoso. Analicé su lenguaje corporal, preguntándome por qué no confiaba en mí. Si algo los diferenciaba de los arxur, debería ser positivo.

—Hablando de confianza —dijo—, te amarraré a mi chaleco y te sedaré. Todo estará bien, lo prometo.

—¿Qué? —retrocedí hasta chocar con Tyler—. ¿Por qué? No necesitas drogarme.

—Saltaremos de un transporte en la atmósfera. No querrás estar despierto.

—¿Q-qué? ¡NO! ¡PENSÉ QUE ERA BROMA!

—No bromeamos con locuras militares —rió Tyler.

Todo mi cuerpo tembló. El náuseas me hizo tragar bilis. ¡Era un suicidio! Nadie en su sano juicio, ni los arxur, elegiría caer desde las nubes. Los depredadores arbóreos deberían temer a las alturas.

¿Tal vez ese era su método de caza? ¿Saltar sobre sus presas desde lo alto?

—No recordarás nada —insistió Marcel, acercándose—. Dormirás y despertarás en tierra. No puedo dejarte aquí.

La nave se sacudió violentamente. Los escudos apenas sirvieron esta vez. Cerré los ojos, evaluando mis opciones: morir incinerado o drogarme para que un depredador me arrastrara al suelo. Solo veía mi cuerpo estrellado contra el pavimento.

¿Y si el sedante se acababa antes del impacto? Mis últimos momentos serían una caída a velocidad terminal.

No podía hacerlo, ni por Marcel. Les diría que me dejaran y encontraría otra opción. Como venlil, siempre podría rendirme. Los gojid me tomarían prisionero si llegaba solo...

Un pinchazo en el cuello me hizo gritar. Marcel ya había inyectado todo el sedante. Estaría a merced de los predadores.

—¡NO! ¡POR FAVOR, NO! Marc...

Mis párpados pesaban como plomo. La visión se redujo a un punto. Lo último que recuerdo es colapsar en sus brazos, seguros de que nos mataría a ambos.

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

Capítulo 23
Memoria del sujeto de transcripción:

Slanek,
Cuerpo Espacial Venlil

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
27 de septiembre de 2136

Oleadas de refuerzos gojid llegaron después de la toma inicial de los depredadores. La ventaja estratégica de los humanos era que podían ser liberales al lanzar artillería contra las filas enemigas. Nuestros oponentes eran más reticentes, sabiendo que había civiles atrapados dentro de los límites de la ciudad.

Para su crédito, los gojid se adaptaron rápidamente a las novedosas tácticas depredadoras. Para contrarrestar las naves no tripuladas de la ONU, las tropas frescas realizaron lanzamientos manuales de misiles superficie-aire. Eso hizo que los ataques de precisión fueran más difíciles. Por lo que escuché, la mayoría de los políticos gojid escaparon a una ubicación de búnker desconocida, lo que significaba que los terrestres también fueron frustrados en su objetivo principal.

Los humanos decidieron mantener su perímetro, cobrando un alto precio en sangre por cada centímetro que se veían obligados a ceder. Se apostaron en posiciones con líneas de visión despejadas y convirtieron los avances gojid en suicidio. Como ninguno de los bandos podía avanzar, la situación se convirtió en un punto muerto. Nuestros rivales deben estar furiosos por su fracaso en recuperar cualquier punto de referencia significativo.

—Slanek, necesitas comer algo. No has tocado tu plato. Estamos en el próximo turno de vigilancia —murmuró Tyler con la boca llena de comida.

El humano rubio estaba engullendo migajas marrones, una tras otra. Esta persona, que conocía y con la que viajaba, estaba consumiendo carne. Pedazos reales de carne, como si fuera lo más normal del mundo. No es de extrañar que Marcel se hubiera llevado a Nulia durante la comida y me hubiera dicho que comiera solo.

No quería ser descortés cuando Tyler preguntó si quería compañía. Ni siquiera se me había ocurrido que se entregaría a un festín tan salvaje. Mi apetito desapareció en cuanto lo vi morder esas raciones. Había tantos pedazos de animales, contaminando toda la comida. La náusea en mi estómago crecía hacia arriba, como una ola embravecida en marea alta.

Está comiendo la piel quemada y los músculos de un animal muerto. Crujiéndolos entre sus colmillos. Maldita sea, maldije internamente. Este depredador está tragando esos trozos de cadáver sin dudarlo. Incluso lo está disfrutando.

El ácido gorgoteó en mi garganta y vomité el contenido de mi estómago en el suelo. Los ojos azules del humano se abrieron de alarma y corrió hacia mí. La bestia carnívora me dio palmaditas en la espalda, susurrando palabras tranquilizadoras. Me limpió la boca con una toalla, quitando las manchas de vómito.

—Está bien, amigo —Tarareó Tyler—. No me di cuenta de que estabas enfermo.

¿Cómo podía este depredador intentar emular un comportamiento normal después de lo que acababa de hacer? Todo lo que podía pensar era que era un animal repugnante y que probablemente estaba respirando partículas de carne en mi cuello. Hice todo lo posible por no patear su estómago carnívoro con mis patas traseras.

Intenté escupir el sabor a vómito de mi boca.

—Yo... quiero que te vayas.

—Eh, sí, está bien. Déjame llamar a Marcel primero y él puede revisarte.

Respiré aliviado cuando el humano salió de la tienda e intenté no mirar los restos de comida que dejó atrás. ¿La mayoría de estos depredadores aquí comían carne, no? Era una parte estándar de su dieta; Marcel era la rara excepción que se abstenía de un consumo tan horrible. No podía tener de vuelta a mi lado al vegetariano lo suficientemente rápido.

Mi humano regresó con una Nulia dormida acurrucada contra su pecho. La niña gojid tenía su pierna enyesada y parecía estar de mejor ánimo después de unos días. Sorprendentemente, sus púas estaban planas sobre su espalda, a pesar de estar en las garras de un depredador. Marcel las acarició, indiferente al hecho de que podían extenderse y pincharlo en cualquier momento.

—Marc —me quejé—. Por favor...

Sus ojos color avellana se posaron sobre la mesa.

—¿Qué demonios, hombre? ¿Trajiste comida de depredador cerca de Slanek?

Tyler miró su plato.

—Oh... ¿por eso vomitó? Mierda, lo siento. Slanek, lo siento mucho, hermano.

—¡Lárgate de aquí! —rugió Marcel—. Y por el amor de Dios, llévate tu asquerosa ración contigo.

El otro humano agarró su comida y salió corriendo mientras mi amigo le lanzaba una mirada fulminante. El pelirrojo cubrió los ojos de Nulia con una mano mientras ella se movía, para que no viera lo que Tyler había estado masticando. No creo que pudiera volver a mirar a ese depredador carnívoro de la misma manera. Esa exhibición salvaje me hizo sentir escalofríos.

Bajé las orejas.

—Lamento haberte hecho gritarle a tu amigo.

—Shh, está bien, Slanek. Salgamos y tomemos un poco de aire fresco —dijo Marcel—. Te sentirás mejor. Luego limpiaremos ese desastre. Todo va a estar bien.

Mi mente comenzó a calmarse una vez que salimos bajo la luz de las estrellas. El humano pelirrojo le hizo cosquillas en la nariz a Nulia, haciéndola reír. Estaba claro que le había tomado cariño a la niña gojid, a pesar de los sentimientos que albergaba hacia Sovlin y su especie en general. A veces no entendía cómo funcionaba su cerebro.

—Si estás feliz y lo sabes, aplaude —cantó el humano en voz baja, mirándome. La niña chilló y lo golpeó en el pecho, lo que creo que no era la instrucción—. Si estás feliz...

Dos destellos naranjas brillantes estallaron en el horizonte, impactando en las regiones más pobladas del asentamiento. La canción de Marcel se extinguió mientras observaba las explosiones, y mis propios ojos se abrieron con horror. ¡Pensé que los terrestres se oponían a un bombardeo orbital!

¿Por qué estos depredadores se habían tomado la molestia de una invasión solo para hacer eso? ¿Estaban reaccionando porque no lograron capturar a sus objetivos políticos deseados?

Más bombas cayeron poco después, impactando puntos en el horizonte, con la innegable intención de causar bajas. Aviones surcaron el cielo, dispersando un rastro de interceptores para evitar ser derribados. Buscaban un tramo plano de tierra en las afueras de la ciudad. Lo más probable es que quisieran aterrizar un transporte y desplegar tropas terrestres.

Los humanos no tienen aviones como esos, y no aterrizaron así. Lo que significa...

—Todas las fuerzas terrestres, reporten a su punto de extracción. La flota de la ONU está enfrentando hostiles arxur en la órbita —órdenes concisas llegaron por radio, confirmando mis peores sospechas—. Pero ya han alcanzado supremacía orbital. Su intención parece ser arrasar el planeta.

Cualquier signo de debilidad era una invitación para que los arxur atacaran. Los depredadores sádicos debieron haber sentido que algo andaba mal desde la destrucción de los puestos fronterizos gojid. Al avanzar hacia los sistemas centrales, la falta de resistencia de las patrullas o los disruptores FTL confirmó esas sospechas. La incursión terrestre dejó este sistema vulnerable a la verdadera amenaza.

El miedo recorrió mis venas y las náuseas comenzaron a surgir nuevamente. Enfrentar a los grises después de esta semana miserable e irremediable era un pensamiento terrible. Sentía que estaba a punto de quebrarme tal como estaban las cosas.

Mientras tanto, los soldados de la ONU en el campamento tomaron sus armas. No tenían tales reservas sobre derramar sangre reptiliana. Sospeché que luchar contra los arxur era la razón por la que la mayoría de los humanos se unieron a las reservas terrestres.

—No es bueno. Tenemos que evacuar a tanta gente como podamos —refunfuñó mi humano—. Pero solo voy a sacarlos a ustedes dos de aquí. Ustedes son todo lo que me importa.

Marcel retiró su mano cuando las púas de Nulia se erizaron, pero no pareció enojado por las manchas de sangre en su palma. Balanceó a la niña gojid en sus brazos y se arrodilló para dejarme trepar a su espalda. El peso resultó difícil de manejar para él. El depredador gruñó con esfuerzo, avanzando con pasos lentos.

La vida de la niña es primero, obviamente. No podemos abandonarla a los caprichos de un depredador como hizo su madre. Marc no quiere dejarnos atrás a ninguno de los dos, pero es demasiado.

Me bajé. Era incierto si podría correr más de unos minutos o seguir el ritmo de las zancadas largas de un humano. Pero Nulia no tenía esperanza si se quedaba sola; con su pierna mutilada, no podía caminar por sí misma.

Marcel se arrodilló de nuevo.

—Slanek, no. No voy a ningún lado sin ti. Escucha... puedo manejar esto.

—Llévate a la niña. Yo estaré bien —logré decir.

Mis delgadas patas trotaron tras los soldados terrestres que partían, confiando en que podía seguir sus pasos. Dos manos me agarraron por detrás y grité de alarma. Giré la cabeza, enseñando los dientes con la intención de morder a mi atacante. Hubo un momento de vacilación cuando me di cuenta de que era Tyler; el mismo humano al que Marcel acababa de echar de mi tienda.

Un escalofrío recorrió mi espina dorsal. Lo último que quería era que este devorador de carne pusiera sus sucias patas sobre mí. Pero parecía ser la mejor solución para Marcel, así que decidí tolerar el contacto no deseado.

Mi amigo dudó al verme retorcerme incómodo.

—¿Tienes a Slanek, Ty?

—Síp. Ningún hombre se queda atrás. Todos nos mantenemos unidos —respondió Tyler.

El depredador rubio me cambió a su espalda y echó a correr con Marcel siguiéndolo de cerca. La respiración de los humanos se volvió un poco más laboriosa, aunque difícilmente podría llamarse jadeo. Los depredadores corrieron durante minutos sin que su resistencia disminuyera; solo había unas gotas de sudor en el cuello de Tyler. Eso era extraño.

Los soldados de la ONU se desplegaron al frente del grupo, buscando amenazas. Estaban guiando a los individuos vulnerables detrás de ellos, en lugar de una mentalidad de "sálvese quien pueda". Los médicos terrestres evacuaban a cualquier herido o cautivo que pudiera caminar, incluidos sus propios soldados discapacitados. Tenían su parte justa de lesiones humanas con las que lidiar.

Algunos prisioneros gojid intentaron huir tan pronto como fueron liberados. Parecían estar en buena forma, considerando que habían estado bajo custodia depredadora. Los humanos hicieron poco intento por detenerlos, observándolos irse con movimientos de cabeza. La evacuación no podía ralentizarse por idiotas temerosos que no actuaban en su propio interés de supervivencia.

Un porcentaje considerable hizo caso a la advertencia terrestre sobre la amenaza arxur, uniéndose al grupo. Quizás se sintieron en deuda con los depredadores, ya que muchos eran civiles que estarían muertos sin la intervención humana. No fue sorprendente ver que Marcel no era el único cargando con un niño alienígena.

—¡MAWZY! —lloriqueó Nulia—. ¿A dónde vamos?

—Vamos a un lugar seguro, cariño —jadeó Marcel, aceptando el apodo. Creo que si yo intentara llamarlo así, su reacción sería bastante diferente—. Necesito que seas valiente. ¡Piensa en ello como una gran aventura! Nada puede pasarte cuando estás conmigo, ¿de acuerdo?

Observé a mi humano desde mi posición en la espalda de Tyler. No había nada aventurero en huir de un ataque orbital. Era posible que nadie lograra salir del planeta con vida. Una bomba podía caer sobre el grupo ahora mismo y desintegrarnos.

Más naves arxur descendieron a través de la atmósfera, ansiosas por recolectar supervivientes aturdidos como esclavos. Bombardear las ciudades de todo el planeta, llenar algunos transportes con ganado y luego terminar con el resto. Esta era una historia que ya había visto antes.

—¿Por qué tantos transportes arxur lograron pasar cuando los nuestros no pudieron? —susurré, más para mí que nada.

Tyler suspiró.

—Nosotros... sí tomamos el control de las defensas gojid. Y no hemos aprendido a usarlas.

Mis orejas se encogieron cuando una explosión sacudió la muralla de la ciudad a un kilómetro de distancia. Me alivió que hubiéramos escapado de los confines con tal rapidez; unos minutos más lento y estaríamos fritos. Los humanos abrieron un camino a través de los huertos locales, que ocupaban gran parte de la tierra fuera del asentamiento. Campos de grano se extendían más allá de hileras de árboles frutales y supuse que las naves terrestres aterrizarían sobre los tallos.

Al menos podemos aterrizar naves ahora. Cuanto antes salgamos de este mundo maldito, mejor, pensé. No puedo imaginar cómo se sienten los gojid, sabiendo que su mundo natal está prácticamente perdido. Los terrestres deben parecer amigables en comparación.

Un murmullo agitado surgió al frente del grupo y los humanos redujeron su velocidad. Mi mirada se fijó en los depredadores más temibles de la galaxia, que estaban dispersos en busca de civiles solitarios. Nunca había visto a un arxur en persona. Fue misericordioso que los viéramos primero, pero aún estaban entre nosotros y nuestro supuesto punto de extracción.

Su piel gris y resistente era tensa y escamosa, formando crestas a lo largo de sus espinas. Sus largos hocicos en forma de V eran perfectos para atrapar presas; colmillos serrados sobresalían de sus bocas, incluso cuando estaban cerradas. Sus ojos de ónice estaban reducidos a rendijas y rastreaban a sus presas con movimientos espasmódicos. Su marcha bípeda les permitía lanzarse hacia adelante con una velocidad increíble.

Mis ojos se enfocaron en un soldado arxur desgarrando el estómago de un anciano gojid. El pobre tipo todavía estaba vivo y sus gritos eran audibles desde aquí. Los especímenes más jóvenes eran arrastrados para servir como reproductores o esclavos.

—Monstruos —lloró Nulia—. Mucho más aterradores que Mawsle. ¡Quiero ir a casa!

Marcel le cubrió los ojos.

—No mires, Nulia. Tenemos que escapar de los monstruos. Ellos... destruyeron tu hogar.

—¡ARRÉGLALO! —sollozó—. ¡Arrégalo ahora!

—No puedo. Desearía poder hacerlo.

Los soldados terrestres que lideraban el grupo avanzaron sigilosamente y señalaron al grupo para que continuara. Las fosas nasales de los arxur se ensancharon cuando nos acercamos al alcance de su olfato. Algo brilló en sus ojos cuando se fijaron en los humanos. ¿Era eso... interés? ¿Reconocieron a los pequeños primates como depredadores?

Las fuerzas de la ONU abrieron fuego contra los grises e intentaron refugiarse detrás de los árboles del huerto. Estaban atrayendo la atención de los reptiles para cubrir nuestro escape. Corrimos hacia el espacio abierto y recé para que las naves que circulaban sobre nuestras cabezas fueran aliadas. Como si estuviera previsto, tres naves con el emblema terrestre aterrizaron en el campo de grano.

Nuestros protectores humanos estaban encerrados en un feroz tiroteo, al borde de mi visión periférica. Algunos de ellos yacían en posiciones sin vida. El tiempo que nos compraron fue de apenas treinta segundos; necesitábamos estar fuera del suelo lo antes posible. Los arxur habían entendido la distracción y lanzaban sus disparos contra el grupo de civiles.

Son momentos como estos en los que desearía tener el campo de visión estrecho de los humanos. Puedo ver todo el terror y la muerte que ocurren a nuestro alrededor a la vez.

Tyler se impulsó a su velocidad máxima y se lanzó hacia la puerta abierta de un transporte. Caí al suelo y gateé hacia la parte trasera de la nave. El humano rubio me preguntó si estaba bien, repitiendo mi nombre varias veces, pero lo ignoré.

Mi mirada estaba fija en la entrada, observando cómo varios pasajeros subían. Docenas de personas se apretujaban en la nave, amontonándose unas contra otras. Los gojid miraban con cautela a cualquier depredador que abordaba, pero después de lo que vieron afuera, se dieron cuenta de que los humanos tenían más autocontrol.

Espera... ¿dónde estaba mi amigo? El motor cobró vida y grité a los pilotos que se detuvieran. Inconsciente de cualquier peligro inherente, corrí hacia una ventana.

Marcel estaba cargando a un humano herido junto a un médico, mientras aún se aferraba a la niña. Las balas pasaban a su alrededor, pero se negaba a abandonar a su compatriota. Subió al depredador semiinconsciente al vehículo y luego subió tambaleándose con el doctor.

Mi humano se desplomó en el suelo, gimiendo. La expresión en su rostro hablaba de dolor y esperaba que solo fuera agotamiento. Corrí a su lado y gemí al ver la sangre carmesí acumulándose a su alrededor.

—Mawsle, tu brazo está mojado —dijo Nulia—. Y pegajoso.

—¿Ah, sí? —murmuró—. No te preocupes por eso. Estoy seguro... seguro de que está bien.

Había otra marca roja en su muslo. Mi depredador parecía haber recibido dos disparos durante la refriega. ¿Por qué Marcel insistía en hacer el héroe cada vez que aparecían los arxur?

Al menos estas heridas estaban en áreas no vitales, por lo que sabía de la anatomía humana. Mientras se detuviera el sangrado, debería sobrevivir. La nave comenzó a despegar y grité pidiendo un médico.

Los esfuerzos de los terrestres eran innegables, pero la población gojid ascendía a unos pocos miles de millones. Si incluso cien mil lograban salir del planeta milagrosamente, era simple matemática calcular las bajas astronómicas. Un gran poder de la Federación se redujo a unas pocas colonias y una especie en peligro de la noche a la mañana.

Quizás lo más preocupante era que los arxur sabían que ahora había otro depredador. Mis ojos volvieron a la ventana, observando cómo las bestias grises se encogían al tamaño de insectos. Sospeché que rastrear a los terrícolas acababa de convertirse en su principal prioridad.

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

Capítulo 25
Memoria del sujeto de transcripción:

Gobernadora Tarva,
República Venlil

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
28 de septiembre de 2136

Kolshians armados nos guiaron hacia el área de acoplamiento, donde habíamos aterrizado al llegar. Nuestro transporte anterior estaba equipado con suministros, ya que el Jefe nos había dado permiso para regresar a casa por una ruta preestablecida. Los soldados retrocedieron varios pasos y monitorearon al humano en busca de movimientos amenazantes. Uno de ellos me frunció el labio brevemente.

Noah se acomodó en un cajón vacío, agarrando una mochila que contenía sus escasas pertenencias. Miró a los soldados sin pestañear. La mirada fija era un concurso de dominancia, fuera esa la intención o no. Los kolshians apretaron sus rifles con más fuerza y retrocedieron hacia la entrada.

—Te miran fijamente todo el tiempo, Noah —susurré—. No digo que esté bien, pero no sugiero esa mirada ardiente como respuesta. Estimulará sus instintos de formas que no quieres.

—No me importa cómo me miren a mí, pero no van a mirarte a ti con disgusto y odio. Si quieren un problema, que lo busquen con alguien de su tamaño —gruñó, lo suficientemente alto para que los guardias lo escucharan.

La agresividad y el instinto protector no eran la actitud adecuada a punto de nuestro primer encuentro diplomático. Los representantes de la Federación lo verían como un depredador intimidando a sus observadores. Apreciaba su lealtad, pero los humanos a veces eran demasiado protectores con sus amigos. Esos soldados tenían derecho a sus opiniones.

—Gracias, pero está bien. Mucha gente cree que soy una desgracia para la Federación y no están contentos de que haya encarcelado a su gente —estudié las expresiones de los guardias, notando cómo sus ceños se fruncían más ante mis palabras—. Nikonus ni siquiera discutió consecuencias para los venlil.

—¡¿Así que estás de acuerdo con ellos?! Tuviste razones nobles para lo que hiciste. No pueden encontrar fallas en eso.

—Bueno, he fracturado la Federación más allá de toda reparación. Supongo que eso me convierte en una traidora para la mayoría.

—Eres una heroína para toda la humanidad, Tarva. 12 especies en la galaxia que incluso intentarían ser nuestras amigas. ¡Conocimos a la única que lo intentaría antes de que hubiera una pizca de prueba de nuestras afirmaciones! No creas que olvidaremos lo que los venlil han arriesgado.

Presioné una garra contra mis labios y moví las orejas hacia la puerta. Los soldados se habían puesto firmes, rompiendo su bloqueo con el depredador furioso. Eso solo podía significar que alguien se acercaba; el humano necesitaba causar una buena primera impresión. Halagarnos a expensas del resto de la galaxia no iba a ganar corazones y mentes.

Un kolshian de piel violeta entró en el hangar, resistiendo claramente el impulso de agarrar su arma. Sus pasos vacilaron una vez que estuvo a distancia de salto de Noah, como si una fuerza magnética lo repeliera del humano. El familiar oficial se acercó a mi lado, usándome como escudo viviente.

¿Cómo es que todavía no entiende que Noah no tiene un hueso violento en su cuerpo? ¿No demostró nuestro viaje aquí al menos eso?

El embajador terrestre sonrió.

—¡Recel! Me preocupaba que estuvieras pudriéndote en una celda.

El kolshian se frotó la frente.

—Lo estuve, hasta que la Mancomunidad finalizó nuestra decisión sobre la humanidad. El Jefe Nikonus acordó que tenía un imperativo moral para intervenir y me perdonó en todos los cargos. Aunque recibí una marca disciplinaria por mis métodos.

—¿Qué quieres decir? —preguntó Noah.

—Aunque Nikonus está de acuerdo con mi razonamiento... no podemos tener oficiales disparando a sus capitanes. No creo que tuviera tiempo de pasar por los "canales adecuados", pero bueno.

—Ya veo. Así que estás libre. ¿Por qué viniste aquí, de todos los lugares?

—Nikonus me ofreció un nombramiento como enlace militar en la Tierra, y acepté.

Mis ojos se abrieron de par en par, al igual que los dilatados del embajador. ¡Pensé que a Recel le odiaba estar cerca de depredadores! Por su propia admisión, vivir cerca de humanos era una pesadilla para él y no podía soportar la exposición prolongada a ellos.

Noah se acarició la barbilla confundido.

—¿Quieres estar cerca de generales depredadores y hablar de tácticas de guerra? ¿No odias la idea de tener a uno de nosotros dentro de cien millas?

—Perdóname si he ofendido, Noah. Viendo tu química con Tarva, creo que podríamos ser grandes amigos —el kolshian se estremeció al intentar mirar al depredador a los ojos—. Otros parecen adaptarse más rápido y fácil que yo, pero no quiero rendirme. De verdad.

—¿Crees que puedes superar tu miedo? —pregunté suavemente—. ¿Has identificado qué desencadena una reacción tan severa?

—Me alisté en una nave estelar cuando tenía 9 años. No recuerdo otra forma de sentirme hacia los depredadores. Puede que me tome un tiempo irrazonablemente largo superar esos comportamientos, y requeriría mucho apoyo de ustedes. No puedo imaginar cómo es esto desde la perspectiva de Noah; no estoy seguro de que tendría la paciencia. Si prefieren un enlace diferente, lo entiendo.

La simpatía brilló en los ojos de Noah.

—Recel, estamos dispuestos a ayudarte en cada paso. Simplemente no sé por qué quieres soportar esos... sentimientos. Parece injusto para ti.

—La humanidad me hizo darme cuenta de que somos más fuertes que la suma de nuestros miedos. Que hay algo más que tener miedo. Aún no he llegado allí, pero estoy agradecido por eso. ¿Aceptas mis disculpas?

—No hay nada que perdonar. Tus emociones están fuera de tu control —el borde desapareció de la voz sonora del humano, reemplazada por un tono cálido—. Resolveremos esto juntos. No importa cuánto tiempo tome.

—G-genial. Ahora, hay otros diplomáticos viniendo... así que voy a... hacer algunos preparativos.

Recel se escabulló hacia el rincón más alejado del hangar y comenzó a preparar un segundo transporte. Era una idea inteligente, ya que era poco probable que toda la multitud cupiera en una sola nave. Diablos, dudaba que algunos de ellos quisieran viajar en una caja diminuta con un humano durante días. El primer oficial probablemente estaba encantado de fletar su propia nave por esa misma razón.

Observé al kolshian lanzar miradas furtivas hacia nosotros y me pregunté por qué su especie no había acordado relaciones diplomáticas plenas. El Jefe Nikonus no parecía hostil hacia la humanidad y mostró más imparcialidad de lo que esperaba. Incluso parecía ofenderse ante la perspectiva de que Noah sufriera algún daño. Cuando mis expectativas no eran más que una audiencia ridícula, un debate genuino era asombroso.

Supongo que Nikonus no propuso una asociación plena porque no cree que los humanos puedan corresponder su cordialidad de manera significativa.

Aun así, pensé que la Mancomunidad Kolshiana podría convertirse en un aliado. Ya habían tomado la iniciativa al enviar un enlace militar. Incluso esos guardias estaban enojados por mi falta de responsabilidad, en lugar de la presencia de Noah. Quizás era un salto demasiado grande para la mayoría de los gobiernos en este momento.

Nuestro embajador zuruliano, Chauson, entró corriendo en la habitación. Algo parecía haber golpeado su cabeza, y sangre verde corría por su hocico. El científico peludo parecía inestable sobre sus pies, pero era una buena señal que no tuviera miedo de Noah en su estado herido. Violaba todos los instintos de presa acercarse así a un depredador.

Noah entrecerró los ojos preocupado.

—¿Estás bien, Chauson? Por favor, déjame ver eso.

—¿Qué pasó? —pregunté con un grito ahogado.

El zuruliano suspiró.

—Un montón de gente corrió para salir de la cámara cuando comenzó la pelea. Alguien me golpeó en la cabeza; no vi quién. Probablemente porque testifiqué con una visión generosa de la humanidad. Los expertos creen que influí en algunos votos hostiles para que se volvieran indecisos.

—¿Todo eso, por compartir un resumen de la moralidad humana? —dijo Noah—. Lo siento. Nunca quise que te agredieran.

—Está bien —el científico se lamió una pata distraídamente, alisando el pelaje marrón—. Ahora pareceré más duro cuando te obligue a llevarme a tu planeta.

—¡Ja! Hasta Tarva no quiere ir a la Tierra.

—¿Por qué no? ¿No la has invitado?

—Nuestro... es complicado, pero Elias Meier, nuestro líder, extendió la invitación. Tenía un banquete herbívoro, música en vivo y un recorrido por la ciudad de Nueva York planeado. Tarva se negó.

Agité mi cola con indignación.

—Es una historia diferente después de los experimentos, Noah. ¿Crees que iba a pasear por una ciudad con diez millones de residentes depredadores, menos de un mes después de conocernos? ¿Antes de que alguien viera cómo te comportabas en manada?

Noah abrió la boca para responder, pero la cerró de golpe al ver al Jefe Nikonus liderando un grupo de diplomáticos hacia nuestra nave. Estas debían ser las especies que constituían los votos afirmativos para relaciones abiertas con la Tierra. Ninguno de ellos había sido lo suficientemente valiente como para presentarse todavía; nuestro amigo zuruliano era la única excepción.

No me sorprendió ver a los sivkits o a los paltan en el grupo. Sus territorios centralmente ubicados estaban lo suficientemente lejos como para pensar que podían mantener a la humanidad a distancia y controlar o minimizar las interacciones. Incluso los depredadores no comenzarían tan lejos para ganar un punto de apoyo. Las especies vecinas como la nuestra eran más fáciles de invadir primero.

Luego estaban los yotul, los últimos "elevados". Adaptarse al escenario galáctico era difícil para una especie que acababa de descubrir la energía a vapor. No podía imaginar cómo los venlil habríamos procesado el vasto conocimiento de la Federación en nuestra infancia. Por supuesto, si el industrialismo de los yotul nos alertaba de su presencia, los arxur también podrían encontrarlos. Era el menor de los males inundarlos con información y darles una oportunidad de luchar.

22 ciclos después del primer contacto, los marsupiales se cansaron del ridículo de sus contrapartes. La mayoría de las especies los despreciaban como primitivos, con un pobre entendimiento científico y poco que ofrecer como aliados. Los militares de la Federación veían a los yotul como una responsabilidad y no tomaban en serio sus sugerencias. Obtener el respaldo de depredadores era un riesgo calculado para coaccionar algo de respeto de sus pares.

Hasta ahora, ninguna sorpresa. Los thafki buscan protección, ya que solo quedan unos 12,000 miembros de su especie con vida... bueno, no en cautiverio. Los nevoks y fissans son gigantes comerciales que no quieren seguir el camino de los gojid.

Entrecerré los ojos aparentemente confundida. ¿Estaba el presidente mazic entre sus filas? Quizás este no era el grupo de especies amistosas, después de todo. Ni siquiera era un representante personal o asistente; era el único dignatario oficial que observé en el grupo.

Noah se tensó al también divisar al mamífero de piel beige. Dudo que mi amigo hubiera olvidado quién lo interrumpió en cada oportunidad. Cupo era bastante franco contra la humanidad, burlándose del embajador terrestre por sus ojos y criticando argumentos simples.

—¿El alienígena con la trompa está aquí solo para causar problemas? ¿El mazic, dijiste? —susurró el humano, haciendo eco de mis pensamientos—. Ellos y los krakotl fueron los que no soportaban mi presencia.

Cupo movió su trompa.

—Tu argumento final, sobre la hipótesis de la amistad, fue profundo. De hecho, estamos lo suficientemente desesperados como para que no haya nada que perder. ¿No soy bienvenido aquí?

—No quise que escucharas ese comentario, mazic; mis disculpas. Si deseas diplomacia, no te rechazaré —Noah bajó la voz al mínimo y frunció los labios con desconfianza—. Maldita sea, Tarva. Esas orejas enormes deben ser agudas.

—No, es que tus orejas son malas —dije con un resoplido.

El humano suspiró.

—Eso apenas es lo peor que has dicho sobre nosotros.

Estudié a la multitud esperando. Mientras que Nikonus, herido, no tenía intención de hacer el viaje al espacio venlil, optó por despedirnos personalmente. Había más agudeza en su mirada que miedo; no temblaba ni se quejaba como lo hacía Recel. Aunque apreciaba los esfuerzos del oficial, quizás había mejores candidatos para representar a los kolshians.

En cuanto a los recién llegados, el zuruliano saltaba alrededor del humano en círculos. Chauson no podía contener su emoción; era el único aliado ansioso por acercarse al devorador de carne. Mientras tanto, la diplomática sivkit parecía a punto de desmayarse, parada frente a un depredador. El discurso lógico sobre fronteras y distancia no significaba mucho cuando estaría atrapada en su guarida.

El presidente mazic tenía la misma sospecha en sus ojos desde la reunión crucial. No creo que confiara en que el comportamiento de Noah no cambiaría en cuanto despegáramos. Había un representante dossur presente, me di cuenta, pero el pequeño roedor se escondía detrás de la voluminosa forma de Cupo. Esa diferencia de tamaño solo podía hacer que el depredador pareciera más intimidante.

Eso hace que mi conteo sea de 10 especies, más los kolshians. Quizás la última llegue tarde por alguna razón... su representante podría haber tenido un ataque de pánico.

—¿Vas a llevarte a los yotul? Pensé que los humanos ya habían inventado la rueda —se burló el representante nevok.

Algunas risas surgieron del grupo, e incluso el jefe kolshian luchó por mantener una expresión neutral. El yotul miró con furia a su crítico y luego lanzó una mirada nerviosa al humano. Supongo que la suposición general era que los depredadores rechazarían a cualquier especie con tecnología más débil. Era difícil imaginar que la amistad fuera su fin en lugar del medio.

En todo caso, creo que la supuesta "debilidad" despertaba el instinto protector de los terrestres. Noah y Sara eran más parciales con nosotros en nuestros momentos de vulnerabilidad. A juzgar por cómo se curvaban hacia abajo los labios de mi amigo, no estaba contento con la humillación del nevok hacia su par.

—¡Tenemos mucho que ofrecer, Tossa! —gritó el marsupial—. ¡Quizás estos depredadores sean menos estúpidos que tú y lo vean!

Tossa movió las orejas.

—¿Como qué? Nombra una cosa que te haga valioso... especialmente comparado con el resto de nosotros.

—¡Para empezar, somos los únicos aquí que no estuvieron presentes para esa votación! Ya sabes, la que decidió unánimemente borrar toda vida en la Tierra. ¡Hasta los venlil tienen ese lastre!

El silencio cayó sobre el grupo. La aprensión jugó en las expresiones de los representantes cuando el fogoso yotul les recordó sus decisiones previas. Quizás podría permitirme emitir una disculpa formal sobre ese asunto, aunque no había sido mi gobierno el que llegó a esa conclusión. Debe ser difícil para los depredadores olvidar nuestro papel en su extinción planeada.

—¡La humanidad da la bienvenida a todas las partes, de todos los orígenes! —el embajador aclaró su garganta, con irritación brillando en sus ojos—. No hay necesidad de retórica divisiva, o de "probarte" menospreciando a otros. Somos un grupo pequeño; necesitamos unirnos.

—Tiene razón. Hay demasiado en juego aquí. Dejen de actuar como niños —gruñí.

—Caramba. En esa nota desagradable... debo advertirles que ponerse de nuestro lado puede ponerlos en desacuerdo con sus amigos y vecinos. Esta es su última oportunidad para retroceder —Noah parpadeó sorprendido cuando todas las partes permanecieron. Ese era un riesgo que ya habían considerado al dejar la acrimoniosa conferencia—. Muy bien. Subamos a un transporte y pongamos esto en marcha.

La ONU estaría encantada de recibir una delegación diplomática adecuada, pero sabía que tenía que moderar sus expectativas. Habría tropiezos en el camino y pocas especies actuarían tan relajadas como nosotros. Tomó mucho tiempo sentirse cómodo alrededor de depredadores. La familiaridad era la fase final del período de ajuste, que ciertos seres sensibles de presa podrían nunca alcanzar.

Al menos ahora, la humanidad sabía dónde se paraba con la Federación.

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

Capítulo 26
Memoria del sujeto de transcripción:

Capitán Sovlin,
Mando de la Flota de la Federación

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
28 de septiembre de 2136

Las acciones de los humanos en los últimos días demostraban por qué yo tenía razón sobre ellos. Me aliviaba ver tal confirmación.

Sus tácticas deshonestas persistieron incluso en nuestro sistema natal, infiltrando sus transportes en órbita mediante distracciones. La vieja y buena artimaña depredadora: estos bastardos cazadores nunca cambiaban. Me desconcertaba que no iniciaran un ataque orbital contra el planeta, para debilitar a nuestra población. Entonces comprendí que esos simios arrogantes creían que podrían hacer que la gente los siguiera voluntariamente.

Los supuestos intentos de rescate de los terrícolas se centraban en los niños, los más susceptibles a la sugestión. Estoy seguro de que anticiparon las víctimas que causaría una invasión despiadada. Cada video que veía mostraba imágenes de muerte, con humanos atrayendo a su ganado con falsa amabilidad.

Los altos mandos no permitían que naves como la mía atacaran posiciones humanas, al estar estas superpuestas con zonas civiles. No deseaba que inocentes murieran, pero sabía que era un acto de misericordia evitar que cayeran en garras depredadoras. Era nuestra única oportunidad de recuperar el control a tiempo. La única forma de sacar con vida a esos aterrorizados inocentes.

Deberíamos haber disparado, antes de que los depredadores se atrincheraran más. Quién sabe qué técnicas de lavado cerebral están usando con nuestra gente.

La Primera Ministra Piri perdió los estribos conmigo cuando por tercera vez le propuse un plan de bombardeo. Calificó el daño colateral de "inaceptable", enfurecida por la propuesta. Mi nave fue reasignada a una ruta de patrulla cerca de nuestra colonia más grande por tiempo indefinido. A menos que hubiera una segunda invasión, estaba fuera de juego.

Cuando llegó un mensaje del gobierno de la Unión tras varios días de silencio, no pude reproducirlo lo suficientemente rápido.

"Espero que nos hayan llamado de vuelta al planeta natal. Piri nos ha castigado bastante", gruñí.

Zarn cerró la puerta insonorizada de la sala de reuniones. "Debe ser estresante saber que están en tu propio mundo. Sabía que los humanos eran una especie conquistadora, pero es distinto verlos en acción."

"¿Por qué la maldita Federación no viene en nuestra ayuda? Los cobardes deben tener miedo de alzar una garra en nuestra defensa", espeté. "¡Solo están observando! Serán los siguientes en la lista de los humanos."

"Quizás creen que la expansión depredadora terminará con nosotros. Una noción insensata. Su clase siempre quiere más", dijo el doctor.

"Lo sé, Zarn. Demonios, veamos qué han hecho los humanos esta vez con ciudades y niños. No tiene sentido demorarlo."

Proyecté el mensaje del holopad. Aparecieron imágenes holográficas de los arxur asaltando nuestro mundo natal, y mis espinas se erizaron. Explosiones devastaban el planeta, aniquilando franjas enteras de civiles de un solo golpe. La comprensión me invadió como un baño frío, mientras las piezas empezaban a encajar.

Era tan obvio. Claro que los depredadores trabajaban juntos; los humanos eran los cerebros de la operación. Eliminaron nuestras defensas, allanando el camino para los otros monstruos sádicos. Se trataba de repartirse el ganado y terminar con lo que quedaba de nuestra población.

Mis ojos se estrecharon con furia. Estaba tan harto de ver mi mundo explotado por bestias psicóticas que se aprovechaban de los indefensos. La cantidad de muerte que había presenciado en mi carrera superaba lo que cualquiera debería soportar. Ahora, miles de millones de almas estaban a punto de ser arrebatadas por los dos fenómenos anormales de la galaxia. A menos que las fuerzas gojid burlaran a la muerte, la roca que llamaba hogar habría dejado de existir.

¿Por qué la naturaleza era tan indiferente e injusta? Por más que lo intentara, nunca lograría que el sufrimiento de los depredadores igualara al nuestro. Nuestra existencia era agonía y terror, un infierno viviente.

"¡No pueden destruir nuestro planeta natal!", escupí. "¡Es sagrado! Toda esa gente, perdida, ¿y para qué?"

Los ojos de Zarn se ensancharon con compasión. "Lo siento, señor. Si hay algo que pueda hacer, dígamelo."

"Gracias. Pero..." Aparté las lágrimas mientras veía a un arxur morder el brazo de un niño. "Los humanos obtuvieron lo que querían. Me gustaría ver el final de esto. Solo."

El oficial en funciones movió la cola y salió de la habitación. Ninguna de las advertencias del takkan sobre los humanos había servido para evitar esta calamidad. No habíamos sido lo suficientemente inteligentes ni rápidos. ¿No era este el desenlace inevitable?

Entrecerrando los ojos hacia mi holopad, vi que Piri había adjuntado una nota al video. Casi podía oír la voz clara de la primera ministra y ver la severidad de su expresión. Debía de haber sido su último acto, transmitir este montaje a los satélites de comunicación activos.

"Para cuando veas esto, ya estaré muerta. Mi búnker está al borde del colapso, bombardeado una y otra vez. Este mensaje se está transmitiendo a cualquier oficial de alto rango fuera del sistema; espero que te encuentre con buena salud. No tiene sentido dirigirme a los valientes estacionados aquí."

"Nuestra flota no pudo contener a las naves arxur, con pérdidas catastróficas. Estábamos ocupados con los humanos, eliminándolos cada vez que se acercaban al planeta natal. Las naves terranas se lanzaron a la refriega en cuanto abandonamos nuestra posición contra su vector. Hubo gran confusión sobre a quién combatir. Supusimos que habían planeado este escenario en colaboración con los arxur."

"Entonces, los simios comenzaron a atacar a los grises y a transmitir advertencias a la superficie. Interceptamos señal tras señal. Podría ser comunicación teatralizada, pero parecían sorprendidos. Quizás era solo la traición depredadora, traicionando a un aliado por el placer. Podría haber sido una disputa sobre el botín de ganado."

"Pero esto es lo último que vi. No puedo imaginar una razón por la que tal sacrificio y ternura surgieran de agresión o crueldad. Esos rasgos son polos opuestos. Qué magnífica artimaña, si lo es."

"Por favor, informa a la Federación sobre las pérdidas indecibles de la Unión Gojid. Ruega su ayuda. Forma tus propias opiniones... y observa qué hacen con los prisioneros humanos."

Un destello de movimiento me hizo volver la mirada al video. Un soldado humano embistió al arxur que devoraba al niño, apartándolo. El primate había perdido su arma, pero blandió un cuchillo contra el reptiliano con mirada feroz. Sus pupilas negras estaban dilatadas, y las venas de su cuello sobresalían. Se interpuso entre el gojid y el gris, gritándole al niño que corriera.

¿Qué demonios? ¿Por qué intervino?, pensé. Tal vez había reclamado al niño como su propia presa, como sugirió Piri...

El terrícola clavó su cuchillo en la alargada nariz del arxur. La bestia gris rugió de agonía y trituró el estómago del humano con sus mandíbulas. Más mamíferos acudieron hacia el niño, acribillando al reptil a balazos. Cargaban al gojid con... ternura, protegiendo al pequeño con sus propios cuerpos.

"Rescate" era una cosa, pero no tenía sentido morir por su ganado pretendido. Me quedé boquiabierto ante las imágenes, observando en silencio mientras la escena cambiaba.

Un equipo de humanos estaba rodeado en una escuela, luchando hasta el final. Muchos de los depredadores sin pelaje estaban heridos, pero se incorporaban y seguían disparando. Era como si los impulsara una droga. Estos restos destrozados lograron aniquilar a todo un escuadrón de captura arxur, según mostraba el time lapse.

En cuanto hubo un momento de paz, un niño gojid corrió hacia el campo abierto y se arrodilló junto al cadáver humano. Clavó una garra en el estómago del depredador, sollozando histérico. El pequeño mostraba emociones tan frágiles frente a esas bestias, ¿y sus labios ni siquiera se curvaban en un gruñido? Dos primates se agacharon e... intentaron consolarlo.

Un pensamiento peligroso se infiltró en mi mente. ¿Y si los humanos realmente se preocupaban por los niños? ¿Qué diría eso sobre ellos? Son capaces de... son...

Todo mi ser gritaba pidiendo una refutación. Me doblé, agarrando mis sienes en un intento desesperado por desterrar el pensamiento. No había forma lógica de descartar esta narrativa como propaganda; era una transmisión de mi propio gobierno.

"¡No, no, no! Son depredadores. Los depredadores no tienen sentimientos", sisé. "Te quitaron tu hogar. Te quitaron a tu familia. Te quitaron..."

Me desplomé, llorando desconsolado. Cuanto más lo consideraba, más me daba cuenta de que todos mis argumentos volvían al hecho de que los humanos eran depredadores. A mi trauma, y a la historia planetaria que Zarn afirmaba conocer como la palma de su pata. Cada duda reprimida fluía por mi mente.

Los terrícolas se apresuraban a atender a los civiles en nuestro mundo, sin pedir nada a cambio. Su priorización de los niños era idéntica a la de cualquier especie nurturante. Solo atacaban objetivos militares, tanto en la invasión a nuestro hogar como en los puestos fronterizos.

Los últimos restos de un bombardeo permitieron el paso de una nave médica en cuanto fue identificada. A pesar de mis creencias, los bombarderos ni siquiera miraron la colonia. También estaban las transmisiones que oímos en las frecuencias de radio, expresando simpatía por lo que los arxur habían hecho. Un piloto dijo que quería negociar, pero su interlocutor replicó que los despreciábamos demasiado para escuchar.

Me sequé una lágrima. "Nadie excepto los venlil intentó hablar con la humanidad. Los odié... los odié con todo mi corazón."

Rindiéndome al asalto de mi conciencia, permití que los recuerdos de esa semana pasaran por mi mente. El deleite que sentí al arrancar gritos de un humano indefenso estaba tan fresco como ayer. En ese momento me llenó de euforia, pero ahora solo deseaba deshacer la crueldad. Recel tenía razón al decir que me comportaba como los arxur; siempre fue el mejor de nosotros.

¿Qué clase de ser disfruta del dolor ajeno? Ese no era el comportamiento de un héroe superior a los depredadores que combatía. Una agonía insoportable me oprimió el pecho; un velo repulsivo de disgusto y autodesprecio.

Permití ver los eventos desde los ojos de Marcel, imbuyendo algún sentimiento en la mente del depredador. El capitán era un individuo cruel que lo electrocutaba por los movimientos más leves. Días de agonía interminable, sin sentido del tiempo o el espacio. Sentía su cuerpo consumirse, aferrándose a la cordura recordando la amabilidad de su amigo.

¿Cómo persuadir a alguien que te odia, que ya ha tomado una decisión sobre ti? Nada de lo que dijera importaba o era considerado. Los oficiales no le permitían hablar y lo castigaban por mentir tras sus repetidas afirmaciones de amistad. Por el crimen de mirar el vidrio, sus ojos fueron golpeados y arañados.

Marcel perdió interés en todo y dejó de responder. Hubo un destello de esperanza al ver a su amigo Slanek saludarlo con empatía. Pensó que tal vez podría hacerse entender. El venlil confirmó todas sus afirmaciones sobre la humanidad, y era obvio que lo quería... o al menos no deseaba comérselo.

Pero el capitán se apresuró a ejecutarlo porque odiaba que alguien escuchara a un depredador. Por supuesto, después de extraer cada gota de sufrimiento, con amenazas incivilizadas. El humano vio su vida pasar ante sus ojos; se sintió asustado y solo. ¿Cuál era su crimen sino existir? ¿Por qué le ocurría esto?

"Hiciste todo eso, Sovlin. ¿Cómo pudiste?", grité. "Marcel nunca fue rebelde ni de disposición depredadora. Solo daba asco verlo."

Las lágrimas fluían libremente. No podía vivir sabiendo que infligí tal tormento a un ser sintiente que vino a mi nave en paz. Por extensión, la guerra resultante hizo que la Unión Gojid perdiera nuestro planeta ante los arxur. Todo lo que quise fue salvar a mi gente, y en cambio, mis acciones costaron miles de millones de vidas.

Saqué mi pistola de la funda y me la metí en la boca. Alguien que había hecho lo que yo no merecía vivir. Sentía que pensaba con más claridad que nunca. Solo unos segundos más, sabiendo lo fracasado que era.

Cinco, cuatro, tres...

Con un suspiro indiferente, retiré el arma. Sería incorrecto dejar un desastre para mi tripulación y traumatizar a otro. Incluso si me ahorcaba, alguien encontraría mi cuerpo. Cargarían con esa imagen el resto de sus vidas.

Mis cortas piernas tambaleantes me llevaron a una esclusa de mantenimiento. Pensé en escribir una disculpa como nota suicida, pero no era suficiente. Mirando las estrellas, supe que podría liberarme de esta culpa. El único rastro sería un dato en los registros; después de mi desaparición, otros podrían llenar los vacíos con conjeturas.

"¡CAPITÁN! ¡Por favor, no lo hagas!", gritó el doctor Zarn al verme con la pata sobre la palanca. "Pueden reconstruir tu planeta. Suicidarte es una decisión permanente, y nunca más contribuirás. Manchara tu legado, y la Unión será más débil sin ti."

"¡No me importa nada de eso! ¿Por qué me seguiste?", gruñí.

"Porque aún hay más en tu historia, señor." El takkan levantó las patas suplicante. "Incluso si no lo ves, cada día es un regalo. Una oportunidad de hacer algo por otro."

Mis ojos rodaron al comprender sus palabras. El doctor no sabía por qué tenía razón, pero la tenía. Esto era egoísta, la salida fácil porque temía entregarme a los depredadores. ¿Qué derecho tenía a privar a Marcel de su venganza?

La muerte era demasiado bondadosa para lo que hice. Merecía sufrir; ningún dolor físico podría ser tan horrible como lo que sentía ahora. Era difícil respirar bajo el peso de la culpa, miseria y arrepentimiento.

"Debo irme", espeté.

El doctor se tensó. "Señor, no está en sus cabales. Vamos a enfermería para observación..."

Empujé a Zarn y regresé tambaleándome al puente. Mis ojos se encontraron con los de Rumi, y asentí levemente al técnico de comunicaciones. El joven gojid parecía atónito al ver a su capitán desaliñado y sollozante. Mis patas lo apartaron y activaron la grabación.

"Habla el Capitán Sovlin. Deseo dejar constancia de que el Oficial Recel actuó conforme a los más altos estándares éticos de la Federación." Mis ojos recorrieron la cámara, estudiando a mi amada tripulación por última vez. "Es mi deseo que me suceda como capitán de esta nave, y que se retiren todos los cargos en su contra. Yo... me entregaré por crímenes contra seres sintientes. Eso es todo."

Jadeos de asombro resonaron en el puente. Zarn parecía desconcertado sobre a qué "crímenes" me refería. No me correspondía convencerlo ni culparlo por alimentarme información sesgada. La responsabilidad de mis decisiones era mía. No quería que el resto de mi tripulación me acompañara.

Lo único honorable era entregarme a los humanos y aceptar mi destino de pesadilla. Corrí por los pasillos hacia el hangar, sin darme tiempo para arrepentirme. Lo que los depredadores me hicieran sería su prerrogativa, pero esperaba una muerte lenta y dolorosa.

Abordé rápidamente una lanzadera, ingresando las coordenadas estelares de la Tierra. ¿No la había llamado el criadero de depredadores? Un planeta que llenaba mi corazón de odio, que anhelaba destruir con todo mi ser.

La luz estelar se distorsionó en la ventana, señalando que mi viaje final comenzaba. No era así como imaginé el fin de mi carrera militar. Muy pronto, sabría más sobre los humanos de lo que jamás deseé.

Mi mente insistía en que tal penitencia era merecida.

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

Capítulo 27
Memoria del sujeto de transcripción:

Slanek,
Cuerpo Espacial Venlil

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
1 de octubre de 2136

Nuestro grupo de evacuación tuvo la suerte de esquivar la batalla orbital y abandonar el sistema con suficiente distancia de los arxur. El transporte terrícola descargó a sus pasajeros críticamente heridos en un puesto fronterizo venlil, mientras el resto continuó hacia la Tierra. No estaba seguro de cómo los depredadores planeaban manejar a los aterrorizados alienígenas al llegar.

Marcel había sido estabilizado por los médicos a bordo y no quería enviar a Nulia a un campamento de refugiados manejado por depredadores sin él. De hecho, tuve la sensación de que no tenía intención de dejarla en un campamento en absoluto. Todos los gojid a bordo lo miraron atónitos ayer, cuando comenzó una tonta canción sobre una estrella centelleante para dormirla.

Marcel era la razón por la que resistí la tentación de desembarcar en la seguridad relativa de una estación venlil. Después de todos los horrores que sufrió en el espacio, no estaba seguro de si volvería a las estrellas. Nuestra separación podría ser permanente. Lo último que quería era que nuestra amistad terminara conmigo mostrando miedo y disgusto hacia su especie.

Si alguien me hubiera dicho cuando me inscribí en el programa de primer contacto humano que iría voluntariamente a su mundo natal, me habría desmayado de risa. Pero me sentía culpable por cómo mis instintos se descontrolaron en el planeta natal gojid y por qué tan rápido culpé a los depredadores de cosas en las que no tuvieron parte. ¿Era mi confianza en la humanidad realmente tan condicional? ¿Todavía vivían mis prejuicios?

La mera visión de Marcel en la puerta me hizo pedazos en nuestro primer encuentro. Ahora, ni lo pienso cuando gruñe o me levanta. Tampoco reacciono a los ojos de ningún humano, ni siquiera extraños o multitudes. Quizás he progresado más de lo que me doy crédito.

Toda clase de ideas extrañas desfilaron por mi imaginación al tratar de visualizar la Tierra. Era el primer venlil en visitar el hogar de la humanidad; ni siquiera los científicos o diplomáticos más valientes se aventurarían al "mármol azul". Era un gran paso, que podría estar lejos de mis preconcepciones sobre su sociedad.

Aterrizar en suelo terrícola me pondría a merced de su gobierno y me expondría a la población general. Ofrecería mejor comprensión sobre cómo era el depredador promedio, pero ¿era eso positivo? Estaba terriblemente desprevenido para lo que había visto, mezclándome con las unidades militares de la ONU.

Cuando la nave aterrizó, intenté recordarme que era demasiado tarde para echarme atrás. No era momento para dudas; mi miedo solo contribuiría al pánico de los demás pasajeros.

"Refugiados gojid, fórmense en fila individual y prepárense para salir. Quien no siga las indicaciones de los soldados de la ONU recibirá un dardo tranquilizante, por su propia seguridad", gruñó una voz áspera por el altavoz. "Voluntarios reparten mantas, agua y frutos secos. Si necesitan medicación o adaptaciones especiales, acudan al humano más cercano con bata blanca o insignia de cruz roja. Están seguros aquí. Por favor, no entren en pánico".

Resoplé. Más fácil decirlo que hacerlo.

Las declaraciones humanas no tuvieron el efecto calmante deseado; no había un solo refugiado que no pareciera aterrorizado. Una anciana gojid colapsó, agarrando su pecho. El terror generado por esta cantidad de depredadores ciertamente podía causar un infarto. Médicos terrícolas pidieron a todos retroceder y se apresuraron a sacar a la víctima.

Para los gojid a bordo, debía parecer que los llevaban a la guarida de depredadores como ganado. Soldados feroces con armas enormes los arreaban al aire libre. ¿Quién creería la afirmación de una bestia, de que devolverían a cualquiera que quisiera irse a territorio gojid o de la Federación, tan pronto como acordaran términos con su gobierno?

"Hola, Slanek", dijo Tyler con vacilación.

El humano rubio se acercó con timidez, como preocupado por asustarme. Por traumáticos que fueran sus modales en la mesa, sus intenciones eran benevolentes. No podía evitar que sus papilas gustativas evolucionaran con tal inclinación vil. Como Marcel explicó, era biología más allá de su control.

Sabía que los depredadores consumían carne por definición, y eso no anulaba todo lo que sabía sobre sus ricas emociones. Los humanos no eran como los arxur, cazando criaturas vivas; cultivaban muestras celulares en laboratorio. ¿Qué tenía de inmoral, aparte de ser asqueroso?

Está al nivel de consumir materia fecal. No quiero compartir mesa ni beber del mismo plato. Pero no tiene que moldear toda mi opinión sobre él. Fuera de la vista, fuera de la mente.

"Gracias por salvarme la vida, Tyler. Perdón por mi reacción antes". Aplasté mis orejas contra la cabeza y vi sus ojos suavizarse ante mi expresión temerosa. "En teoría era buena idea ayudarlos a comunicarse con civiles. Pero no sabía en qué me metía. Fue sobrecarga sensorial: muerte, depredación, agresión".

"No pasa nada. A veces olvido cuánto nos odian. Sé que Marcel no... pero ¿cómo podría?", murmuró el carnívoro.

Siguiendo su mirada, mis ojos se posaron en el pelirrojo. Noté las miradas que lanzó a los adultos gojid durante el viaje. Claramente, su propia especie también lo notó. Esta misión no fue la emocionante aventura de venganza que soñó.

Su brazo derecho estaba en cabestrillo, mientras el izquierdo sostenía a la espinosa niña. La apretaba contra su pecho, como esperando que alguien se la llevara. Sus ojos avellana vidriosos observaban a los refugiados adultos salir. Una lágrima rodó por su mejilla, que la pequeña gojid tocó con una garra.

"No llores", gimió. "¿Por qué estás triste?"

El humano se frotó los ojos. "No lo estoy. Solo cansado".

La niña inclinó la cabeza. "¡Pero acabas de dormir horas, Mawsle!"

"Marrrr-cel", enunció, haciendo vibrar la r con un gruñido. "Puedes decirlo, cariño".

"Mawah...sell". Nulia enganchó sus garras en las comisuras de sus labios y los estiró hacia arriba. Me quedé boquiabierto ante su audacia, jugando con el orificio alimenticio de un depredador. "¡Ahí está el gruñido feliz! Quédate así".

Marcel mostró los dientes con genuina diversión. Me miró, notando que Tyler y yo lo observábamos con preocupación. El vegetariano se levantó con dificultad, cojeando hacia nosotros al final de la fila. Avanzamos hacia la salida como manada, y los nervios recorrieron mis venas. La cálida luz del sol me golpeó el rostro al ver por primera vez el hogar humano.

El campamento de refugiados estaba en un aeropuerto fuera de servicio, según su apariencia. Varias estructuras se habían convertido en alojamiento, y carpas salpicaban las pistas. Humanos repartían suministros en lo que parecía un hangar reconvertido. Médicos revisaban a gojid con signos de angustia severa.

Equipos de prensa estaban al otro lado de una valla. Algunos depredadores gritaron "Venlil", tratando de llamar mi atención. Para bien o mal, era la primera imagen de mi especie aquí. Me enderecé y saludé lo más humanamente posible.

Guardias de la ONU custodiaban el perímetro, permitiendo solo personal autorizado. La alarma recorrió mis venas al ver un feroz depredador cuadrúpedo junto a ellos. La bestia marrón y negra hacía a los humanos parecer adorables. Sus colmillos podrían perforar su carne como pudín, pero los primates parecían ajenos.

Olfateó el aire y miró a los terrícolas armados con ojos hambrientos. Sabía que tenían visión frontal, pero ¿cómo podían ser tan ciegos a su entorno? ¿Cómo había llegado tan cerca sin ser notada?

Mis instintos saltaron. "¡CORRAN! ¡DEPREDADOR! ¡SÁLVENSE! ¡RÁPIDO!"

Espera, Marcel no puede correr. Él y Nulia son blancos fáciles. ¡Necesitan matar a esa bestia antes de que nos ataque!

Corrí hacia la nave, cegado por el terror. Tyler me siguió y me levantó a pesar de mis protestas. Regresó junto a Marcel y la niña.

"Aquí hay muchos depredadores, Slanek", suspiró Marcel. "¿Nunca viste un humano?"

Me debatí en sus brazos, señalando al cuadrúpedo. Solo lograba decir "depredador" o "corran". Un chillido escapó de mi boca. ¡La bestia babeaba sobre sus botas! ¿Eran la especie más ingenua de la galaxia?

Nulia gritó al verla, y Marcel la calmó. ¿Por qué no parecía asustado? ¿Por qué no pedía que la mataran?

"Se llama perro", dijo Marcel. "Los domesticamos hace milenios... los entrenamos para ser amigables".

Tyler sonrió. "¡Tengo uno en casa! Antes ayudaban en la caza, pero ahora los tenemos como—"

"Compañeros", interrumpió mi humano. "Son leales y obedientes. No son sapientes, pero tenemos un vínculo cercano. Esos tipos tienen la situación bajo control".

Un soldado acarició al perro y le dio una galleta. La bestia la tomó sin morder su mano, moviendo la cola. ¿Entendía sus palabras? ¡No podía creer que hubieran domesticado eso!

Tyler me bajó al calmarme. ¿Así cazaban los humanos? ¿Usando otros depredadores? Marcel prometió explicarlo, pero mi escándalo ya atrajo atención. Decidí no preguntar ahora.

Un humano se acercó con escoltas. Su pelo entrecano y traje con insignia de la ONU me resultaban familiares. ¡Era el Secretario General en persona! ¿Venía a arrestarme por causar pánico?

"¿Slanek, verdad? ¡Bienvenido a la Tierra!" Elias Meier se inclinó, tan cerca que sentí su aliento en mi oreja. "Actúa natural y posa para las cámaras. Sería mala imagen que piensen que nos temes".

Me rodeó el cuello con su brazo, y contuve las ganas de alejarme. ¿Por qué siempre agarraban las zonas vitales? Con solo flexionar el codo podría estrangularme.

"Lamento la presencia canina", dijo en voz alta, como explicando mi reacción a los medios. "Son necesarios para seguridad".

"¿Seguridad de qué?", susurré.

Meier sonrió sin responder. Nos guió hacia un vehículo tintado. Entré de un salto al asiento, flanqueado por Marcel y Tyler. El Secretario General se sentó frente a nosotros. Nulia lloraba inconsolable, aferrada al uniforme sucio de Marcel.

Meier alzó una ceja. "¿Dónde están tus padres, pequeña? Deben estar preocupados".

"¡No les importa!", lloró. "Llamé a mi mamá y nunca vino. No le importó si Mawsle o los monstruos me comían".

Marcel la acarició. "Tu mamá cometió un error porque tenía miedo. Te amaba mucho".

Tyler asintió. "Así es. Eres una buena niña".

Meier miró a Nulia con disimulado disgusto. Preferiría no tener niños gojid en su planeta, pero pareció decidir que era mala imagen separarlos.

"De todos modos. Lamento el alboroto, Slanek. No sabía que los venlil enviarían visitantes, pero estamos encantados de tenerte", dijo Meier. "Les prepararé alojamiento lujoso. Pidan lo que necesiten".

Me acurruqué contra Marcel. "G-gracias, señor".

"Cualquier cosa por nuestros vecinos galácticos. Me alegra que hayan regresado vivos, especialmente con lo simbólica que se ha vuelto su amistad aquí. Hablando de eso... tengo buenas noticias".

Marcel se inclinó. "¿Buenas noticias?"

"Sovlin fue arrestado por la ONU. Está en una instalación secreta para prisioneros de guerra alienígenas, esperando juicio".

Mis ojos se abrieron, mientras los de Marcel se estrecharon. ¿Cómo habían localizado al sádico gojid? Me aliviaba que no escapara de sus crímenes. Si los depredadores lo ejecutaban, satisfaría el deseo de venganza de Marcel. La ira lo consumía por dentro.

"Llévame allí", gruñó mi humano. "Quiero verlo".

Meier negó con la cabeza. "No es buena idea".

"¿Y qué? Usa tu influencia. No haré nada drástico", dijo Marcel.

"¿Por qué arriesgar consecuencias políticas si atacas a un prisionero bajo nuestra custodia? No hay beneficio para nadie, y no estamos preparados para visitas. Lo verás en el juicio".

"¡Vamos! Solo quiero hablar un momento, Meier". Marcel lo miró suplicante. "A cambio, cooperaré con tu estrategia mediática. Sabes que soy importante para la propaganda".

El líder de la ONU reflexionó. ¿Era Marcel realmente tan vital para su narrativa? Meier suspiró resignado y escribió un mensaje en su holopad.

"Seguro lo lamentaré. Te dejaré espiar su celda desde fuera. Solo entrarás si Sovlin acepta verte", gruñó. "¿Entendido?"

Marcel asintió. "Sí".

Mis orejas se aplastaron contra la cabeza. Sus ojos depredadores hervían con un odio tan profundo que me hizo sentir incómodo. No había forma de saber si podría... o querría contener su agresión, una vez que su torturador estuviera al alcance.

Ocurriera lo que ocurriera, mi mayor esperanza era que este enfrentamiento le diera paz, al fin.

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

Capítulo 28
Memoria del sujeto de transcripción:

Capitán Sovlin,
Mando de la Flota de la Federación

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
2 de octubre de 2136

Un zumbido áspero invadió mis oídos, sacándome de la inconsciencia. Me moví en la delgada cama y gruñí ante la rigidez del colchón. El terror inundó mi mente al darme cuenta de dónde estaba. Una gravedad tan auténtica solo podía significar que estaba en la Tierra.

Recibí un saludo militar tan pronto me acerqué al sistema solar. Cuando informé mi nombre e intención de rendirme, los humanos ordenaron apagar los motores de mi nave. Una embarcación de abordaje sacudió mi lanzadera y bombeó gas somnífero por los conductos de ventilación. Los depredadores no se arriesgaban a engaños o resistencia.

Las instalaciones eran aceptables, con todas las necesidades básicas. En comparación, los arxur mantenían a sus cautivos en la miseria; un corral para cinco soldados sería del tamaño de mi cama. Los reptiles no tenían reparos en apilarnos y degradar nuestra dignidad.

Agua y un cuenco de frutas esperaban en una mesita. El líquido no era la porquería insalubre que esperaría de depredadores. Mi celda tenía una puerta enrejada, pero era lo suficientemente espaciosa para caminar. La barrera se abrió cuando cesó el zumbido, y pasos resonaron en las proximidades.

Quizá nunca vuelva a ver a alguien que no sea un depredador, comprendí con escalofrío. Es muy probable.

Un humano regordete con ropas superpuestas entró, estudiándome con mirada calculadora. Mis espinas parecían querer salirse de mi espalda. ¡Esos ojos eran repulsivos; una afirmación inflexible de dominio! ¿Me diseccionaba mentalmente o buscaba mis puntos vulnerables?

El depredador sacó una silla metálica y me indicó la mesa con un dedo. Me preparé para el dolor físico que sabía que vendría.

"Bueno". Me arrastré a la silla opuesta con piernas temblorosas. "Adelante entonces".

La corona de pelo blanco menguante indicaba su edad, supuse. Sacó papeles de un maletín y se colocó unos adornos de cristal sobre los ojos. La bestia parecía haberse atiborrado de carne regularmente; ¿de qué otra manera se habría engordado así?

Las palabras eran insuficientes para describir el terror paralizante acumulándose en mi estómago. Era lógico que los humanos esperaran a que despertara para empezar a devolver la crueldad. Estaba al otro lado del calvario de Marcel, enjaulado con un monstruo sin salida.

"Hola, Sovlin. Soy Anton Kozlov, su defensor", dijo el humano.

Aclaré mi garganta. "¿D-defensor?"

"Sí. Si no está satisfecho, podemos encontrar otro representante".

"No... no entiendo. Representante... ¿para qué?"

"Será juzgado por crímenes contra la humanidad. Su caso fue remitido a la Corte Penal Internacional por el Consejo de Seguridad de la ONU".

Mis oídos apenas podían procesar lo que escuchaban. ¿La humanidad tenía un sistema judicial adecuado, que usaba pruebas para establecer culpabilidad e instituciones estables? ¡Sonaba tan civilizado y normal!

¿Y Naciones Unidas? ¿Desde cuándo su gobierno está unificado? Todas las fuentes dicen que solo guerrean entre sí.

"Primero, t-tanta pompa es... inmerecida. No hay duda de que hice lo que se me acusa", balbuceé. "¿Por qué habría una audiencia?"

Anton frunció los labios. "Todos tienen derecho a un juicio. Inocente hasta que se pruebe lo contrario. Somos una especie civilizada, con leyes y sistemas de justicia".

"Ojalá no lo fueran".

Una retribución salvaje al menos aliviaría mi culpa por mi sadismo. Esta profesionalidad serena retorcía el cuchillo. El autoproclamado abogado debía saber que defendía a alguien que habría matado a toda su especie sin dudar. Si me lo encontrara en mi dominio, lo habría atormentado sin freno.

"En fin. Repasemos los cargos y los hechos. La CPI cree que su caso tiene suficiente peso para su jurisdicción". El depredador me pasó un documento con mis crímenes en su escritura angular. "Aunque torturó a un solo humano, fue un ataque contra toda nuestra especie. Es el primer alienígena juzgado bajo ley terrícola, así que es importante".

"Vale".

"También intentó genocidio civil, aunque hay menos evidencia directa. Si no entiende los cargos, avíseme. Podemos traducirlos a su idioma, aunque no garantizo precisión".

"Tengo traductor. Entiendo perfectamente". Bajé la cabeza avergonzado, odiando cada palabra sofisticada que pronunciaba. "¿Cómo confieso? Soy culpable. No quiero disputar los cargos".

Definitivamente no quiero ver evidencia de lo que le hice a Marcel. Ojalá pudiera olvidar a esa bestia. Oh estrellas, ¿y si viene a observar el juicio?

"Puede declararse culpable, pero creo que hay una defensa sólida. Claro, la evidencia en su contra es irrefutable". El humano hizo una pausa y se tocó la sien. Quizás usaban las manos como nosotros las señales de cola. "Con su resentimiento innato hacia depredadores, podríamos argumentar demencia. Pedir clemencia".

"¿Qué? Eso no es lo que quiero. Son depredadores. Pueden pensar en una muerte brutal y agonizante".

"¿Perdón?"

"¡Quiero que paguen mis acciones! Pida la peor sentencia imaginable... ¡algo tortuoso!"

Anton entrecerró los ojos. Sirvió un vaso de agua y me lo acercó con un suspiro. El primate debía burlarse de mí con tal defensa; no había excusa psicológica para mi odio insostenible. Fallé en cada oportunidad de rectificar y nunca usé lógica.

Lo último que quería era que jueces terrícolas empatizaran con mi perspectiva. Los depredadores necesitaban probar ser un poco desquiciados o vindicativos. Quizás tuvieran sentimientos, pero no eran gente común y dócil.

"No torturamos prisioneros", explicó el humano. "Está explícitamente prohibido. Bajo custodia de la ONU, sus necesidades serán atendidas. Si es condenado, será encarcelado probablemente entre 10 y 20 años".

Mis ojos se abrieron. "¿Eso es todo?"

"Eso es todo".

"¿Encarcelado dónde? ¿Como aquí?"

"Sí. Esta instalación fue preparada para prisioneros de guerra de la Federación".

"¡Hagan una excepción! ¿QUÉ CLASE DE DEPREDADORES SON?"

El abogado miró nervioso mis garras agitadas. "Cálmese. Volveré cuando esté listo para discutir su caso".

Los depredadores controlaban mejor su agresión de lo que pensaba. No había un rasguño en mí, ni tácticas de intimidación. Ni siquiera gritarle a Anton provocó la reacción violenta que deseaba. Parecía asustar al anciano.

"Si solo inventará excusas, no vuelva", gruñí. "No necesito defensa".

El humano canoso recogió sus cosas, sacudiendo la cabeza con lo que supuse era frustración. Esa conversación refinada no coincidía con mis expectativas. Debían enactar compulsiones depredadoras, no confinarme humanamente para reflexionar.

Este es el peor resultado. Tienen toda oportunidad de devolver el favor, pero eligen ser mejores.

"Escuche. Si quiere declararse culpable, es su derecho". Anton se detuvo en la puerta al ser abierta por los guardias. "Pero déjeme sondear primero. Ver qué ofrece la ONU".

"¿Por qué ofrecerían algo?"

"Sigue siendo uno de los mejores tácticos de la Federación. Eso cuenta".

"Yo... bien. Ya no me importa".

"Excelente. Ah, y Sovlin... hay... oh mierda... alguien más aquí para verlo. Quizá quiera rechazarlo".

"¿Acaso el Capitán se atrevería a rechazarme?", siseó una voz hirviente, tan gutural que sonaba a gruñido. "Tengo derecho a enfrentarlo".

El abogado salió apresurado y una silueta musculosa apareció en el marco. El nuevo depredador mostraba los dientes, con una respiración agitada que rayaba en el jadeo. ¡Este debía ser el interrogador que esperaba!

Enrollé mis garras para que lo enviaran, asumiendo que me vigilaban. Debían no haber entendido.

"¿Desea hablar con el visitante?", una voz áspera sonó por un altavoz. "No hay área de visitas aún. Podemos organizar una reunión separada después".

Parpadeé lentamente. "No necesito pompas. Que entre ahora".

Los barrotes se abrieron. El humano entró con un guardia tras él; mi visitante cojeaba como si estuviera herido. Un brazo en cabestrillo y una venda en la pierna. Su pelo corto era anaranjado, apenas rastrojo en el cuero cabelludo. Su rostro estaba rojo como remolacha, marcado por tres cicatrices largas más claras.

El patrón de esas marcas hizo clic con las imágenes en mi mente. Jadeé horrorizado y luché por mantenerme quieto. Mis ojos se dirigieron al suelo cuando Marcel acercó su nariz torcida a centímetros de mi cara. Cada parte de mí quería esconderse bajo la cama; sería más fácil fingir que no estaba aquí.

Al menos no lo maté. Su esqueleto está más saludable... y se cortó el poco pelo humano. Estrellas, es horrendo.

"¡MÍRAME!", rugió el terrícola.

Respiré temblorosamente y miré sus ojos avellana. Su expresión estaba retorcida, con lágrimas hinchando sus pupilas. La profundidad emocional, al mirar realmente, era asombrosa; no el abismo sin alma que creía ver antes. Era un espejo de su mente conflictiva, plagada de resentimiento y recuerdos.

"Cada vez que cierro los ojos, estoy allí. No puedo ser tocado en el cuello sin pensar en tu maldito collar". La voz ronca de Marcel sonaba ahogada, con mocos burbujeando en su nariz. Limpió una lágrima furiosamente. "No puedo mirar al espejo sin ver tus malditas cicatrices. Todo me recuerda a ti".

Mi piel hormigueó por su aliento cálido en mi hocico. La culpa me atormentaba, retorciendo mis entrañas. ¿Cómo podía el humano volver a su sociedad y actuar civilizado después de ser tratado como animal?

Humedad corrió por mi propia mejilla y mi visión se nubló. Veía verdad en sus palabras, que la angustia devastaba su mente diariamente. Quizás golpearme o matarme le daría algo de cierre.

"No quiero lastimarte otra vez. P-pero si me atacas, perderé el control. Sugiero que comiences con las garras o a-tes mis patas", croé.

El depredador golpeó la mesa con un puño, mostrando los dientes. "Solo quiero saber por qué. ¿Qué te hice? ¿Por qué lo hiciste?"

"Porque al mirarte, veo a los arxur. Lo s-siento".

"¿Lo sientes? ¡Vete al demonio!", escupió. "Eres una mierda, ¿lo sabes? ¡Una mierda mentirosa!"

"¿C-cómo miento?"

"Dime la verdadera razón. Dijiste que te lo quitaron todo cuando estabas por matarme. ¿Qué quisiste decir?"

"No te importa. Nunca hablo de eso".

"¡¿Acaso no me lo debes?!"

Golpeteé la silla con mis garras. Si Marcel podía hallar significado en esa historia miserable, debía contarla una vez más. La tristeza llenó mi garganta al recordar.

Lanzaderas arxur burlaron nuestras defensas y los reptiles cazaron. Uno de los primeros lugares donde aterrizaron fue mi vecindario. Los esfuerzos de la armada gojid fallaron en detenerlos; por tanto, fue mi culpa que esas bestias atormentaran a mi familia. Cosas innombrables les hicieron a las dos únicas personas que amé.

Presencié todo desde un holopad caído en el pánico. Los terribles gritos que intenté, y fallé, en borrar de mi mente. La razón por la que lideré esa famosa carga contra la flota arxur fue el dolor paralizante de ese día. Era un suicidio; morir en una gloriosa explosión de justicia. En cambio, me coronaron como héroe y me condenaron a vivir solo por venganza.

"Mataron a mi familia. Mientras hablaba con mi hija para desearle buenas noches... ¿feliz? No es excusa".

Marcel finalmente se alejó, caminando cerca de la puerta. Me sorprendió que no usara eso contra mí, reabriendo la herida. Aunque los humanos sintieran empatía, no había razón para extendérmela. Las palabras de Slanek sobre lo "amable y gentil" que era este depredador resonaron en mis oídos; el venlil arriesgó su vida en esa creencia.

Este no es alguien cruel y sádico. Es una buena persona, muriendo por dentro... por tu culpa.

"Cierto. No hay excusa para lo que hiciste", decidió el depredador. "Pero vi lo que hacen los arxur. Vi cosas que no puedo describir".

"¿Cómo? No es lo mismo en la televisión".

"No me dispararon dos veces desde el sofá, Sovlin. Desplegué en tu 'cuna', ¿no lo llaman así? Ni siquiera le dan un nombre propio a su planeta".

"¿Acaso es peor que llamar al suyo 'Tierra'?"

"Bueno... en fin, en tu cuna. Vi soldados arxur comiendo órganos de un gojid en medio de una batalla. Arrancando gente de las calles para quién sabe qué destino; nosotros corriendo para evacuar a cualquiera. Ciudades borradas del mapa y explosiones por doquier".

La voz de Marcel tembló de horror, sus ojos mirando al vacío. Había una sinceridad lúgubre en su testimonio. Sería fácil interpretarlo como burla, pero parecía afligido por la destrucción de mi planeta. Los humanos no deseaban tal destino insensato; fuimos nosotros quienes anhelamos su genocidio.

Mordisqueé mis garras desesperanzado, lamentando la pérdida infinita de la cuna. La pregunta me carcomía: ¿algunos humanos participaron en el consumo de carne? Pero reprimí esa curiosidad mórbida. Debía dejarlo continuar.

"Hubo niños aplastados por sus propios padres, abandonados en las calles", recordó. "Una masacre hasta donde alcanza la vista. El hedor a muerte, moscas zumbando... ustedes mismos lo hicieron. Los humanos jamás haríamos eso a nuestros hijos".

Un depredador hablando como si la estampida fuera elección consciente y reclamando superioridad moral; todo era tan extraño. La noción de humanos cuidando a sus crías o teniendo unidades familiares era discordante. Pensar que formaban apegos se sentía ajeno a mi mente.

"De algún modo, eres lo peor, Sovlin. Nunca escaparé de lo que me hiciste".

Tragé saliva. "¿Y ahora qué? ¿Vas a matarme?"

"Soñé con matarte. Desmembrarte". Marcel se pellizcó el puente de su nariz torcida. "Pero no soy así. No para Nulia, no para Slanek, no para mí mismo. No te dejaré quitarme eso".

"¿Q-quitarte qué?"

Sus labios se curvaron en un gruñido, mostrando sus caninos. "Cómo trato a un monstruo... dice más de mí que de ti. Estoy orgulloso de ser humano, y despierto cada mañana sin sentirme una mierda completa. ¿Puedes decir lo mismo?"

Marcel se alejó cojeando y la puerta se abrió a su orden. El humano retrocedió por el corredor, seguido por el guardia de la ONU. Los pasos pesados se desvanecieron. Mis espinas se asentaron, sin la compañía de depredadores.

Esa última pregunta resonó en mi cabeza; el carnívoro cicatrizado conocía la respuesta tanto como yo. Fue mi trato a un abominación percibida lo que me convirtió en una. Y no... nunca volvería a sentir orgullo o contento. La chispa que me hacía Sovlin, el oficial temerario, se había ido para siempre.

Cuando el abogado terrícola regresó, decidí seguir sus planes misericordiosos. La humanidad trataba a los monstruos con dignidad por su propio bien, ¿y quién era yo para arruinárselo?

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

Capítulo 29
Memoria del sujeto de transcripción:

Capitán Sovlin,
Mando de la Flota de la Federación

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
3 de octubre de 2136

Nuestra furgoneta avanzaba por la autopista de múltiples carriles, ofreciéndome una vista perfecta del paisaje. La carretera estaba repleta de vehículos, con señales luminosas regulando el tráfico. Los humanos eran más emprendedores y orientados al entretenimiento de lo que esperaba. Carteles intermitentes anunciaban tiendas, restaurantes y lugares de ocio. Las viviendas se agrupaban en calles laterales, alejadas del bullicio.

La Tierra no es tan espantosa como imaginé. No hay rastro de violencia o cadáveres por las calles. Solo gente viviendo sus vidas.

Nos dirigíamos a un campamento de refugiados, por petición del gobierno terrícola. A pesar de sus esfuerzos, los humanos desconocían nuestra biología básica y necesidades. También tenían dificultades para que los gojid les hablaran... por razones obvias.

Los depredadores preguntaron si estaría dispuesto a asesorarles y facilitar la comunicación con los más asustados. Mi abogado mencionó que no ofrecían nada a cambio, pero yo quería ayudar a mi gente. A los pocos miles que quedaban.

Anton se inclinó hacia mí. "Recuerda, esto es una prueba de cooperación. Necesitas ganarte su confianza. No hagas nada estúpido".

El letrado parecía nervioso sentado a mi lado, incluso con las esposas en mis patas delanteras. Un monitor en mi tobillo restringía la circulación. Los depredadores no confiaban en que no intentaría huir al primer descuido. Si ese fuera mi plan, ¿para qué habría volado hasta el corazón de su territorio?

Dos oficiales de la ONU ocupaban los asientos delanteros, vestidos con idénticas pieles artificiales. La sensible piel primate debía requerir tanta cobertura. Sus ojos apenas me perdían de vista; mis espinas no se habían relajado en todo el trayecto. La acumulación de hormonas del miedo me mareaba.

Tosí. "Eh, guardias depredadores. ¿P-puedo... decir algo si creo que están m-maltratando a mi gente?"

La oficial Samantha asintió. "Sí. Puedes".

"También aceptamos sugerencias sobre elementos culturales que falten", gruñó el otro soldado, Carlos. "Desconocemos sus religiones y costumbres".

Retomé mi ansioso hábito de mordisquearme las garras. La deidad más popular en nuestros sistemas era el Gran Protector, un espíritu natural que ahuyentaba depredadores. Nunca creí en tales tonterías; viendo cómo los arxur nos aterrorizaban, nadie protegía nuestra cuna.

Mejor no mencionar que nuestro dios supremo se supone que mantiene alejados a su especie. Dudo que permitan su veneración al descubrirlo.

Sentí curiosidad por las creencias que regían a los terrícolas. Las palabras de Carlos implicaban que tenían religiones que moldeaban su moral. ¿Quizás sus dioses enseñaban a matar solo cuando era necesario, dando muertes rápidas? Eso explicaría sus convenciones sobre prisioneros y guerra.

La furgoneta se detuvo ante un portón vigilado, donde humanos nos hicieron pasar a una gran área pavimentada. El vehículo se estacionó junto a un hangar y los operarios apagaron el motor. Los soldados rodearon para abrir la puerta trasera.

Una voz oscura en mi mente sugirió horribles ideas sobre el estado de los refugiados. ¿Y si los depredadores perdieron la paciencia con los más temerosos durante el viaje? ¿Y si tantas presas juntas despertaron su apetito, aunque no lo desearan? Esto debía ser una gran tentación.

"¿Qué esperas, Sovlin?", Samantha agitó una mano impaciente. "Sal".

Anton sujetó mi muñeca para ayudarme a bajar. Su piel grasienta me hizo estremecer. Intenté concentrarme en el entorno para olvidar su contacto.

No había rastro de corrales, herramientas sospechosas o instrumentos de carnicería. Esto parecía el centro de ayuda que proclamaban ser. Miles de gojid pululaban por el lugar, mientras humanos atendían puestos de asistencia. La fila más larga era para localizar seres queridos.

"No pudieron evacuar a muchos", murmuré. "¿Por qué darles falsas esperanzas?"

Carlos cruzó los brazos. "Qué cínico. Si reunimos a unas pocas familias, ya vale la pena".

Samantha sacó un objeto amarillo de su bolsillo y le quitó la cáscara. La pulpa blanda debía ser vegetal, a juzgar por la ausencia de ojos, extremidades o sangre. ¿Me ofrecía comida? No tenía hambre.

Para mi asombro, la depredadora mordió la fruta. ¡Estaba comiendo alimento de presas frente a mí! Marcel podría haber comido frutas, pensé con remordimiento. ¿Son estos humanos realmente depredadores?

Samantha me miró fijamente. "¿Por qué me miras así?"

"¿Tú... comes plantas?", chillé.

Anton asintió. "Somos omnívoros, Sovlin. Podemos comer carne, pero no es nuestra dieta principal".

"¿Omnívo...ros?", intenté pronunciar la palabra tonal, inexistente en mi idioma. "Ah. Perdón por mirar. M-mejor muéstrenme en qué necesitan ayuda".

Carlos me guió hacia un dormitorio, pensativo. Tenía extrañas marcas verdes en el brazo. ¿Una costumbre masculina? ¿Un conteo de muertes? El humano de piel oliva no notó que lo estudiaba.

El guardia señaló discretamente un grupo de gojid. "¿Ves cómo protegen a ese de garras beige?"

"¿Qué pasa con él?", respondí.

"No responde a nuestras órdenes", intervino Samantha. "Nos ignora por completo".

Carlos añadió: "El problema no es su falta de cooperación, sino que los demás lo esconden activamente. Queremos saber por qué. Si es alguien importante, podemos ofrecerle trato especial".

El gojid en cuestión no me resultaba familiar. Sospeché que podría tener alguna discapacidad. Los depredadores practicaban la "supervivencia del más apto". ¿Gastarían recursos en un individuo deficiente? Para su mentalidad, alguien con discapacidad no ayudaría a reconstruir nuestra especie. Seguramente querrían eliminar ese rasgo genético.

"Voy a preguntar", gruñí. "No me sigan. Nadie hablará con ustedes".

Samantha arrojó la cáscara a un contenedor. "Bien. No intentes huir. El brazalete nos rastreará".

Mi conciencia estaba dividida al acercarme al grupo. Aunque debía mucho a los depredadores, sacrificar una vida me parecía inmoral. Quizás debí negarme a ayudar; sin información, no podrían usarla contra el pobre muchacho.

Una hembra gojid me interceptó. "Alto. ¿Qué quieres?"

Me detuve. "¿Está bien ese joven? ¿Los depredadores le hicieron algo?"

"Nada de eso", murmuró. "¿Por qué confiar en ti? Viniste con sus soldados".

"Soy un oficial gojid capturado en la guerra. Hago lo que puedo para ayudar... dadas las circunstancias. Soy el Capitán Sovlin".

Sus ojos se agrandaron. "¿El Sovlin? Es un honor, señor. Soy Berna, y el silencioso es Talpin".

"¿Cuál es el problema?"

"Tal es sordo. No oye las órdenes de los depredadores y se están impacientando. Intentamos guiarlo, pero pronto lo descubrirán".

"¿Cuánto crees que puedan ocultarlo? Los humanos no son tontos".

"Unos días, como mucho. Pero cada hora que mantengamos a mi hermano con vida vale la pena".

Observé al gojid sordo, notando su confusión. Un nudo se formó en mi garganta. Sus espinas inferiores indicaban que acababa de alcanzar la adultez. Este adolescente tenía toda una vida por delante, y su familia lo lloraría profundamente.

Los soldados esperaban mi informe. Sí, era una vida a cambio de su favor; una que pronto terminaría de todos modos. Pero ya tenía demasiadas muertes en mi conciencia. No podía permitir que otra persona muriera por mí. Los terrícolas resentirían mi desobediencia, pero cualquier amenaza palidecía ante nueva culpa.

"Entiendo. Sugiero que mantengan perfil bajo", dije suavemente. "Cuídense".

Talpin me saludó, ajeno a mi dilema. Volví con los depredadores, con náuseas retorciéndome el estómago. Sus horribles ojos escrutaban los míos. Carlos hizo una pregunta, pero su significado se perdió en mis pensamientos.

"¿Sovlin? Habla conmigo". Anton me dio una palmada en el hombro y me estremecí. "Pareces alterado. ¿Qué pasa?"

Samantha entrecerró los ojos. "¿Qué te dijeron? Si hay una amenaza, podemos desescalar la situación. Para eso estamos entrenados".

"Lo siento. N-nadie está en peligro. Pero no puedo decírselos", gemí.

"¿Qué quieres decir con que no puedes decírnoslo?", siseó la hembra.

"Su reacción podría ser drástica. No puedo causar otra muerte... sin importar lo que le hice a Marcel. Enciérrenme de nuevo, por favor".

Ella parpadeó. "Nadie va a morir. ¿Acaso hemos sido violentos contigo? O confías en nuestra compasión, o no te has reformado. Elige".

"¡No lo sé! ¡Mierda, no lo sé!"

Carlos gruñó: "Intentamos ayudar, Sovlin. Te prometo que no lastimaremos a nadie. A menos que no haya alternativa".

Cerré los ojos con fuerza. Sentir empatía distaba mucho de aceptar discapacidades. Los humanos no serían una especie guerrera fuerte sin sacrificios lógicos. Los honraría que cargáramos con "debilidades". ¿Bastaría el honor para que perdonaran a Talpin?

Anton me sacudió el brazo. "Estás entrando en pánico. Cualquier idea depredadora que tengan, es errónea. No somos como los arxur".

"¡Pero... es sordo!", exclamé.

Los humanos retrocedieron, con las cejas levantadas. Esa posibilidad ni siquiera se les había ocurrido. ¿Por qué habría de hacerlo, cuando nunca emprenderían algo tan poco práctico?

Mierda, ¿qué he hecho?, me reproché. ¿No podías callarte y dejar que el chico viviera sus últimos días en paz? Eres un egoísta débil, Sovlin. Debiste suicidarte en tu nave.

Samantha se rascó la cabeza. "¿Era tan difícil? Creo que puedo ocuparme de esto".

Los guardias se acercaron al grupo y los seguí, horrorizado. Mi cerebro gritaba para que se detuvieran, pero no pude articular palabras. El odio hacia mí mismo alcanzó nuevos niveles; mis ganas de vivir se esfumaban. ¿Se llevarían a Talpin de su familia? ¿Lo ejecutarían frente a todos?

La humana se aproximó sin desenfundar su arma y señaló al joven. Talpin chilló al notar la atención de los depredadores. Con las espinas erizadas, intentó esconderse bajo la litera. Los gojid me miraron con traición; mis ojos se llenaron de lágrimas.

"¿Cómo pudiste, Sovlin?", gritó Berna, interponiéndose entre los terrícolas y su hermano. "¡Pensé que eras un héroe!"

Caí de rodillas, abrazándome el pecho. "Lo siento mucho... yo... confié en ellos".

"¡P-por favor, no lo maten, depredadores! ¡Les daré lo que quieran!", suplicó la hermana.

Samantha se arrodilló. "No lastimaremos a nadie. ¿Puede entenderme ahora?"

Hizo una serie de gestos animados mientras hablaba. Talpin la observó temblando. Sus dedos sin garras se movían en señales extrañas, pero no aleatorias. Mi angustia dio paso a la confusión. ¿Era alguna forma de comunicación no verbal?

No veo hambre ni disgusto en sus ojos.

"Lenguaje de señas", explicó Carlos al notar mi perplejidad. "Cómo se comunican los sordos en nuestro planeta. ¿Tus traductores funcionan con esto?"

"N-no. Solo lenguaje auditivo; por eso no traducen señas de cola", balbuceé.

La depredadora bajó las manos. "Maldición. Diles que encontraremos la forma de comunicarnos, gojid. Pídele un poco de paciencia".

Berna miró atónita a los soldados. "¿En serio? Gracias".

Mi mente daba vueltas. ¿Los humanos crearon un lenguaje gestual completo para los sordos? ¿Significaba que atendían otras discapacidades? ¿Que individuos como Talpin podían vivir normalmente? Sus límites de empatía iban más allá de lo imaginado.

Los arxur habrían considerado a cualquier descendiente discapacitado como presa. Pero ellos abandonaban a sus crías, mientras Marcel hablaba como si los humanos mantuvieran contacto con su progenie. Con su comportamiento empático hacia nuestros jóvenes, no podía imaginarlos dejando solos a los suyos.

"No entiendo. ¿Ustedes hablan un lenguaje para sordos, pero pueden oír?", murmuré.

Samantha encogió los hombros. "Mi hermano es sordo. De nacimiento".

Los ojos de Berna se agrandaron. "¿Tus padres criaron una cría deficiente? ¿Rehicieron sus vidas por él... lo conservaron?"

"¿Qué demonios? ¡Claro que lo conservaron!", escupió.

La gojid se encogió. "L-lo siento. No quise ofender, depredadora. Pensé que les importarían las contribuciones individuales".

"Hay más formas de contribuir que siendo físicamente perfectos", dijo Anton, mirándome como si adivinara mis pensamientos. "Uno de nuestros mejores astrofísicos fue cuadripléjico durante décadas; dependiente totalmente de otros, incapaz de hablar sin sintetizador. Un genio".

Retorcí mis garras, reflexionando. Aunque lamentaba mi comportamiento con Marcel, mi comprensión de los humanos era limitada. Zarn describió con detalle su crueldad. Nuestros videos mostraban actos atroces que confirmaban su maldad inherente.

Pero aquí solo veo compasión. ¿Dónde está la humanidad que la Federación vio? ¿No debería brillar su naturaleza brutal en algún lado?

Reconocer sus cualidades redentoras, como su capacidad de empatía, era un comienzo. Pero estos primates no se parecían en nada a lo predicho. ¡El propósito ecológico de los depredadores era eliminar a los débiles! ¡Eran la selección natural en persona!

"Tienen razón, humanos. No son como los arxur", admití.

"No lo somos. Queremos que nos ayudes a vencerlos, Sovlin, pero la ONU necesitaba ver tu confianza primero". Carlos me miró fijamente. "Estoy satisfecho de que tu remordimiento sea genuino. ¿Qué tal si pasamos unas horas aquí y luego hablamos de trabajo?"

"¿Eso significa... discutir planes?"

"Exacto. Estamos preparando ofensivas contra los arxur y recuperar lo que quede de su cuna. ¿Estarías dispuesto a revisarlas? ¿Quizás servir junto a nosotros?"

Me di cuenta de que, a pesar de mi reacción visceral a sus rasgos, casi me agradaban estos humanos. Tenían cierto carisma al expresar sus nobles intenciones. Nuestra cuna no sería más que escombros, pero su simbolismo importaba.

Unos miles de gojid podrían haber sobrevivido en búnkeres, y estos extraños depredadores eran su última esperanza. La ONU me daba la oportunidad de compensar parte del daño causado. No era una oferta que pudiera rechazar.

"No hay nada que desee más. Cuenten conmigo".

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

Capítulo 30
Memoria del sujeto de transcripción:

Slanek,
Cuerpo Espacial Venlil

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
3 de octubre de 2136

Acompañar a Marcel a visitar a su torturador era mi mayor deseo, pero persuadir al depredador resultó una tarea imposible. Me desconcertaba por qué creía que este enfrentamiento era algo que debía resolver solo. La preocupación que sentía por mi humano era tremenda; no podía imaginar lo traumático que sería encontrarse con Sovlin, con los roles invertidos.

Más allá de eso, era aterrador estar varado en la Tierra, sin él para protegerme. Cada vez que algo me asustaba, existía el consuelo de que el vegetariano lo resolvería. Estaba empezando a entender que Marcel me protegía del lado depredador de la humanidad, en la medida de lo posible. ¿Quién filtraría ahora los estímulos a mi alrededor?

Debes acostumbrarte a los humanos por tu cuenta, Slanek. Endurécete, me reprendí. ¡Esa huérfana tiene el doble de valentía que tú!

Nulia parecía ansiosa sin su depredador marcado; la pobre debía temer ser abandonada de nuevo. Tyler se quedó cuidando a la niña Gojid mientras su guardián estaba ausente. El carnívoro finalmente se había retirado a su habitación, intentando que ambos durmieran.

Por infantil que hubiera sido, deseé haber ido con ellos. Cada sombra que danzaba en la pared parecía un perro acechándome. No había posibilidad de dormir, sabiendo que estaba atrapado solo en una tierra de depredadores. ¿Cómo podría una especie cuerda dejar viva su alimaña?

Con un suspiro frustrado, presioné el control remoto. Era mala idea ver su televisión sin supervisión, pero el aburrimiento avivaba el lado oscuro de mi imaginación. La pantalla frente a la cama cobró vida, mostrando un canal de noticias por defecto. Una mujer de aspecto severo tenía sus intensos ojos depredadores fijos en la cámara.

"...¿alguna vez confiar en la Federación?" preguntó. "Ninguna de sus información sobre depredadores ha sido correcta. La supervivencia continua de la raza humana se debe a su asombrosa incompetencia; su falta fundamental de curiosidad. Ustedes, sus hijos y sus seres queridos son alimañas para exterminar según ellos. Estos alienígenas se ofenden por su existencia."

"¡No los Venlil!" chillé, sabiendo que no podía oírme.

"El embajador de la ONU y el gobernador Venlil nunca regresaron de una cumbre donde intentaron negociar con estos maníacos genocidas. A este punto, debemos presumir que Noah Williams fue asesinado. Quizás es hora de dar a los Fed una dosis de los depredadores que piden. ¿Es por esto que los Arxur se volvieron contra ellos? ¿Cómo fueron realmente tratados en el primer contacto?"

Esa declaración me hirvió la sangre. ¿Cómo podía algún humano discutir la montaña de imágenes mostrando el sadismo Arxur? Era un hecho indiscutible que la Federación elevó a esos depredadores, regalándoles los medios para sembrar destrucción. ¿Acaso los soldados terrestres no volvieron con historias de los grises arreando ganado y comiendo Gojids vivos en plena batalla?

Seguramente ningún humano creería este razonamiento absurdo. Esto debía ser una postura sensacionalista para ganar audiencia. O quizás sátira. No capté el humor, pero de nuevo, siempre interpretaba las cosas literalmente. La comedia terrana podía ser oscura y de mal gusto, por los chistes que escuché en mi despliegue.

"Nada excusa el canibalismo y la xenocidio, para quienes inevitablemente sacarán mis palabras de contexto. Simplemente no veo razón para aceptar la narrativa de un intolerante sin pensamiento crítico. Inteligencia reciente sugiere movimiento de naves en el territorio Krakotl..."

La puerta del hotel se abrió sin previo aviso, haciéndome incorporar de un salto. ¿Y si eran guardias de seguridad de la ONU viniendo a asegurar mi habitación con un perro? Esa criatura sería mi pesadilla por meses; podía verla claramente arrancando la extremidad de un Venlil con un movimiento de su fea cabeza.

Mi miedo se transformó en alivio al ver que era Marcel, con una expresión exhausta. Las emociones del depredador debían estar agotadas después de un viaje tan arduo. Se dejó caer de espaldas en la cama, permitiendo que la tensión residual se esfumara de sus hombros. Lo asalté con un abrazo, ignorando su quejido al quitarle el aire.

"Tranquilo, amigo", gruñó el humano. "¡Solo ha sido un día!"

Emití un maullido feliz mientras me acomodaba en su pecho con su brazo ileso. La oscuridad de la habitación parecía más brillante con mi amigo guiándome. Nada podría hacerme daño con él cerca; ni siquiera un perro. El humano me hizo cosquillas en el mentón con una risita baja, y apoyé mis patas sobre su estómago.

Mis ojos encontraron su mirada penetrante. "Estaba preocupadísimo por ti. ¿Cómo te fue? ¿Estás bien?"

"Estoy bien. Creo... que estoy listo para seguir adelante", respondió. "Pero no quiero hablar de eso. Hablemos de otra cosa, ¿vale?"

"Claro. ¿Qué tal de qué tipo de depredadores son los humanos?"

"Mierda, Slanek. ¿Debemos discutir eso ahora? Es la 1 de la mañana—"

"Sí, debemos. Lo prometiste, y creo que merezco la verdad. Es como si no confiaras en mí, después de todo lo que hemos pasado."

Marcel escudriñó mi expresión, con una mezcla de preocupación y afecto en sus ojos. Parecía reacio a responder. Su miedo a perderme era palpable, por cómo sus dedos se aferraban a mi pelaje. ¿Qué podría ser tan siniestro que alteraría mi visión de él después de todo este tiempo? Confiaba en él con mi vida; si mis estúpidos instintos no se interponían, tomaría una bala por él.

"Es complicado", gruñó, tras varios segundos de silencio. "Los humanos hemos empleado todas las estrategias de depredación existentes. Como dijo Tyler, los perros nos han ayudado. Hemos puesto trampas, usado tácticas de emboscada, pescado, criado ganado... sí, sé que odias esa palabra. Pero preguntaste."

Incliné la cabeza. "Dijiste que no eran depredadores de emboscada."

"Somos versátiles. En fin, lo que la gente afirma que somos, es una de las estrategias de caza más antiguas conocidas por la humanidad. Se llama caza por persistencia."

El humano hizo una pausa, como esperando una reacción dramática. Mi mirada en blanco pareció decepcionarlo; sus labios se torcieron aún más. Noté cuánto le disgustaba este tema, pero ya habíamos llegado tan lejos.

¿Se supone que esa frase 'caza por persistencia' debe significarme algo?

"¿Continúas? No lo entiendo", insistí.

"Los humanos poseemos alta resistencia, por nuestra capacidad de sudar. Podemos correr mucho más tiempo... especialmente en los climas cálidos de nuestro origen." Marcel cerró los ojos, incapaz de sostener mi mirada. "Nunca fuimos más rápidos que nuestras presas. Solo teníamos más resistencia. Las perseguíamos hasta que dejaban de correr."

Un escalofrío recorrió mi espina dorsal al procesar el significado de esas palabras. ¿Me decía que los humanos perseguían a sus presas durante horas... quizás días? ¿Que nunca se cansaban ni abandonaban la persecución? Tal calvario significaba que su presa tenía una eternidad para contemplar su final. La víctima pasaba sus últimos días en un vuelo desesperado y agonizante. Su terror duraba mucho más que el instante de una emboscada.

Mi cerebro comenzó a imaginar huir de un humano, sintiendo el ardor en mis músculos y pulmones. El depredador salvaje se acercaría cada vez que me detuviera a descansar o redujera el paso. Sabiendo todo el tiempo que en el momento en que mis piernas cedieran, mi muerte sería segura. No había esperanza de escape, salvo enfrentar al cazador.

Qué forma horrible de morir. Que tu propio cuerpo te traicione, languideciendo en un mar de agotamiento químico. El depredador se acercaría lentamente, con mirada asesina, significando el final... ¿Pensé que los humanos mostraban piedad? Se conducían como personas razonables, amables y sensibles; no como bestias implacables que infligían tormento a los débiles.

Lágrimas rodaron por mi rostro al pensar en mi humano participando en ese tipo de depredación. Se sentía horrible verlo bajo esa luz. Si hubiera nacido hace unos miles de años, ¿habría perseguido a criaturas indefensas bajo el calor abrasador también? ¿Era eso lo codificado en sus instintos?

"¿Slanek? Dios, estás temblando." Marcel me frotó la oreja reconfortantemente. "Di algo, por favor. Aunque sea que me odias."

La tristeza se filtró en su expresión, lo que me hizo recobrar algo de sentido. Era doloroso ver lo desconsolado que parecía. Resistí el impulso de apartar su mano e intenté recuperar el juicio. La honestidad del depredador era admirable, cuando predijo exactamente cómo reaccionaría. Sabía, en mi alma, que mi humano nunca soñaría con lastimarme.

Era hora de dejar de obsesionarme con su herencia, por mucho que lo depredador asustara mis instintos. La humanidad dejó atrás su pasado macabro y había demostrado ser más que capaz de empatía. Mis reacciones eran producto de una estúpida fobia irracional. Quería amarlos plenamente, sin pensamientos horribles invadiendo mi cabeza constantemente.

"E-está bien. C-caza por persistencia. Entendido", balbuceé.

El humano parpadeó. "¿Qué?"

"Te acepto, s-sea lo que seas, porque me importas. Pase lo que pase."

El depredador me abrazó más fuerte, conteniendo sus propias lágrimas. Era importante que Marcel supiera que no debía disculparse por existir. Después de luchar con dudas miserables, mi aceptación era esencial para su bienestar mental. Los humanos no necesitaban cambiarse para probar que merecían nuestra amistad.

"Gracias", susurró. "Quédate entre nosotros, por favor. Me meteré en problemas por decírtelo."

Moví las orejas. "Vale. Es una forma horrible de depredación, que no existe en nuestro mundo, así que entiendo por qué evitabas el tema. Pero Tarva merece saber. Seguiría apoyándote; estoy seguro."

"Esperaría que la gobernadora tomara corazón, sabiendo el fruto que han dado nuestras raíces. Solo hacemos lo mejor con lo que tenemos en nuestro conjunto de herramientas. Los humanos somos sobrevivientes; sea lo que sea necesario, tenemos la determinación y la dedicación."

"¿Cómo es eso alentador en lo más mínimo, Marc?"

"Quizás te ayude a darte cuenta de los extremos a los que llegaríamos por ustedes, nuestros amigos Venlil. Y sabrás que cazaremos a los Arxur hasta los confines del universo; que no habrá lugar donde puedan esconderse. Combatiremos una plaga así mientras nuestra especie sobreviva."

El argumento de Marcel fue lo suficientemente persuasivo cuando lo expresó así. La promesa terrana de liberar mundos granja sintientes, y todas sus aspiraciones militares, se sentían mucho más factibles. Una guerra ardua no desanimaría a la humanidad como a nosotros.

Supongo que había otro aspecto positivo en su metodología de caza: no era un arte engañoso. No tenían razón para emplear trucos o extender una mano en falsa amistad. Esto podría transmitirse como una razón para confiar en la humanidad, si jugaban bien sus cartas.

"Deberías hacer que alguien de la ONU me lo 'cuente'. Necesitarás ser más táctico con la mayoría de los Venlil; el encuadre lo es todo." Aplasté mis orejas contra la cabeza, intentando contener una tormenta de emociones negativas. "Puedo pensar en una forma de hacer tu ascendencia más digerible. Quizás solo decir que resisten mejor el calor, por lo que son depredadores de persecución en desiertos. O cambiar el enfoque a sus prácticas ganaderas recientes."

"Eh, no estoy seguro de que un examen detallado de las granjas industriales sea buena idea tampoco. Olvídalo. Lo tomaste mucho mejor de lo que esperaba, por mucho, Slanek."

"Quiero dejar de entrar en pánico, pero no sé cómo. Mis reacciones viscerales no son lo que realmente pienso, una vez que mi cerebro reacciona. Pero a veces... usualmente, ¡no puedo controlarlo! Mereces un mejor amigo."

Agaché la cabeza, sintiendo vergüenza recorrer mi espina dorsal. A pesar de mis constantes esfuerzos, mi cerebro se negaba a olvidar que estos primates torpes eran depredadores. Mi subconsciente me recordaba a cada paso que los humanos no eran como nosotros, y que podían transformarse en bestias salvajes en cualquier momento. Marcel merecía mucho más.

Todo ese tiempo que pierde consolándome e intentando calmarme. Soy una carga. Un perdedor.

"¿Estás bromeando? Me emparejaron con el mejor Venlil." Marcel ofreció su característico gruñido, amenazante pero gentil. "Quería ser parte del programa de primer contacto desesperadamente. ¿Sabes cuántas preguntas tuvimos que responder?"

"¿30? ¿50? ¿Cuántas?"

"200, más una entrevista en persona, verificación de antecedentes y examen psicológico. Todas mis comunicaciones fueron analizadas desde el primer contacto, buscando banderas rojas. ¿Cómo fue tu proceso de selección?"

"Me ofrecí como voluntario."

"Em, claro. Seguro no hubo muchos candidatos para tu puesto", el humano pelirrojo soltó una risita. "No había garantía de que mi compañero superara verme. Sabes por las historias en el puesto que algunas personas no lo hicieron."

Era cierto. Varios Venlil se desmayaron al estar cerca de sus amigos por correspondencia y fueron llevados a la enfermería. Una minoría abandonó el programa por completo al conocer a sus contrapartes terranas.

Recordé cómo mi miedo había sido casi doloroso ese primer día. No era de extrañar que algunos Venlil encontraran a los humanos demasiado intimidantes para la convivencia. Aún así, no podía imaginar cómo se sentirían esos depredadores, siendo rechazados al instante después de semanas de charla.

La peor historia fue una Venlil que entró en pánico al ver a un humano entrar en su habitación y saltó a modo de autodefensa. Agarró el objeto afilado más cercano, unas tijeras, y las clavó en el hombro del Terrano. Su compañero, aunque herido, logró quitarle la hoja; no respondió con violencia. El depredador no presentó cargos, por alguna razón, a pesar de la oferta del gobierno Venlil de procesarla.

Mientras tanto, Marcel y yo compartimos papas fritas nuestro primer día. ¿No fue el peor emparejamiento que podría tener, supongo?

"De todos modos. Hablé con Lucy, ya sabes, mi prometida, en el viaje aquí. Quiere que vuelva a casa, pero me he acostumbrado a tenerte cerca." Marcel respiró hondo, rascándose la cabeza con rastrojo. "Ah, quizás no es el mejor momento para preguntar, después de lo que acabo de contarte."

"No, estoy calmado ahora. Continúa."

"¿Qué te parecería vivir con nosotros? Puedes ir y venir cuando quieras. Si deseas volver a Venlil Prime, no tienes que quedarte. Pero cubriremos todos tus gastos cuando quieras estar aquí."

Lo miré boquiabierto. La idea de residir permanentemente con mi humano llenó mi pecho de calidez, pero la Tierra era tan alienígena como cualquier mundo. Un período de prueba era todo lo que podía comprometer, para ver cómo manejaba la exposición prolongada a un entorno depredador. ¿Estaría la ONU... o técnicamente, el gobierno regional, de acuerdo con mi estadía?

"Eh, lo pensaré. ¿Significa que recibirás una baja militar?"

"No. Pero he solicitado un traslado a casa, para vivir en el planeta. Solo estaré involucrado en la defensa de la Tierra si es necesario."

"¿Y qué hay de Nulia? Te necesita más que yo. Estaría devastada si termina en un campamento, sola."

"¡No seas ridículo! Vamos a adoptarla. Ya hablé con Meier sobre el papeleo necesario, y contactará al Departamento de Estado estadounidense. Creo que están empezando desde cero con eso."

La niña Gojid estaría encantada. Me preguntaba cómo criarse con depredadores afectaría su desarrollo, pero sabía que crecería en un ambiente amoroso. Era obvio que el humano la consideraba su hija y la cuidaría en consecuencia. No había una historia más conmovedora que presenciar a estos cazadores de persecución rescatando a los niños de una especie que juró destruir la Tierra.

"Parece que lo tienes todo resuelto... Mawsle", susurré.

"¡Pero, pequeño peludo de mierda!" El humano me fulminó con la mirada mientras fingía inocencia. "¡No te atrevas a empezar eso también! Puedo y retiraré mi oferta."

Menéé la cola. "Demasiado tarde. No hay vuelta atrás."

Mi familia en Venlil Prime diría que era suicida aceptar; pero cuanto más pensaba en su proposición, más tentadora parecía. Navegar los obstáculos diplomáticos de la humanidad, ayudar a un depredador a criar un niño presa y proteger su planeta del daño podría ser mi nuevo propósito. Quizás algún día, la Tierra incluso se sentiría como mi hogar.

En cualquier caso, la renta gratis sonaba bastante bien a mis oídos.

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

Capítulo 32
Memoria del sujeto de transcripción:

Gobernadora Tarva,
República Venlil

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
4 de octubre de 2136

La lanzadera se detuvo a unos pársecs del espacio Venlil, hasta completar las reparaciones necesarias. Este retraso añadió horas al viaje, pero ninguna otra opción era razonable. Si el motor warp se sobrecalentaba, la explosión resultante nos mataría al instante. Me pregunté cómo reaccionarían los pasajeros a nuestra parada repentina, y a mi negativa a dar explicaciones.

No hubo que convencer a Chauson para que nos ayudara, incluso después de conocer la turbia verdad. Ahora paseaba de un lado a otro, con su lengua rosada colgando. Con su estatura cuadrúpeda, el zuruliano apenas superaba la rodilla del humano. Noah se mordía el labio, y supuse que el depredador contenía su reacción ante el "adorable" científico.

No era momento de revelarle ese detalle a nuestro nuevo amigo. Especialmente cuando ese peludo era nuestro aliado potencial más prometedor. Seleccioné un traje espacial adaptable para cuadrúpedos pequeños. Imanes fijaron una caja de herramientas estandarizada a la manga; servir en naves científicas preparó a Chauson para reparaciones básicas.

"Gracias nuevamente por ayudarnos. ¿Crees que puedes con esto?", pregunté.

"Haré lo posible, Tarva". El zuruliano se ajustó el traje, mostrando incomodidad. La tela debía ser restrictiva. "Solo necesitamos que aguante unos pársecs. Minimicemos el estrés en el motor warp".

"Despacio y seguro", confirmé. "Y recuerda, esto es secreto. No queremos que nadie más se entere".

"¿Realmente crees que es alguien aquí? ¿Por qué dañarían una nave en la que están, con un, eh..."

Noah puso los ojos en blanco. "Depredador. Puedes decirlo".

Chauson hizo una mueca. "Sí. No le veo lógica".

"Si todos fueran lógicos, esto sería más fácil", respondí. "Por ahora es solo una posibilidad. Honestamente, es más probable que sea alguien externo. Pero algunos se sacrificarían sin dudar para 'luchar contra monstruos come-carne'".

"Se nota el amor", gruñó el humano.

"Más vale buscar respeto que amor". Chauson luchaba con su casco. "El amor puede ser efímero".

El cuadrúpedo movió las orejas con fastidio, y Noah ayudó a ajustar el casco. Esos pulgares oponibles eran más útiles que garras o pezuñas. Me impresionaba cómo el terrano captaba señales no verbales alienígenas, con lo poco que se le había explicado.

Chauson dio un último tirón a su arnés antes de entrar a la esclusa. Al quedarnos solos, la compostura de Noah se desvaneció. Una sonrisa asomó mientras su mirada se enternecía.

"Ver a Chauson en traje espacial, con esas orejitas de osito... Tarva, me derrito", declaró el embajador.

La diversión me recorrió el esternón. "No sé qué es un 'osito'. Supongo que los venlils ya no te parecemos lindos, si nos reemplazas tan fácil".

"No seas celosa. ¿No puedo pensar que toda la galaxia es linda?"

"¿Los arxur te parecen lindos?"

"¡Maldita sea! Sabes que no me refería a eso".

"Dijiste toda—"

"Sé lo que dije. Y honestamente, quizás los bebés arxur son lindos. Nos parecen lindos casi todos los infantes, incluso los malos o feos".

"¿En serio insistes con eso?"

"Sí. ¿Qué harás al respecto?"

Una risita escapó de mi pecho, imaginando al depredador arrullando reptiles bebés. Eso sobrepasaría mis límites sobre sus instintos protectores. Esa feroz protección parental humana fue evidente desde sus primeras transmisiones. Sería interesante conocer un primate pequeño; pese a sus ojos, su inocencia parecía entrañable.

Es maravilloso que Noah y yo tengamos una amistad tan relajada ahora. Antes se habría disculpado por la insinuación, en lugar de notar que bromeaba.

Le di un cabezazo juguetón. "Enfocémonos en posibles culpables. Repasemos la lista de especies a bordo. Con suerte, descartaremos a la mayoría".

"Bien". La sonrisa de Noah se desvaneció. "Empecemos con los mazics. Como aliado renuente, dudo que le agrade algún día".

Era difícil conciliar el ridículo del Presidente Cupo durante el discurso de Noah con una posible amistad. El humano había manejado sus preguntas críticas con aplomo. Al menos el mazic abordaba temas genuinos y escuchaba respuestas.

Aún así, Cupo desprendía desconfianza. Admitió que su voto solo se debía a la desesperación federacional contra los arxur. Nada más peligroso que alguien sin nada que perder. Además, la primera sospecha de Noah fue que el Presidente solo vino para causar problemas.

Los mazics serían mi principal sospechoso, si no fuera porque su líder estaba presente en persona. ¿Por qué arriesgaría su gobierno, excepto por buena fe?

"Cupo vino personalmente", respondí. "Sería como si yo me embarcara en una misión suicida. No sería la primera candidata venlil".

"El liderazgo es importante, pero no lo exonera. ¿Y los nevoks?"

"Estás eligiendo a los que no te agradan primero".

"¿Y qué si es así?"

La representante nevok actuó despectiva con el depredador, quizás para impresionarlo. Su arrogancia tuvo el efecto opuesto. Su capacidad para discutir con Noah sugería valentía u odio mutuo. El odio preconcebido era un buen motivo para sabotear la diplomacia humana.

Sin embargo, el gobierno nevok tenía mucho que ganar comercialmente. Los terrícolas construirían más naves que nadie para fortificar su flota. Un lucrativo contrato de defensa los satisfaría por años; la guerra era rentable para potencias manufactureras.

"Creo que Tossa odia más a Laulo que a ti", resoplé. "El Imperio Nevok los usa para beneficio económico. No ganan nada dejándonos varados".

Noah se rascó la barbilla. "¿Y si alguien como los krakotl los sobornó?"

"Su precio sería tan alto que podrías comprar una colonia entera. Si fuera un actor externo, lo haría yo misma o contrataría a alguien más barato".

"No tiene que ser su gobierno. Podría ser un actor rogue. No debemos culpar a especies enteras".

"Claro. Pero creo que solo quieres que sean los nevoks para callar a su diplomática".

"Acusación infundada".

"Seguro... Sigamos. Quedan los sivkits y yotuls".

Sería más fácil evaluar a Axsely si hubiera dicho más de una oración en todo el viaje. Mostraba más nerviosismo que el resto combinado. ¿Y si ese terror extremo venía de miedo a que el depredador descubriera su traición? O su miedo previo la llevó a actuar contra la humanidad.

Sin embargo, su cobardía no encajaba con el perfil de una mártir fanática. Esperaría más odio de tal enemiga, tras ver el sadismo de Sovlin. Aunque era improbable, me satisfaría que los humanos capturaran a ese oficial. No culparía a la ONU por ejecutarlo.

Si Sovlin sobrevivía, querría que lo juzgaran en nuestros tribunales por encerrar a un venlil herido con un depredador. No que Marcel fuera a comerse a Slanek, pero esa era la intención del capitán. Eso es intento de asesinato.

Noah inclinó la cabeza. "Por ahora, los sivkits solo son culpables de elegir mal a su personal".

"Eso es duro. Todos manejan el miedo diferente". Aplasté mis orejas, recordando el desastroso primer contacto. "Mi asesor diplomático se desmayó ante tu primera sonrisa, pero ahora adora humanos. Axsely podría cambiar también".

"¿Axsely?"

"Su nombre".

"Entiendo. Ahora, los yotuls".

Sentí que el marsupial era el favorito de Noah. Dicho esto, los ascendidos tenían más que ganar con un ardid. Superar a un depredador sería el mayor despliegue de intelecto; silenciaría burlas de "primitivos". Este sabotaje podría ser un riesgo calculado para ganar respeto federacional.

Ahora que lo pienso, Laulo fue quien dijo que el problema estaba en el conducto de enfriamiento. Que tuviera razón era extraño. Que no vacilara ante el descrédito de sus colegas, más aún. O el yotul estudió mecánica para impresionar al humano, o ya sabía del defecto.

Eso es bastante incriminatorio. Me sorprende no haberlo notado antes.

Lo desconcertante era por qué Laulo revelaría esa información si era culpable. Alguien que busca una explosión no querría que la repararan. Quizás sabía que el diagnóstico lo revelaría, y decidió cortar pérdidas. Siempre podría pasar al Plan B.

Mi cola cayó. "¿Cómo supo el yotul el problema inmediatamente?"

"Que sea ascendido no significa que sea idiota".

"No dije eso, Noah. Ningún otro pasajero, incluyéndonos, lo sabía. Hemos estado alrededor de naves toda nuestra vida adulta".

"Podría ser suerte. Quizás Laulo estudia mecánica. No hemos hablado de aspiraciones personales".

"Incluso así, no hubo duda en su voz. Lo dijo como hecho, no como opinión. Como si supiera que tenía razón".

El depredador guardó silencio, y sentí que repasaba las palabras en su mente. Su decepción era obvia. Defender al yotul fue la mayor pasión que vi en el embajador desde su súplica federacional. A la humanidad le encantaría tomar una especie joven bajo su ala y explorar la galaxia juntos.

Mi amigo maldijo y golpeó la pared. Se dobló al instante, sosteniendo su mano. Sus ojos se estrecharon mientras mostraba los dientes. Su respiración descontrolada era animalística, con gruñidos furiosos.

¿El terrano seguía en control durante este arranque depredador? Mis instintos oscurecieron mi consciencia por primera vez en mucho tiempo; nunca había visto al dulce Noah así. Reuní toda mi voluntad para acercarme y poner una pata temblorosa en su brazo.

"Te lastimas más a ti que a la pared", chillé. "La pared no siente dolor".

"Lo sé". Sus labios temblaron mientras cuidaba su mano. "¡Pero mierda! No quiero que sea Laulo. Los yotuls son una especie nueva, sin prejuicios históricos contra nosotros".

"No sabemos si es él. No exageremos".

"Pero tenías razón. No tiene sentido que supiera con tanta seguridad. ¿Por qué el universo es tan injusto? ¡Todos son tan odiosos!"

El silencio fue mi respuesta, aunque deseaba ofrecer consuelo. No sabía manejar humanos enojados, o cuándo se volvían amenazantes. Mi reacción podría empeorar las cosas; quizás era mejor dejar que Noah se calmara solo.

Di un respiro profundo y giré hacia el humano furioso. Se sentía mal dejar mi espalda desprotegida mientras estuviera en modo ataque. Forzando los ojos abiertos, busqué en una nevera portátil. No había hielo, pero una bolsa de agua fría podría ayudar. El ardor en mi pecho disminuyó al ver al depredador en mi visión nuevamente.

Mis garras rodearon su muñeca, sintiendo su pulso acelerado. El embajador permitió que moviera su mano dolorida, que se relajó en mi agarre. Apliqué suavemente la bolsa de agua en sus nudillos. Al menos eso aliviaría el dolor físico.

"Gracias, Tarva. Perdón por estallar". Sus ojos dilatados encontraron los míos un momento antes de apartarse. "Cuento con tu apoyo, ¿verdad?"

"Siempre", susurré.

"Bien. Volvamos con los demás antes de que Cupo entre con mil preguntas. Chauson tardará".

"¿No vamos a detener a Laulo, o al menos interrogarlo?"

"Si arresto al yotul ahora, ¿cómo reaccionarán los demás? No importará mi explicación. Esto debe manejarse con discreción. Mejor actuar donde tengamos control total".

"Tienes razón. Puedo apartarlo al aterrizar en Venlil Prime".

El depredador ofreció su mano sana, y la acepté con un rollo de ojos. Había travesura en sus iris marrones mientras sus dedos se entrelazaban con mis garras. Una uña me hizo cosquillas bajo la almohadilla, haciendo que retirara mi pata rápidamente. Una mueca juguetona apareció en su rostro, arruinando el momento de solidaridad.

Señalé la salida. "Camina, o empezaré a llamarte 'Depredador Noah' también".

Sus cejas se alzaron. "No lo harías".

"Oh, sí, frente a tu querida amiga Tossa. ¡Pruébame!"

"Bien, bien. Ahora voy".

Los pasos de Noah eran seguros, lejos de la bestia furiosa de minutos atrás. Lo seguí a la cabina, y nuestra llegada interrumpió las conversaciones. Axsely hablaba con Cupo, pero huyó al ver al humano. No podía seguir así toda su visita. Habría cientos de personal de la ONU al llegar.

"Bienvenido, Embajador Noah", ladró Laulo.

"Gracias. Tenías razón sobre el conducto". El tono ligero del depredador fingía cordialidad mientras se sentaba frente al marsupial. "Deducción inteligente. Espero que estemos en marcha en unas horas".

El ascendido movió las orejas en reconocimiento. Bajo la atenta mirada humana, confié en que el yotul no podría hacer travesuras. Solo debíamos mantener la fachada de normalidad un poco más, antes de presionar a nuestro sospechoso.

Parte de mí esperaba que nuestra teoría fuera especulación salvaje; que pudiera refutarse, por Noah. Tras nuestra larga odisea, ambos estábamos plagados de paranoia. Esperaba que esta investigación no empañara la recepción terrana a sus nuevos amigos. Si nada resultaba, los zurulianos parecían mejores vecinos que nosotros.

Esto aún podía ser un esfuerzo positivo, dando a la humanidad un punto de apoyo diplomático. No dejaríamos que una manzana podrida arruinara el barril.

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

Capítulo 34
Memoria del sujeto de transcripción:

Capitán Sovlin,
Mando de la Flota de la Federación

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
6 de octubre de 2136

La forma en que los humanos se movían por el espacio era como un ave de rapiña, abalanzándose sobre su objetivo. Era un vuelo grácil y sin emociones, mientras observaba cómo los azules y ocres de mi planeta cobraban enfoque. Aquellos en la flota de la ONU que habían sacudido a sus asaltantes tomaron posición y comenzaron a coordinar sus próximos blancos.

Mientras tanto, los tenaces Arxur formaban filas alrededor del globo; no tenían intención de ceder su posición a unos cuantos primitivos. Todo tipo de munición imaginable estaba lista para ser lanzada contra la primera nave de la ONU que se acercara demasiado. Los terrícolas no eran tan tontos como para acercarse directamente a los reptiles, trazando su curso hacia un costado. Nuestras ágiles naves entonces viraron bruscamente hacia la refriega, con una maniobrabilidad sorprendente.

Me sorprende que los terrícolas hayan invertido en velocidad. Está claro que modificaron los componentes Venlil que consiguieron.

Los depredadores sin pelaje en nuestra estación de armas gruñían decidiendo a qué enemigo atacar. Un indicador parpadeó en rojo en mi feed de datos cuando los humanos señalaron al eslabón más débil. Entrecerré los ojos hacia la ventana, estudiando su elección. El exterior de la nave enemiga había perdido su brillo, y su armadura no parecía tan completa como la de sus compañeras.

"Desplieguen misiles al objetivo, y síganlo con todo lo que tenga nuestro cañón rail." La voz de la capitana Monahan atravesó el aire, resonante y autoritaria. "Desvíen toda la energía a los escudos tan pronto como disparemos."

Carlos me tocó el hombro. "Aguántense. Puede que tengamos un viaje turbulento. Esperemos que nuestros nuevos desarrollos en armadura ablativa den resultado."

Nos inclinamos hacia nuestro objetivo, que parecía estar rastreándonos también. Una ráfaga de proyectiles cinéticos golpeó nuestro exterior, aunque no hicieron más que daños superficiales. El diseño de las naves terráneas divergía ligeramente del de la Federación, lo que significaba que los grises no habían aprendido nuestra debilidad. Los primates tenían mucha más inteligencia sobre los Arxur que viceversa.

Alrededor nuestro, las naves de la ONU se lanzaban a la refriega con las armas disparando; bolsas de fuego salpicaban el espacio en nuestra periferia. No podía decir quién sufría más pérdidas en este enfrentamiento inicial. El choque de dos especies de igual ferocidad solo podía significar carnicería. El bombardeo de la cuna al menos se detuvo, ya que cada nave fue desviada para lidiar con los viciosos humanos.

El hecho de que un conflicto a gran escala con depredadores ápice esté tan parejo es un maldito milagro. Es fácil olvidar que los terrestres desarrollaron el FTL hace unos meses, reflexioné. Imagina lo indomables que podrían ser con unos cientos de años de práctica. Un pensamiento aterrador.

En medio de mis reflexiones, nuestra nave espacial golpeó a su oponente con una ráfaga de misiles. Las defensas puntuales eliminaron la mayor parte de nuestro poder de fuego, pero un puñado detonó contra la armadura de los Arxur. La nave rival luchó por recuperar su orientación y no pudo devolver el fuego con sus propias municiones.

Aunque aturdida, y posiblemente con problemas de navegación, sus defensas habían resistido nuestro asalto inicial. La deteriorada nave Arxur se retiró hacia uno de sus compatriotas, buscando refuerzos. Podía sentir el rugido de nuestro motor mientras perseguíamos a toda velocidad.

Los técnicos en la estación de armas se apresuraban para disparar. Aniquilar a los grises con plasma sería un final elegante. El enemigo sintió que estaban a punto de ser alcanzados por el cañón rail y levantaron su nariz hacia arriba.

Los humanos no lograron compensar el cambio de curso, y nuestro chorro de plasma erró por un amplio margen. Los reptiles se envalentonaron después de esquivar nuestro golpe fuerte; sabían que tendríamos que recargar. Peor aún, lograron llamar la atención de un compañero, y este recién llegado era un modelo Arxur más nuevo.

"¡Levanten escudos!" ladró la capitana terránea. "Cambien a cinéticos. Velocidad máxima hacia el UNS Lovecraft."

Nuestro vuelo tomó una trayectoria errática mientras los motores eran llevados al límite. El nuevo y moderno compañero Arxur no tuvo problemas para mantener el ritmo, incluso a nuestra velocidad máxima. Esto volvía a lo que estaban acostumbrados; perseguir a un enemigo que sabía que estaba derrotado. Los depredadores humanos estaban en sus talones, como todos los demás.

Los terrícolas enviaron ráfagas de balas cinéticas, a pesar de saber perfectamente que los escudos de los grises absorberían su impacto. En ese momento, necesitábamos ganar tiempo para encontrar nuestros propios refuerzos; no haría daño lanzar todo nuestro arsenal contra ellos. Mis sensores me decían que ambas naves Arxur nos tenían en la mira, y eso no podía ser un buen augurio.

En la pantalla, el aliado UNS Lovecraft se acercaba lentamente a nosotros; el llamativo emblema azul en su casco demostraba que no estaba diseñado para camuflaje. La forma rectangular, que parecía presumir de puertas retráctiles, sugería que podía transportar naves más pequeñas. Esta nave humana era un amasijo antiestético de masa y armas. Una capa de pintura no ocultaba que era un merodeador depredador.

Algunas de sus naves definitivamente son modelos Venlil modificados, pero ¿esta? Esto grita humanidad, pensé.

Un técnico de sensores miró a la capitana. "La computadora sugiere que los cañones rail del segundo hostil Arxur están cargados. Las maniobras evasivas son inviables."

"Entendido," respondió Monahan, su voz heladamente calmada. "Prepárense para el impacto."

Mis garras se clavaron en el reposabrazos, y los nervios burbujearon en mi pecho. ¿Por qué los humanos no mostraban más alarma? Una amenaza inminente para sus vidas debería al menos inquietar a cualquiera con un ápice de cordura. Sabía que estos depredadores podían sentir miedo por... las respuestas de Marcel hacia mí.

El plasma se acercó a nosotros, hambriento por devorar nuestro caparazón metálico. La mancha blanquecina se estrelló contra un hangar trasero; al menos, ahí fue donde los sensores registraron el impacto. Mi brazo casi se dislocó cuando la fuerza llegó al puente. Las luces superiores se apagaron por un cortocircuito eléctrico, y la iluminación del zócalo proporcionó un resplandor inquietante.

Los depredadores que estaban de pie terminaron en el suelo. Algunos desafortunados compañeros aterrizaron de cara y se retiraron cojeando para atender sus heridas. Las alarmas advirtieron que la integridad estructural estaba comprometida. La atmósfera se fugaba del sector trasero, lo que requeriría reparaciones si sobrevivíamos a esta batalla.

"UNS Rocinante, ¿están bien?" una voz ronca crepitó desde los altavoces.

La capitana Monahan inspeccionó el puente. "Todavía en una pieza, Lovecraft. Necesitaríamos una mano."

"Escucharon a la dama," vino la respuesta. "Déjenla salir, muchachos."

Nuestra nave se tambaleó hacia abajo para no interponerse en su línea de visión. El Lovecraft cargó sus cañones rail gemelos en su amplio casco, sin dejarse intimidar por las demandas de energía. Dudaba que pudieran comandar el mismo poder que un solo armamento. Los humanos debían creer que herir a un enemigo en dos lugares compensaba esa desventaja.

El nuevo modelo Arxur se percató del peligro un poco tarde. Para cuando redujo su velocidad, el plasma terráneo ya estaba en tránsito. Dos rayos simultáneos dejaron cicatrices en ambos flancos, conectando con varios sistemas clave. El penacho de impulso se apagó por completo, lo que significaba que nuestro enemigo estaba fuera de combate.

Los pilotos de la ONU dirigieron el Lovecraft hacia el Arxur original y desplegaron misiles al objetivo. Con ese monstruoso buque de guerra de nuestro lado, la confianza se restauró en el puente. Los ojos de varios humanos brillaban con anticipación por la muerte; estos depredadores olían sangre. Mientras la nave envejecida estaba ocupada con el paquete entrante, la estación de armas reactivó el cañón rail de nuestra nave.

Un rayo de plasma se dirigió hacia su objetivo con puntería perfecta, acelerado magnéticamente por mis astutos compañeros. Mis instintos me decían que el enemigo estaba acabado antes de que llegara. Alguna intuición sentía que el impulso había cambiado a nuestro favor, y los terrícolas no necesitarían una segunda oportunidad para capitalizarlo.

El fuego abrasó la armadura del enemigo, y su integridad colapsó. El metal carbonizado se abrió de lado a lado, dejando la nave impotente e inmóvil. Con sus sistemas de armas fuera de línea, los Arxur no podían desplegar interceptores contra la andanada de misiles del Lovecraft. La nave explotó en una ráfaga naranja, reducida a residuos metálicos y fragmentos.

"Eso dejará marca," vino el comentario jactancioso de nuestros aliados. "Nos vamos a responder otra señal de auxilio. Buen viaje."

La capitana Monahan dio las gracias por el comunicador antes de revisar los daños a nuestra nave. No eran tan extensos como hubiera esperado. Había algunas heridas feas en el cuerpo de la nave, pero todos los sistemas principales funcionaban. Mientras no hubiera problemas canalizando energía a las armas y propulsión, todavía estábamos en la lucha.

La oficial humana se enderezó. "Navegación, acérquenos al planeta. Nuestra integridad estructural está debilitada, así que jugaremos un rol de apoyo."

Bajé la cabeza por un momento, intentando limpiar algunos de los químicos del miedo de mi sistema. La emoción de matar a los Arxur se perdió bajo la sensación cruda. El ardor en mi pecho dificultaba la respiración, como si estuviera al borde de un paro cardíaco.

Aunque los depredadores respirando en mi nuca eran peligrosos e indómitos, estaba agradecido de que estuvieran al mando. La toma de decisiones en fracciones de segundo de un humano bajo presión claramente era mejor que la mía. Nuestro roce con la muerte inyectó más miedo en mi corazón que cualquiera de los compañeros alrededor.

Y en casa te consideran excepcionalmente valiente, reflexioné. Supongo que mantener la compostura suficiente para funcionar es lo que consideramos estoicismo.

Nuestra nave trazó un camino serpenteante a través del campo de batalla, evitando un enfrentamiento en solitario con cualquier Arxur al acecho. Era aleccionador ver que varias docenas de indicadores de la ONU habían parpadeado y desaparecido en nuestros sensores. Esperaba que esas mediciones fueran erróneas, o que cada caído hubiera llevado al menos a dos enemigos con ellos.

La buena noticia era que teníamos números. Esa ventaja se minimizaba en choques con la Federación, cuando las flotas a menudo caían en desorden ante el primer signo de fuego entrante. Una carga audaz, como la que intentaban los terrícolas, era casi impensable. Perdíamos la guerra psicológica antes de pensar siquiera en la física.

"Sensores, elijan un enemigo que muestre signos de daño crítico." La capitana Monahan asintió hacia la ventana, con una mirada pensativa en su rostro. "No queremos que nadie cojee y cure sus heridas."

"En eso," respondió un técnico.

Mis ojos se volvieron hacia la cuna, y la nostalgia brotó en mi pecho. Bajo el tranquilo exterior azul, sabía que el suelo estaba cenizo y sin vida. Las naves Arxur, deslizándose sobre la atmósfera, amenazaban los cielos. Estaban en combate con los humanos ahora, pero si nuestra misión fallaba, volverían a bombardear en un instante.

Un objeto oscuro y rectangular, que se alejaba del resplandor del planeta, captó mi atención. Solo había una nave Arxur que huiría del corazón de la batalla. Mi corazón se hundió en mi estómago, y me di cuenta de qué objetivo tenían que elegir los terrícolas. Era una pequeña misericordia para las almas a bordo.

Salté sobre mis patas, ignorando la bilis que subía por mi garganta. "Terminen al hostil etiquetado A9241, en sus sensores. Por favor. Está en curso de ascenso, alejándose de la cuna."

"Espera. ¿Por qué esa nave en particular?" preguntó Monahan.

Encontré su mirada de acero. "Es una nave de ganado. No puede permitirse que abandone el sistema. Pongan a esos Gojid fuera de su miseria, se lo suplico."

"¿Hay rehenes inocentes en esa nave? No matamos civiles, siempre que sea posible evitarlo."

"Pero hay destinos mucho peores que la muerte. Humanos, por favor díganme que son lo suficientemente lógicos para entender. Hay niños ahí, y sé que se preocupan por ellos. Están salvando a cientos de personas de una existencia que no pueden imaginar."

La capitana estudió su propia lectura y llamó al primer oficial para una breve conferencia. No sabía qué discutía con él; para mí era una decisión fácil. Sus palabras susurradas le dieron tiempo a los grises para escapar. Quizás estos depredadores sí tenían una moralidad atrofiada, si no podían discernir el mal menor aquí. ¡Al diablo con la letra de la ley!

Monahan levantó la cabeza bruscamente. "Sovlin, ¿cuántos Arxur esperas que haya a bordo?"

"¡No lo sé! No es como si alguien hubiera estado en una de sus naves," gruñí. "Pero, eh, sus grupos de desembarco suelen ser de 2-3 docenas por grupo."

"Eso parece manejable. Reuniré un equipo de abordaje, y enviaremos una lanzadera a interceptarlos. Solo necesitamos desactivar su propulsión, para dejarlos varados."

La proposición era tan simple que casi me movió a lágrimas. No podía creer que estas bestias salvajes intentarían una misión de rescate en medio de la batalla, con grave peligro para su propio personal. Por cómo reaccionó la capitana de la ONU, era su primer instinto. Ni siquiera se me había ocurrido pensar en esos Gojid como otra cosa que perdidos.

Mientras los oficiales reunían un equipo de vuelo, me di cuenta de que se estaba formando una base de genuina confianza. La idea de que la humanidad quisiera el ganado sapiente para ellos apenas había cruzado mi mente. Había empezado a creer que esta "especie conquistadora" nos ayudaría, como lo habían hecho con nuestros refugiados.

La capitana Monahan dio órdenes al personal del puente, que comenzó a reunir toda la energía posible para el cañón rail de plasma. No había tiempo para esperar refuerzos, y la mayoría de las naves de la ONU estaban ocupadas de todos modos. La estación de comunicaciones notificó a todos los aliados cercanos sobre la nave de ganado, para que no fuera derribada mientras intentábamos capturarla. Si llegaban refuerzos más tarde, sería una ventaja.

"Sovlin, voy a ofrecerme para el equipo de abordaje." El odio irradiaba de Carlos mientras su mirada ardía hacia la ventana. "Soy un soldado raso, después de todo. Me gustaría una oportunidad contra esos malditos grises."

La ira reprimida de los humanos se filtró mientras contemplaban al aterrador enemigo. El hambre se colaba en sus posturas y gruñidos. Casi podía sentir su zumbido ardiente en sus venas. La ira salvaje y contenida impulsaba a los primates a la acción, exigiendo retribución por la crueldad que percibían.

Están canalizando su energía depredadora. Pero todavía se controlan, de alguna manera, incluso en modo caza. No puedo imaginar los pensamientos intrusivos que les pone en la cabeza.

Nuestra nave se lanzó hacia el transporte Arxur, ganándole al torpe objeto. Las naves de ganado sí tenían armas externas, pero más limitadas que sus contrapartes de guerra. Sin embargo, su arsenal interno no sería deficiente, por ningún estándar; estaban equipados con las herramientas para destripar una ciudad. Esta no sería una tarea fácil para mis aliados humanos.

"Todos son tan nobles y temibles," gruñí. "Capitana Monahan, déjeme acompañar a su equipo, por favor."

La capitana levantó las cejas. "¿Por qué haría eso? ¿Para que el único activo de la Federación que tenemos sea KIA?"

"¿KIA?"

"Muerto en acción."

"Ah, eh, no me interpondré. Si logran liberar a esos Gojid, me necesitarán para evitar una estampida. No estarán en su sano juicio. Verán... por qué."

Los labios rosados de Monahan se crisparon, y pude sentir la pregunta no dicha en su lengua. Después de presenciar nuestra falta de compostura durante su aterrizaje inicial, no estaba segura de que yo estuviera en mi sano juicio. Era una pregunta válida, honestamente. Avanzar por un espacio cerrado, rodeado de Arxur y tiroteos, quebraría a la mayoría de los Gojid.

El mero sight de ojos frontales bombeaba pavor por mis venas y erizaba mis púas. Era un esfuerzo constante dejarlo de lado, pero podía superarlo en la mayoría de los casos. Mi furia hacia los grises tenía que ser suficiente para anularlo. Intenté mostrar mi determinación mostrando los dientes, levantando mis garras de manera amenazante.

Ella suspiró, frotándose la frente. "Muy bien. No arruinen esto, y... por el amor de Dios, no mueran."

"Entendido, señora," respondí. "Solo, eh, si la misión falla, por favor destruyan esa nave. Sin importar quién esté a bordo."

"No saldrán de este sistema. No bajo mi vigilancia."

Una ola de excitación furiosa casi me derribó mientras miraba la nave de ganado en la ventana. Pocas personas se habían enfrentado cara a cara con un Arxur y vivido para contarlo. La inserción en una nave enemiga podía terminar en catástrofe total; tal hazaña sería inaudita. Mis compañeros depredadores o no se daban cuenta, o no les importaba lo arriesgado de su truco.

La ansiosa estación de armas apuntó a su objetivo, y el plasma arqueó a través del vacío. Mis fosas nasales se crisparon con anticipación; estaba ansioso por ir, igual que los depredadores. Este papel era un intento patético de expiar mis crímenes, pero al menos estaba seguro de estar del lado correcto. En cualquier forma que pudiera asistir a los humanos, contribuiría.

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

Capítulo 35
Memoria del sujeto de transcripción:

Capitán Sovlin,
Mando de la Flota de la Federación

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
6 de octubre de 2136

El chaleco antibalas que me proporcionaron los depredadores me quedaba ajustado alrededor de las púas, pero casi se me caía de los hombros. Su forma no estaba diseñada para la especie Gojid, de complexión redondeada. La curvatura esbelta de la columna vertebral humana era todo lo contrario, evolucionada para la gracia y flexibilidad.

Sabía que la armadura podría salvarme la vida, pero ojalá hubiera esperado más para ponérmela. Mis púas estaban siendo comprimidas en ángulos irritantes, y los soldados cercanos parecían molestos por mi incapacidad de quedarme quieto. Los humanos estaban apiñados en la lanzadera, rozándose hombro con hombro. Me alegraba estar al final, para poder apoyarme en la pared.

Samantha intercambió lugares con Carlos a mitad del viaje. Ella mostraba un claro desdén hacia mí, pero el guardia masculino ya había tenido suficiente con mis movimientos inquietos. Muchos de los soldados también fruncían los labios con desprecio; no iba a ganar ningún concurso de popularidad con estos depredadores. Me alegraba que solo faltara un minuto para llegar a la nave de ganado.

—¿Logramos paralizar el transporte Arxur? —pregunté a la acompañante femenina.

Sus pestañas parpadearon con irritación. —Sí. ¿No escuchaste los malditos anuncios?

—Tranquila, Sam. Fue una pregunta inocente —suspiró Carlos—. Seguro solo se distrajo.

—¿Sientes lástima por el criminal de guerra racista? —gritó un soldado.

Vi a varios humanos asentir, lo que me hizo bajar la mirada. No habría muchas lágrimas derramadas por nadie más que los altos mandos de la ONU si los Arxur me mataban hoy. No que los culpara; una muerte honorable no era lo peor que podía imaginar. Morir me asustaba más que la muerte.

Ojalá tuviera un arma para ayudar de verdad. No quiero quedarme atrás mientras ellos hacen todo el combate.

—Bueno, eso es excelente —dije, ignorando el comentario—. ¿Puedo tener un arma?

—No —respondieron varias voces al unísono.

Agité las garras con displicencia. —Valía la pena intentarlo.

La lanzadera se sacudió bajo mis patas, y el chaleco presionó más mis púas. Habría algunos moretes mañana, si sobrevivía a esta batalla. Nuestra nave se acopló a un ala Arxur, uniéndose al transporte inmovilizado. Avanzamos lentamente hasta que nuestro esclusa de aire quedó frente a la suya.

Un depredador con traje de vacío se deslizó hacia nuestra esclusa de emergencia, y me esforcé por ver sus movimientos a través de la ventana. El terrícola desplegó una pasarela de nuestro lado, luego flotó hacia la nave Arxur con un suave empujón. Solo una delgada cuerda atada a su cintura lo unía a nosotros. Probó una palanca roja con mano débil, confirmando que no estaba bloqueada.

El humano asintió para sí mismo y usó algún tipo de tecnología de succión para adherir el túnel a la nave enemiga. Sus pies se fijaron al suelo cuando se activó la gravedad artificial. Una vez sellado el corredor del vacío, levantó el pulgar hacia nosotros. No entendí la señal, pero los otros lo tomaron como luz verde.

Los soldados de la ONU salieron de la nave empuñando rifles enormes. Aunque los depredadores tenían pocos dones naturales, estaban cargados con un montón de equipo. Sus guerreros vestían armadura negra de pies a cabeza, incluyendo un casco rígido. Con las gafas reflectantes sobre los ojos, los humanos parecían máquinas homogéneas e impasibles.

—Quédate detrás de nosotros, Sovlin —Samantha se puso de pie, ubicándose al final del grupo—. No podemos dejarte aquí para que te capturen. Ponte a cubierto y no estorbes hasta que se te necesite.

El silencio cayó sobre nuestro grupo mientras los primates cruzaban el umbral de la nave de ganado. No pude evitar notar su postura sigilosa, como si acecharan presa en un bosque sombreado. Estaban agachados a una fracción de su altura normal, con pasos cautelosos y calculados. Sus armas giraban en todas direcciones, buscando un objetivo.

Con cierta reluctancia, mis patas los siguieron por el túnel. Hubo ráfagas cortas de disparos al llenar de plomo a varios Arxur desprevenidos. Contuve una risita, sabiendo que me haría parecer demente. El enemigo daría la alarma ahora, pero me deleitaba haberlos pillado por sorpresa.

Mi atención se centró en el interior reptiliano, tomando notas mentales de sus instalaciones. La Federación mataría por inteligencia como esta. El ambiente era viciado, pero la iluminación era abundante. La higiene de la nave enemiga también me sorprendió; no apestaba a carne podrida o sangre. Supongo que esos salvajes entendían la transmisión de enfermedades después de todo.

Seguimos el pasillo unos cientos de pasos antes de llegar a una curva. El líder del equipo asomó la cabeza y retrocedió al instante. Una ráfaga de balas destrozó la pared donde su casco había estado un segundo antes. Se refugió tras la cobertura, abrazando su arma.

—8 o 9 hostiles armándose y tomando posiciones —susurró—. Nos están esperando.

Tenemos más números que ellos, pero los Arxur tienen línea de visión despejada. Nos acribillarán en cuanto avancemos.

Un humano rodó un cilindro metálico por el suelo, que liberó una nube lechosa. Irritantes se dispersaron por el pasillo, y entrecerré los ojos para ver algo. No había forma de que los Arxur determinaran nuestra posición si yo apenas veía mis garras. Cubiertos por la neblina plateada, los terrícolas salieron de su refugio.

Los Arxur dispararon a ciegas en nuestra dirección, esperando acertar. Estos sonidos ayudaron a los humanos a ubicarlos, y respondieron con sus propias ráfagas. Los terrícolas parecían desenvolverse mejor con poca visibilidad, gracias a su notable adaptabilidad. Los movimientos entre la niebla sugerían que varios grises habían sido alcanzados.

Al disiparse el humo, los primates se lanzaron hacia cualquier cobertura disponible. Carlos me arrastró tras un carrito de suministros y asomó su arma por encima. Samantha se tendió en el suelo junto a él. Sus manos estaban firmes mientras apuntaba con la mira y disparaba a un Arxur que intentaba retroceder. No sabía que los grises podían retirarse.

—Imagino que bajando esas escaleras están los cuarteles, los corrales de ganado y el puente —gruñó Samantha—. No quieren que lleguemos a nada vital.

La humana se levantó para ver mejor y se acercó a otro grupo de la ONU. Mis ojos se desviaron hacia el Arxur que había disparado, que sangraba profusamente. El bastardo enemigo aún se retorcía hasta que otro soldado le vació un cargador en la cabeza. Era excesivo, pero bueno, no juzgaba.

Samantha acarició su rifle con mano enguantada y nos hizo señas a Carlos y a mí para seguir. Aunque dudaba en moverme, los pocos hostiles sobrevivientes se reagrupaban con sus compañeros. La táctica de cegar a los combatientes había tomado a los Arxur por sorpresa, forzándolos a retroceder y esperar refuerzos.

Hace mucho que los grises no luchan contra un verdadero enemigo, ¿verdad? reflexioné. Ni un segundo han estado en desventaja en esta guerra. Nuestra debilidad los ha hecho complacientes.

No había sonido desde la posición Arxur, y supuse que estaban al acecho. El contingente de la ONU avanzó con cautela hacia la escalera. Sus botas se deslizaban sobre el metal, livianas como la lluvia. No sabía si era instinto, entrenamiento o experiencia generacional lo que los guiaba.

Una voz chirriante retumbó por los altavoces. —Saludos, compañeros cazadores. Supongo que no les agrada que les hayamos... robado su presa.

Varios depredadores humanos se sobresaltaron y miraron hacia arriba. Casi se me cayó la mandíbula; los Arxur nunca conversaban tan elocuentemente con nosotros. Traducimos sus dialectos al primer contacto, pero no recordaba que articularan otra cosa que amenazas vulgares en mi vida. Era increíble que tuvieran palabras como "saludos" o "agradar".

—Hubiéramos ofrecido compartir el botín de habernos dado cuenta antes de su intrusión —continuó el Arxur—. Nos hicieron el trabajo más fácil, y no somos del todo ingratos. Ya saben que los Gojid son excelentes esclavos, a juzgar por su acompañante.

Enseñé los dientes, indignado de que ese monstruo pensara que era un juguete humano. Aunque era prisionero de los terrícolas, distaba mucho de la servidumbre y degradación. No me habían forzado a nada; mi presencia en esta misión era voluntaria, y mi trato más justo de lo que merecía.

Carlos me dio un codazo, señalando una luz roja parpadeante en el techo. Una cámara seguía nuestros movimientos, dando al enemigo visión completa de nuestro avance. Levantó solo su dedo medio, y varios compañeros imitaron el gesto. Tampoco entendía eso, pero supuse que era algo ofensivo.

—¡Váyanse al carajo! —gritó el guardia masculino.

Probablemente eso. Nota mental.

—Ah, la juventud de una raza. Saquemos esa agresión de nuestros sistemas. Luego, deberíamos unir recursos para someter a las especies menores —el reptil sonaba casi decepcionado, como si disfrutara una prueba de fuerza—. Sería... un desperdicio no hacerlo, cuando nuestros intereses están alineados. Por repugnante que sea "compartir", hay suficiente comida para todos.

¿Acaban de ofrecer una alianza a la humanidad contra la Federación? Mi sangre hirvió ante la idea. Tenía que ser una trampa, pues todos sabían que los Arxur eran incapaces de cooperación interestelar. Ni siquiera se llevaban bien entre ellos. Los grises estaban enfrascados en una carnicería global que comprometió su supervivencia cuando los encontramos.

Aun así, la posibilidad de que los terrícolas cambiaran de bando era inquietante. Los "omnívoros" sin garras no habían sido recibidos con los brazos abiertos en la galaxia. La falta de claridad de nuestras facciones significaba que aún podían existir amenazas dentro de la Federación. ¿Verían los humanos aliarse con monstruos como la única forma de salvar su Tierra?

Carlos destruyó la lente de la cámara con prejuicio, respondiendo por mí. Sus nudillos se tensaban contra los guantes, aferrados al rifle. El soldado al frente levantó un puño, y nuestro grupo se detuvo junto a la escalera. Lo más probable era que el enemigo se reuniera en la cubierta inferior.

—¡Fuego en el hoyo! —anunció una voz humana.

Un soldado lanzó una granada al área abierta, y la vimos caer rodando. La explosión resultante estalló sobre cualquier Arxur en las cercanías. Oí un grito ahogado, como si la metralla hubiera alcanzado a uno en la garganta. Mis aliados bajaron los primeros escalones y lanzaron otra granada. Eso bastaría para hacer retroceder al enemigo.

Los primates descendieron el resto de la escalera y apretaron los gatillos. Seguí a Samantha, manteniendo la cabeza baja. Nos refugiamos tras un contenedor de basura en lo que parecía un comedor. Había bandejas salpicadas de sangre y material de lectura abandonado en las mesas.

Vaya, comer seres sintientes es una actividad comunal, al parecer.

Los disparos Arxur acribillaron las paredes a nuestro alrededor, derribando a varios humanos. Otros terrícolas acudieron en cuanto veían caer a un compañero, arrastrándolos a seguridad. Los intentos de contener la hemorragia parecían inútiles en muchos casos, pero sus esfuerzos estaban cargados de emoción. Era alucinante cómo la clase guerrera de los depredadores podía forjar lazos tan profundos.

Que pudieran pensar en sus semejantes en medio del combate se me escapaba. La cantidad de Arxur activaba todos mis instintos de huida, y la sobreestimulación me mareaba. Esto no se parecía en nada a mis fantasías de venganza. Estaba indefenso, sin arma alguna si uno de ellos me atacaba.

Sentí varias miradas reptilianas sobre mí. Desde su perspectiva, la cena acababa de ponerse frente al pelotón de fusilamiento. Los gruñidos maliciosos en mi dirección dejaban claro lo que veían en mí. Los humanos, con todos sus dientes expuestos, nunca me habían mirado tan "distraídos".

—C-calma, Sovlin. Odias a los depredadores. Quieres verlos arder, pudrirse y morir en agonía —murmuré.

Samantha resopló. —Vaya, gracias.

—No tú. Tú eres diferente.

—Lo que digas—

Una bala perdida rozó el casco de la mujer. Sintió el impacto y retrocedió por reflejo. La soldado se reincorporó contra el contenedor, respirando con dificultad. Tras recuperar la compostura, preparó su rifle.

Me invadió un sentimiento de culpa al darme cuenta de que mi distracción casi la mata. Llamar amigos a mis guardias sería exagerado, pues eso requería respeto mutuo. Pero se habían vuelto rostros familiares, y no deseaba que les pasara nada. Debía haber alguna forma de ayudar en lugar de obstaculizar.

Carlos estaba agachado unos pasos más adelante, usando una mesa volcada como cobertura. Varios soldados de la ONU estaban allí, coordinando el fuego. Mis ojos se abrieron con alarma al ver a un par de Arxur intentando flanquearlos. Grité para advertirles, pero los disparos ahogaron mis palabras.

El pánico se apoderó de mí cuando un reptil apuntó con su rifle. Quedarme quieto no era una opción; Samantha estaba demasiado aturdida para reaccionar a tiempo. El cadáver mutilado de un Arxur en la base de la escalera llamó mi atención. Una idea loca cruzó mi mente al ver el arma ensangrentada en su agarre.

—¡SOVLIN! ¿Qué diablos estás... —comenzó la humana.

Corrí hacia allí y recuperé mis pasos. El piso estaba resbaloso con sangre, dificultando la tracción. Arranqué el arma de las garras inertes de la bestia e intenté apuntar. Mi corazón latía a un millón de parsecs por hora, y mis patas temblaban demasiado para sostenerla firme.

El Arxur líder disparó primero, alcanzando a un compañero de Carlos en la nuca. Los otros humanos giraron, pero no podrían reaccionar a tiempo. Apreté los dientes, tratando de fijar las muñecas. Disparé varias rondas, rogando por no errar a los terrícolas.

Dos de mis cinco balas alcanzaron al primer Arxur, que cayó al suelo. Su compañero tropezó con el cuerpo, dando tiempo a los primates de girarse. Un terrícola desconocido le voló la cabeza con movimientos nerviosos. Carlos buscó la fuente de los disparos que lo salvaron. Su mirada se encontró con la mía mientras regresaba junto a Samantha.

La mujer arrebató el arma de mis garras, guardándola bajo el brazo.

—¿En serio me la quitas? —me quejé—. Salvé...

Ella suspiró con reticencia. —Salvaste la vida de Carlos.

—Soy bueno matando... para ser un Gojid. Déjame ayudar.

—Ni lo sueñes. No vuelvas a hacer algo así.

Mordisqueé mis garras y me recosté contra la pared. Varios cadáveres humanos yacían cerca de la entrada, sugiriendo que muchos no habían tenido la suerte de Carlos. Estos soldados eran resistentes, pero los tiradores Arxur tenían una precisión diabólica.

Cerca de la mitad de nuestros aliados parecían estar heridos, demostrando una capacidad incomparable para soportar el dolor. Aunque no distinguía si las manchas de sangre eran suyas o de compañeros. En cualquier caso, nuestras filas no estaban intactas.

Por lo que alcanzaba a ver, los grises también habían sufrido bajas. Calculé que sus números se habían reducido a unos diez. Los guerreros de la ONU comenzaban a ganar terreno y a expulsar al enemigo. No creo que los reptiles estuvieran preparados para repeler a tantos depredadores.

Los disparos enemigos cesaron de repente, y ladeé la cabeza confundido. Un arma resbaló por el suelo, seguida por otras. Unos Arxur se levantaron a toda altura, observando los próximos movimientos de los primates.

Los humanos detuvieron su ataque, con sospecha en sus ojos. ¿Qué en nombre del Protector era esto?

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

Capítulo 37
Memoria del sujeto de transcripción:

Gobernadora Tarva,
República Venlil

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
6 de octubre de 2136

En el mes que estuvimos ausentes, los depredadores parecían haber establecido su presencia en Venlil Prime. Multitudes de humanos con cámaras esperaban la lanzadera; el aumento de personal era notable. Periodistas Venlil se apiñaban junto a las formidables bestias, sin prestar mucha atención a sus colegas. Debían haber trabajado extensamente con terrícolas para ser tan despreocupados.

Varios individuos con el azul claro de la ONU dieron la bienvenida a las nuevas especies, ofreciendo presentaciones educadas. Sus ojos estaban ocultos tras visores florales, un claro intento de parecer lo menos amenazantes posible. Se detuvieron al ver a la diplomática Sivkit, Axsely, huir entre la multitud; su pelaje nevado desapareció en los arbustos alrededor de la mansión gubernamental.

El embajador Noah dio un paso en esa dirección, como si quisiera seguirla. Coloqué una pata en su brazo y negué con la cabeza.

—Perseguirla solo empeorará las cosas. En cualquier caso, necesitamos hablar con tu gente, inmediatamente —murmuré.

Preocupación brilló en sus ojos marrones. —¿Pasa algo malo? Has estado... callada. Aprendiste algo cuando respondieron.

Tan pronto como entramos en rango de comunicación FTL, había transmitido noticias de la delegación federal a través de canales gubernamentales. Chauson reparó la nave lo suficiente para viajar, pero confirmó que el conducto de refrigeración mostraba signos de sabotaje externo. No compartí esos detalles por la red, pues no quería que la bienvenida de la embajada de la ONU involucrara armas e interrogatorios.

El gobierno Venlil mantuvo informados a los oficiales terrácolas y compartió desarrollos alarmantes en la guerra Gojid. Sin embargo, la preocupación inmediata era que ambas partes parecían sorprendidas por nuestro contacto. Eso significaba que la nave de Recel nunca llegó a su destino. Con nuestro largo retraso, debían haber llegado mucho antes que nosotros.

A mi petición, los terrícolas desplegaron un equipo de búsqueda y rescate para rastrear su ruta de vuelo. Guardé el conocimiento para mí, para evitar pánico, pero la preocupación me carcomía. ¿Qué pasaría con nuestras relaciones con esas seis especies si algo hubiera salido mal?

Mis orejas se aplastaron contra mi cabeza. —Aprendí varias cosas, todas preocupantes. Déjame lidiar con los medios y luego nos reuniremos con Kam en la sala de informes.

Los primates con cámaras se acercaron con clamor, y los Venlil también lanzaron preguntas. Mis instintos protestaban por permitir que depredadores ruidosos me acorralaran; los humanos eran más agresivos que nuestros reporteros, a los que estaba acostumbrada. Respiré aliviada cuando me dieron espacio para pasar.

Creo que algunos malos hábitos de los periodistas humanos... sus tácticas de emboscada, se han contagiado a estos Venlil. Por las estrellas.

—Amablemente les pido que bajen el volumen, especialmente estando tan cerca. Mis orejas son más sensibles que las suyas, y transmite más intimidación de la que creo que intentan —le espeté a los micrófonos.

El crescendo de preguntas terrácolas disminuyó, reduciendo la intensidad del encuentro. Al menos si todos nos acosaban, alguien tuvo el sentido común de decirles que evitaran a los nuevos diplomáticos. Podríamos tener más visitantes huyendo al follaje si intentaban esto con otros.

—¿Qué pasó en la cumbre de la Federación? —preguntó una voz insistente.

—Estoy al día con todo lo ocurrido en el último mes, así que no responderé preguntas generales ahora —dije, forzando un tono calmado—. Por ahora, pueden informar a la Tierra que 11 especies ofrecieron abrir relaciones diplomáticas con ustedes.

—¿Solo 11?

—Noah Williams, ¿cómo fue tu trato a sus manos?

—¿El resto de la Federación está en guerra con la humanidad?

—¿Cómo crees que esto afectará las relaciones humano-Venlil?

—¡DÉJENME TERMINAR! —escupí—. Más de 100 especies votaron por aliarse con ustedes contra los Arxur. Un sector aún mayor está indeciso u optó por aislamiento. Si bien no son los resultados que esperaban, los veo como un paso positivo, comparado con desear su extinción. Sin embargo—

—La flota Krakotl está reuniendo naves de guerra, con apoyo de varios vecinos, en cada estación fronteriza que da a su espacio. ¿Cómo podemos confiar en que estas posturas públicas no son engaño?

—Podrían resolver sus preguntas si mis respuestas llegaran a su conclusión —gruñí frustrada—. Iba a explicar que 38 estados miembros no cederían en su postura exterminadora y podrían buscar una guerra de aniquilación. Los Krakotl eran uno de ellos... bastante vocales.

Susurros agitados recorrieron la multitud. Sabía que los humanos tardarían medio segundo en procesar esa información antes de comenzar un nuevo interrogatorio. Las preguntas serían predecibles: cómo defender la Tierra, si la diplomacia estaba descartada, y qué ayuda proporcionarían los Venlil.

—Discutiré con sus generales y los míos cómo manejar esto ahora. Quizás nuestros nuevos aliados nos ayuden —agité la cola hacia el diplomático Zurulian, que se había acomodado sobre el zapato de un humano. El depredador parecía desconcertado, pero no movió el pie—. Pase lo que pase, lo resolveremos juntos. Los Venlil estarán con la humanidad hasta el final. Ahora, discúlpenme.

Noah sonrió al ver mis sacudidas de cabeza irritadas. El embajador terrácola entrelazó las manos a su espalda y me siguió a la mansión gubernamental. Había algo en sus ojos, más allá de la diversión, mientras su mirada perforaba mi cráneo. Casi parecía hambre depredadora, aunque, por alguna razón, no me inquietaba.

El humano abrió la puerta, sin dejar de mirarme fijamente mientras entrábamos al centro de informes. Esa fijación ininterrumpida era distractora; no estaba segura si quería que rompiera el contacto visual. Me costó un esfuerzo colosal recordar las razones planetarias por las que estábamos aquí.

El general Kam saltó de su silla. —¡Gobernadora, embajador! Todos nos alegramos de su regreso.

Me senté junto a él y el depredador se acomodó a mi lado. —Diría que es bueno estar de vuelta, pero... ¿en el mes que estuve fuera, la cuna Gojid fue arrasada?!

—¿Qué? —siséó Noah—. Por favor, no digas que nosotros hicimos eso.

Por su tono desanimado, parecía considerarlo dentro del reino de lo posible. Mi certeza de que había otra explicación vaciló tras su respuesta. La postura de la ONU contra bajas civiles parecía inquebrantable en esa primera reunión. Quizás Meier solo decía lo que queríamos oír para obtener nuestra ayuda.

—Los Arxur aprovecharon que las defensas estaban caídas. No pudimos hacer nada —gruñó la general Jones, del clan americano—. Perdimos muchas tropas intentando evacuar civiles.

Bajé la mirada. —¿Y los civiles que evacuaron están dónde?

—En la Tierra. Principalmente campos de refugiados en Nueva York.

Casi se me salieron los ojos de las órbitas. ¿A los humanos se les ocurrió que era buena idea llevar refugiados aterrorizados al mundo natal de depredadores, lejos de su territorio? Esos Gojid debían estar traumatizados, y las implicaciones de esto eran atroces. Hubiera sido mejor alojarlos en Venlil Prime o llevarlos a una colonia Gojid.

El general Zhao entrecerró los ojos. —Gobernadora, parece disgustada. ¿No confía en que los humanos podamos cuidarlos?

—Me malinterpreta. Sinceramente, esto es un desastre absoluto —refunfuñé—. 52 especies dijeron que esperaban noticias de la cuna para decidir su postura diplomática. Cuando escuchen que fue destruida...

—Culparán a la humanidad. Tiene razón. No me sorprendería que nos acusaran de coordinar con los Arxur —terminó Noah.

Un suspiro se escapó de mis labios. —Los refugiados son la "cereza del pastel", como dicen. Cuando escuchen que los tienen en campos en la Tierra, asumirán que los crían como ganado.

—Tenemos montones de imágenes mostrando nuestros esfuerzos humanitarios —objetó el general chino.

—¿Y? Es fácil descartarlas como propaganda escenificada. Apostaría lo que sea a que los Krakotl usarán esto para ganar apoyo público para su ataque. Para difamarlos como depredadores esclavistas.

Demonios, ¿qué impedía a las especies en la cumbre retirar su oferta diplomática? El presidente Mazic se volvería loco al enterarse. Esto era un grave retroceso para nuestro progreso con gobiernos amistosos, y empujaría a los indecisos hacia la animosidad.

Al menos había tenido horas para deliberar cómo reaccionar; todo esto era nuevo para Noah. El embajador se movió a mi lado, y sentí su sorpresa por los desarrollos bélicos. Tras presenciar el odio en la cumbre, sabía mejor que nadie que yo tenía razón sobre su perspectiva.

—El Secretario General entendió la importancia de la cuna como herramienta propagandística —dijo Jones—. Por eso enviamos nuestra primera flota a una misión de liberación. Tenemos chance de vencer a los Arxur y retomar la cuna. Los registros de la misión y las imágenes que el capitán Sovlin nos dio de fuentes Gojid podrían mitigar el daño reputacional.

Dos cosas me llamaron la atención. Primero, que los humanos enviaron una gran parte de las naves Venlil que les dimos a una masacre. Atacar a los Arxur era una jugada temeraria, que me sorprendió que Kam no objetara. Depredadores o no, la ONU había sucumbido ante el ejército superior de los grises.

¿Intentan dejar ambos planetas expuestos? ¿Perder todo lo que les dimos?

Como la flota ya estaba muerta, no valía la pena discutirlo. Comencé a preguntarme si aliarnos con la humanidad era un error; no creí que fueran suicidas.

El segundo tema era el nombre Sovlin, que no podía estar escuchando bien. Incluso bajo tortura, me costaba imaginar a ese Gojid ayudando a la humanidad. ¿Lo habían capturado en la guerra? ¿Qué terrible venganza le habían infligido para hacerlo violar sus principios?

—¿Sovlin está bajo su custodia? —pestañeé preocupada cuando los humanos asintieron—. ¿Está vivo?

Jones rodó los ojos. —Sí. ¿Por qué todos preguntan eso?

—Porque no los culparíamos por matarlo, general. Yo diría que merece el máximo castigo. Pero ¿cómo llegó a sus manos?

—Se entregó, tras ver a nuestros soldados luchar contra los Arxur.

—Ya veo. ¿Sería irrazonable pedir que Sovlin enfrente un juicio en corte Venlil? Quiero que responda por poner en peligro y maltratar a un ciudadano Venlil.

—La ONU está dispuesta a discutir extradición, pero ahora es un activo estratégico valioso. No lo entregaremos por unos años —intervino una voz femenina desconocida. La depredadora estaba sentada lejos de los generales, con rostro agudo de inteligencia—. Erin Kuemper, Secretaria de Asuntos Alienígenas de la ONU. Antes con SETI.

Ese nombre me sonó. Los humanos deseaban amigos entre las estrellas mucho antes de ser interestelares; las historias sobre aliens eran anormalmente prevalentes en su cultura. Algunos científicos dedicaron sus carreras a escanear el cielo en busca de señales y catalogar exoplanetas habitables.

El vuelo de Noah y Sara en la Odyssey fue trazado por investigadores de SETI. Venlil Prime resultó ser el quinto mundo "similar a la Tierra" en su lista. Tenía sentido que esos astrónomos visionarios quisieran ser los primeros expertos en alienígenas.

—Un placer, señora Secretaria. Entiendo que los humanos tienen mayor derecho sobre Sovlin, pero no quiero que su trato a Slanek pase desapercibido. Sería un mal precedente.

—Concuerdo. Debemos redactar tratados de viaje y extradición. Hemos confiado demasiado en la buena voluntad entre especies. Esto evitaría malentendidos.

Había muchos otros detalles por definir: comercio, fronteras, intercambio de inteligencia, bases militares conjuntas, qué alimentos estaban permitidos. Era una tarea abrumadora, pues no sabía cómo abordaban estos temas los depredadores. El hecho de que la Tierra técnicamente estuviera en territorio Venlil era un problema grave que había estado evitando.

El estatus oficial, galácticamente, es que la humanidad no posee su mundo natal. Nosotros sí, aunque renunciemos a ese reclamo entre nuestras dos especies.

Claro, la República Venlil nunca reclamaría el sistema solar. La triste realidad era que no teníamos autoridad para repartir parsecs de espacio. La Federación dudaría en aprobar cualquier reclamo territorial, en el mejor de los casos. Reconocer a la ONU como entidad interestelar legítima sería aceptar a los humanos como iguales; animarlos a expandirse por la galaxia.

Temía que a nuestros amigos depredadores no les agradara eso, especialmente mientras miraban iniciativas de expansión colonial. Por decorosos que fueran, dudaba que estuvieran contentos compartiendo con sus vecinos para siempre. Querrían espacio para respirar y llamar suyo.

—Hablando de malentendidos —rugió Noah—. Yo, y cualquier especie aliada a humanos, podríamos estar en la mira. Parece que sabotearon nuestra lanzadera, casi causando una falla catastrófica en el motor.

Jones se rió. —Me sorprende que estos xenos piensen en subterfugio. Nunca lo mostraron antes.

—Los Venlil arriesgaron su existencia por protegernos. ¿Eso no es valiente? No insultemos a nuestros amigos —Kuemper lanzó una mirada de advertencia a la americana, luego me sonrió apologética—. Seguro no fue su intención, Gobernadora.

—Sin ofender. Pero como Noah mencionará, había una segunda nave de representantes viniendo aquí. ¿Ya enviaron un equipo de búsqueda?

Las cejas del astronauta se alzaron. Debía estar asombrado de que adivinara sus pensamientos con un vistazo. Era inquietante cómo a veces sentía que podía leer su mente.

—Venlil y humanos están registrando los límites del espacio Zurulian ahora. Esperamos que regresen en rango de comunicación en unas horas —respondió Zhao.

Kuemper inclinó la cabeza. —¿Hay algo más que necesiten?

—Nos gustaría interrogar al diplomático Yotul lo antes posible. Sabía demasiado sobre la falla. Pero háganlo con tacto, sin llamar atención.

Los oficiales humanos se miraron antes de consultar su enciclopedia de especies conocidas. Debía ser difícil recordar los matices de trescientas razas que nunca habían conocido. Quizás nuestro cuerpo diplomático debería dar un informe completo sobre las especies visitantes amistosas.

Kam aclaró su garganta. —Diré a la policía Venlil que lo recoja, ya que quieren discreción.

—Gracias. Y escuchen, silencio mediático por ahora —dije—. No necesitamos que esto se ventile públicamente.

Kuemper asintió. —Secundo eso. Hablar de conspiraciones arruinaría las buenas noticias.

El silencio cayó en la sala mientras mi asesor militar enviaba la solicitud. Los terrácolas revisaban el archivo Yotul, enfocándose en los detalles de su elevación. Era fácil olvidar lo nuevos que eran los humanos en la escena galáctica. Como depredadores, rara vez parecían desprevenidos.

Mis ojos se posaron en mi holopad, esperando la llamada con noticias. No se sabía qué le pasó a Recel y sus pasajeros, pero un presentimiento me inquietaba. Nuestras relaciones interestelares ya eran delicadas; una tragedia era lo último que necesitaba la humanidad.

Estaba en nuestro mejor interés esperar que el piloto Kolshian se hubiera perdido.

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

Capítulo 38

La Gobernadora Tarva se enfrenta a una crisis diplomática sin precedentes mientras las tensiones entre especies alcanzan su punto crítico. La desaparición de un diplomático desencadena acusaciones cruzadas y revela prejuicios profundamente arraigados contra los humanos. En este ambiente cargado de desconfianza, la verdad sobre un sabotaje mortal comienza a emerger, pero las revelaciones podrían tener consecuencias devastadoras para la frágil alianza en ciernes. ¿Quién está realmente detrás de estos eventos? ¿Y qué papel juega el enigmático uplift en esta compleja red de engaños?

Mientras tanto, la sombra de la guerra Gojid se cierne sobre las negociaciones, y el destino de Recel y su tripulación pende de un hilo. Las últimas palabras de un valiente oficial podrían cambiar para siempre la percepción de la humanidad en la galaxia. La Federación se encuentra en una encrucijada histórica donde las viejas alianzas se tambalean y nuevas verdades salen a la luz. ¿Podrán los humanos demostrar su valor más allá de su naturaleza depredadora, o los prejuicios acabarán por sepultar toda esperanza de coexistencia?

Memoria del sujeto de transcripción:

Gobernadora Tarva,
República Venlil

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
6 de octubre de 2136

Un peso opresivo se asentó en mi corazón cuando los cuatro diplomáticos fueron conducidos a la sala de informes. El mazic había armado un escándalo afuera, acusando a sus anfitriones humanos de secuestrar a Laulo. Parecía que ningún grado de tacto podría evitarlo; la desaparición del ascendido fue notada en minutos. Las teorías dramáticas del presidente Cupo, sobre que los depredadores pretendían examinar y manipular a cada diplomático, generaban pánico entre los demás.

Eso significaba que debíamos informar a todos sobre el sabotaje y la nave desaparecida. La información necesitaba llegar a los medios cuanto antes también, pues el arranque de Cupo ocurrió frente a cámaras en vivo. ¿Cómo persuadir a un individuo tan paranoico? Su mente anhelaba creer que la humanidad tramaba algo.

No estaba segura de cuánto recordaría la sivkit de esta reunión, considerando que estaba sedada levemente. El mazic, que había sido bastante gentil con Axsely, tuvo que cargarla hasta la sala. Los humanos no podían respirar sin asustar a la esponjosa representante. Noah había acusado al Gran Rebaño Sivkit de tener un pésimo criterio para seleccionar personal, y yo comenzaba a coincidir.

Debería ordenarle que regrese a casa y solicitar que el Rebaño envíe a alguien más. Con comportamiento como este, es imposible establecer relaciones con su especie.

Tossa estaba inusualmente callada, su mirada saltando entre los depredadores presentes. A pesar de su desdén por los ascendidos, su actitud altiva decayó cuando Laulo desapareció de sus filas. La nevok había intentado vender los metales refinados y microchips de su planeta a cualquier terrícola que escuchara, pero ahora ese interés se había esfumado.

Incluso Chauson parecía intrigado por la desaparición del yotul, aunque él tenía más pistas sobre lo ocurrido. Se lo habíamos dicho sin ambages: alguien en la nave podría estar involucrado. Un científico zuruliano de su intelecto podría conectar los puntos.

"¡Sabía desde el principio que no podíamos confiar en ustedes, depredadores!" escupió Cupo al sentarse en el suelo. "Estaban esperando traicionarnos."

Los bigotes de Chauson se crisparon. "Deberías esperar a escuchar lo que dirán antes de empezar con esas tonterías. No es lo que piensas."

"¿Tú sabes? Entonces Tarva y Noah han estado seleccionando a quién contar sus mentiras. A quién ocultar información", gruñó Tossa.

El presidente mazic infló su trompa. "¡La mitad de lo que sale de la boca humana son mentiras! ¿Quién sabe por qué quieren manipularnos? Apuesto que es por control. ¡Todo lo que les importa es poder!"

Los diplomáticos de la ONU jugueteaban con sus visores, claramente incómodos con la retórica acusatoria. Esto no podía ser lo que esperaban al recibir al grupo. Me estremecí al ver la ira en los generales terranos. Carecían de la compostura diplomática; les costaba ignorar insultos.

"¿Saben qué? Que se joda la Federación. Pueden regresar a su nave", el general Zhao se levantó inclinándose hacia el mazic. "Sólo les importa la posición de los ojos en el cráneo."

La general Jones se reclinó. "Y estas son las especies 'amistosas', Zhao. ¿Quién necesita enemigos?"

Axsely sollozaba mientras los primates elevaban el tono. Los militares humanos desviaron su molestia hacia el animal lloriqueante. Sus ojos binoculares ardían; su tolerancia al prejuicio predatorio había llegado al límite.

"Y tú, pelaje blanco... ¡ni siquiera puedes mirarnos! ¿Para qué viniste?", escupió el general chino.

Jones mostró sus dientes deliberadamente. "Contrólate. Avergüenzas a tu especie."

Si ese enojo se dirigiera a mí, también me paralizaría. Sus mandíbulas tensas exhibían fuerza mordedora. La falta de pelaje hacía más visibles venas y músculos; piel translúcida conteniendo furia.

Sé que se controlan, pero dudo que los demás lo noten.

"¡BASTA! ¡Actúan como crías!", chillé. "Aceptemos que todos hemos fallado. Compartimos información con Chauson porque es el único que no busca excusas para despotricar. Ustedes acaban de probar mi punto."

Noah apretó mi pata bajo la mesa. "Además, ustedes entran en pánico al primer peligro. Ya fue difícil mantener la calma en la nave."

La nevok suspiró. "Tienen una oportunidad para explicarse. La verdad."

"Conspiradores anti-humanos en la Federación intentaron matarnos saboteando el sistema de enfriamiento. La nave de Recel desapareció por lo mismo", respondí.

"Intentamos descubrir a los responsables", añadió Noah.

Tossa resopló. "¿Y creen que es el pequeño y primitivo Laulo?!"

El embajador terriano se tensó; los comentarios sobre "primitivos" seguían afectándolo. Le advertí con la mirada que no interviniera. Tragó saliva y respiró hondo.

No era momento para reprender a la nevok. Sobre todo cuando era la más sensata, después de Chauson.

Moví la cola ambiguamente. "Tenemos sospechas suficientes para interrogarlo."

Sus rostros mostraban preocupación por los métodos de interrogatorio. Proyecté las imágenes de la celda. El marsupial estaba sentado solo, cabeza entre manos. Los humanos sugirieron dejarlo "remojar" un tiempo. No me gustó la expresión, pero si evitaban daño físico, aceptaría sus técnicas.

El yotul alzó la vista. "Sé que escuchan, embajador Noah. Veo la luz roja. Quiero hablar."

"Lástima. Yo no", murmuró el astronauta.

Cupo se calmó al ver al yotul ileso. Me sorprendió que no acusara a los humanos de fingir el sabotaje. Era difícil entender sus motivos diplomáticos. Insultar abiertamente a los militares terranos sólo podía nacer de un desdén extraordinario.

Quizás su presencia denotaba honorabilidad. No quería que otros murieran por lo que consideraba una apuesta estúpida. ¿Era sólo desesperación, como dijo a Noah? Dudaba que algún día viera a la humanidad como algo más que depredadores.

La general Jones tocó su audífono. "Gobernadora. Una nave de reconocimiento recuperó una baliza de datos. Casi no la detectan."

Mis orejas se erguieron. Las naves federadas llevaban dos balizas que podían eyectarse en emergencias. Contenían datos técnicos y mensajes del capitán. Emitían señales de auxilio por una semana, o hasta agotar energía.

Su uso indicaba problemas, pero también que Recel había detectado la falla a tiempo. Quizás estaban reparando daños. Lo importante era si seguían con vida.

"¿Extrajeron los datos?", pregunté.

"Sí. Incluye un video breve." Jones buscó el archivo. "¿Quieren privacidad para revisarlo?"

Mis orejas se aplanaron. "No son 'intrusos'. Debemos actuar como aliados. Confío en que la humanidad dé el primer paso."

Silencié la transmisión de Laulo y moví la ventana. La general americana frunció el ceño al ver mi señal. Dudaba en compartir inteligencia con el escéptico mazic. No sabíamos qué contenía el video, y esos individuos saltarían a conclusiones.

El proyector mostró una cabina llena de humo, con un kolshiano delirante al mando. Recel se limpiaba la frente con un trapo; la temperatura debía ser infernal. El humo era tan denso que envolvía su figura. Sus ojos naranjas perdían enfoque.

Detrás se veían diplomáticos federados con trajes de vacío. El oxígeno duraría medio día. Recel se había quitado el casco para grabar el mensaje.

"Soy Recel de la Mancomunidad Kolshiana. Hace horas detectamos un incendio en el compartimiento del warp drive. Con el núcleo en llamas, las reparaciones son imposibles." Tosiendo, hizo una pausa. "El apagado de emergencia falló. Cuando alcance cierta temperatura, explotará."

A pesar de su miedo previo a los humanos, su calma frente a la muerte era admirable. No sé cómo mantuvo la compostura de los demás. Ayudaba que no hubiera depredadores exacerbando sus instintos. Quizás sus gritos no se escuchaban a través de los trajes.

El piloto kolshiano hizo una mueca. "Sé que nos quedan horas, pero acepto mi muerte. Mis últimos días los dediqué a buscar la primera oportunidad real de paz para la Federación. ¿No es hermoso?"

Mis ojos se humedecieron al comprender su situación. Las contribuciones de Recel a la paz eran monumentales. Cuando fue crucial, tuvo el valor de apoyar a la humanidad. Fue su fe en la diplomacia lo que nos llevó a la cumbre.

Sin ese héroe, seguiríamos siendo Noah y yo contra la galaxia. Las acciones de Sovlin pudieron desatar la guerra. La humanidad nunca habría tenido voz ni nuevos aliados.

Recel podría ser quien salvó la Tierra. Merece tanto crédito como mi querido Noah, reflexioné.

"Algunos quieren silenciar mi testimonio sobre la tortura a un prisionero humano. Sólo lamento no actuar antes", tosió. "No tener el valor de disculparme con Marcel. Espero que esté bien."

Apenas podía hablar entre accesos de tos; sus párpados palpitaban. Se inclinó sobre la consola, descansando un tentáculo en el botón de enviar. La falta de oxígeno lo llevaba al borde del desmayo.

Recel apretó los dientes. "Humanos... recuerden las palabras de su líder sobre la coexistencia. Espero que la gente les dé una oportunidad, y que ustedes no pierdan la fe. Lo que soportarían destruiría a cualquier especie, pero ustedes no son ellas.

Son fuertes. Son depredadores. Quizás eso sea bueno."

Noah miraba horrorizado mientras Recel se agarraba la garganta. Hacía poco que el kolshiano nos recibió en la bahía de carga, agradeciendo a Noah por recordarle el valor.

"Agh... se acabó", gimió. "Denles una paliza a los arxur por mí, humanos. Dejen menos fealdad en la galaxia. Tengo fe en ustedes...".

La transmisión terminó con un pitido. Los diplomáticos federados parecían consternados; hasta Axsely mostraba lucidez. Los generales terranos bajaron la cabeza en duelo. Las últimas palabras de alguien tienen un peso solemne.

"¡Debemos ayudarlos!", gritó Cupo. "Envíen una nave."

Noah asintió. "Iré personalmente si es necesario. Son nuestros aliados."

Jones frunció los labios. "Este video tiene tres días. No hay naves en sensores. Sólo residuos energéticos que sugieren..."

Sólo quedarían átomos esparcidos. El primer contacto con esas seis especies sería explicar cómo murieron sus diplomáticos. No sabía cómo convencer a sus líderes de no culpar a los depredadores.

Las palabras no bastarán. Necesitamos pruebas.

Las amenazas de los krakotl resonaban: quien se alíe con humanos está muerto. Me costaba procesar que la Federación asesinaría civiles por hablar con depredadores. No culparía a los aliados por negar que sus viejos amigos fueran capaces.

Con manos temblorosas, recuperé la transmisión de la prisión. Una confesión grabada sería un inicio, aunque alegaran coerción.

"Olviden la espera." Activo el interfono. "¿Por qué nos traicionaste, Laulo?"

El yotul miró esperanzado. "Lo siento. Pensé que salvar nuestra nave demostraría gratitud. Quería impresionar a Noah para que la humanidad no nos descartara... como todos."

Exclamaciones surgieron del grupo federado. Los generales parecían desconcertados por su lógica. Ninguno esperaba una confesión tan directa, especialmente cuando esperábamos estar equivocados sobre el marsupial.

"¿Impresionarme? ¡Mataste a Recel y casi a nosotros!", rugió Noah. "¡Eres un psicópata homicida!"

Laulo parpadeó. "¿No escucharon antes? Yo... no lo hice. Vi quién lo hizo y aproveché para... demostrar mi valor."

El humano entrecerró los ojos. "¿Por qué creerte? ¿Por qué no lo dijiste antes?"

Murmullos de aprobación surgieron. Era extraño ver al mazic coincidir con humanos, pero era natural sospechar del yotul. Por un lado, parecía un intento patético de evadir culpa. Por otro, tenía más sentido que un ascendido ideara un plan tecnológico complejo.

"El representante takkan también los vio e intentó intervenir. ¿No se preguntaron por qué una especie amiga no llegó a la nave?", siseó Laulo. "Además, ¡estábamos en su territorio! Si hablaba antes, nunca habríamos salido de Aafa."

La confusión me embargó. "¿Estás diciendo que fue...?"

El ascendido movió la cola. "Los kolshianos querían muerto al embajador humano y sus amigos. No a mí. ¿Quién tendría acceso ilimitado a las naves? ¿Quién planeó el viaje y consideraba a Recel un riesgo?"

Me desplomé sobre mis cuartos traseros, aturdida. Esas palabras encajaban demasiado bien. Si Laulo decía la verdad, un análisis de ADN en el núcleo lo corroboraría. Pero no tenía sentido: ¿por qué una especie influyente invitaría públicamente a los humanos y buscaría una alianza, sólo para matarlos?

¿Podrían los depredadores exigir respuestas a los kolshianos? El Jefe Nikonus estaba seguro en territorio federado. Por mucho que quisiera vengar la nave caída, nada bueno saldría de una retaliación.

Mi expertise sería lo diplomático: reparar relaciones con las especies afectadas. La decisión de cómo responder a este cobarde ataque... pertenecía a los humanos.

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

Capítulo 45
Memoria del sujeto de transcripción:

Gobernadora Tarva,
República Venlil

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
9 de octubre de 2136

Este debería ser un momento de júbilo. La flota de liberación de la ONU contactó a nuestras fuerzas militares, solicitando permiso para aterrizar en nuestro mundo. Una victoria contra los Arxur era algo inimaginable; los humanos lograron lo imposible.

Pero no entendía por qué el Secretario-General viajó desde la Tierra para verme. Su propósito declarado era discutir "algo urgente" antes del desembarco. La forma en que los diplomáticos humanos eran evasivos, rogándome mantener la calma, sembró aprensión.

Mis asesores conocían la invasión Krakotl. Ofrecimos acoger a todos los refugiados terranos necesarios. Unos cincuenta mil depredadores llegaron en los primeros vuelos, alojados en viviendas temporales. No teníamos recursos para mantenerlos a largo plazo, ni para satisfacer sus...preferencias dietéticas. Pero abandonar a nuestros amigos no era opción, así que lo resolveríamos juntos.

No necesitaban persuadirnos de ayudar, y los detalles podían manejarse por suplentes. Respecto al fiasco diplomático, los humanos enviaron representantes a todas las especies aliadas ayer. Señalarían al Commonwealth Kolshian, rezando por que creyeran su inocencia. Con bajas tan inmediatas, todo estaba sobre la mesa.

Los Thafki, casi extintos, serán los más recelosos de depredadores. Los Fissan, con sus vastos recursos, son quienes realmente debemos convencer a toda costa.

Solo quedaba esperar las reacciones. Dejé claro a los humanos que no esperaba ayuda gubernamental. ¿Qué más podría querer discutir el líder de la ONU en persona, en un momento tan crucial? Si Meier abandonaba la Tierra, ¿no debería su prioridad ser pedir ayuda a Chauson o Tossa?

"Noah, ¿sabes de qué se trata?", pregunté.

El embajador terrano frunció el ceño. "Mejor esperar a Meier, Tarva. No creo que esto te guste. Promete que intentarás entender...por mí."

La ominosa respuesta no calmó mis nervios. Así hablaban los humanos cuando temían que algo depredador nos asustara o quebrara nuestra confianza. Odio ver a mi querido amigo suplicándome, como si fuera a volverme contra él.

"No seas así", refunfuñé. "¿Qué pasa, finalmente me dirán que cazan por resistencia?"

Noah me miró boquiabierto. "¿Quién te lo dijo?"

"Lo deduje viéndote ejercitar en Aafa. Pensé cómo esa...incansabilidad ayudaría a perseguir presas. No tienen muchas otras ventajas."

"Vaya, gracias. No pareces muy preocupada."

"¿Por qué debería estarlo? Tu gente nunca cazaría a la mía. Soy amiga de la humanidad, y no estoy aquí para juzgar a sus ancestros."

El embajador me dio una cariñosa palmada. No me gustaba que aún ocultaran sus métodos de caza, pero la confianza lleva tiempo. Por suerte, mis habilidades deductivas eran suficientes.

"Eres el único verdadero amigo que tenemos aquí. Gracias", susurró Noah.

Moví las orejas en reconocimiento. "No es por echarme flores, pero no soy tan mala. Así que ya ves, el Secretario-General no necesita 'disuadirme del precipicio'."

"No es de eso de lo que quiero disuadirte", interrumpió una voz áspera.

Noah y yo nos sobresaltamos. Ninguno notó la entrada de Meier en el salón cavernoso. No sabía cuánto llevaba escuchando, pero suficiente para captar el tema. Me alegré de no haber hecho chistes sobre su resistencia.

El líder de la ONU parecía llevar días sin dormir cuando arrojó una fotografía impresa sobre mi escritorio. El pobre hombre se desplomó en la silla más cercana, frotándose los ojos nublados. Quería ordenarle que descansara, pero con la Tierra en peligro, dudaba que obedeciera.

Mi vista se posó en la imagen, que mostraba a un humano uniformado frente a un Arxur. ¿Fue tomada en una de sus naves? El gris tenía grilletes, al menos evitando que arrasara la nave. Cómo los terranos lo capturaron intacto era otro misterio.

"Capturamos varios Arxur de un carguero de ganado", dijo Meier, conteniendo un bostezo. "Muchos de nuestros líderes tenían...recelos sobre compartir lo siguiente. Como eres la razón por la que la humanidad sigue viva, sentí que debías saberlo."

"¿S-saber qué?", pregunté vacilante.

Meier alzó las manos en gesto calmante. "Sin ofender, solo repito lo que varios grises nos contaron. Afirman que la Federación los infectó con un microbio que los volvió alérgicos a la carne, luego mató su ganado para forzarlos al herbivorismo."

Entrecerré los ojos, procesando la información. Nuestros amigos terranos probaron que ser depredadores no explicaba la crueldad Arxur. O el sadismo era único en su especie, o una reacción a algún evento. Y la Federación no tuvo reparos en sacrificar vidas o torcer la moral en poco tiempo.

Los vi golpear y matar de hambre a un humano. Destruir naves para eliminar ofertas de amistad. Planear redadas para exterminar toda vida en la Tierra.

"Honestamente, no me sorprendería de la Federación. Pero si es cierto, yo no lo sabía. Aun así, ¿por qué los Arxur criarían seres sapientes en lugar de plantas?"

Noah contuvo un suspiro. "Son carnívoros obligados, Tarva. No pueden sobrevivir sin carne."

Incliné la cabeza confundida. "Lo siento, no entiendo. ¿Por qué?"

"Los carnívoros obligados no digieren plantas como nosotros. Carecen de la bacteria intestinal necesaria y no sintetizan vitaminas de fuentes vegetales."

"Nutrientes como la taurina existen casi exclusivamente en la carne", añadió Meier. "Corrígeme si me equivoco, Noah, pero creo que también requieren altas dosis de proteína."

El astronauta asintió. "Exacto. La glucosa en su sangre proviene de proteínas, no carbohidratos. Sin proteína, sus cuerpos consumen sus propios músculos y órganos."

Me estremecí ante la idea. Que tus entrañas fueran digeridas por tus propias células era la definición misma de inanición. Los científicos terranos debían difundir estos hechos; haría la depredación más comprensible. Comer carne tenía sentido si la biología no dejaba alternativa.

Noah no probó carne en la cumbre federada. No me extraña su irritabilidad; no sabía que sufría tanto.

Preocupaciones afloraron mientras miraba al embajador con horror. Nos informaron desde el inicio que los humanos requerían más proteína. ¿Habían sufrido o pasado hambre nuestros visitantes vegetarianos para calmarnos? Esperaba que ninguno tuviera secuelas; nunca fue mi intención.

Los ojos cafés de Noah se suavizaron. "¿Qué pasa, Gobernadora? ¿Fue muy gráfico?"

"¿Estuvieron muriendo de hambre comiendo plantas?", chillé.

Meier suspiró frustrado. "Los humanos somos omnívoros, Tarva, como dijimos mil veces. Los nutrientes vegetales nos son accesibles."

"Aunque sin productos animales, usualmente desarrollamos deficiencias serias", intervino Noah, anticipando mi pregunta. "Los vegetarianos necesitan suplementos: B12, hierro, proteína, etc. Esto se explicó a su comunidad médica."

Sin duda, era más fácil absorber esos nutrientes mediante dieta. Al menos los terranos podían sobrevivir de vegetales con ayuda. Los Arxur no obtenían ningún valor nutricional de plantas, aunque quisieran. No entendía por qué ningún científico, aquí o en la Federación, lo había descubierto.

"Así que no es sed de sangre. Entiendo el punto, creo", suspiré. "¿Qué quieren hacer con la historia de los grises?"

Meier hizo una mueca. "Gobernadora, seré directo. Los Arxur ofrecieron una alianza, y la Federación nos obligó a escucharlos. Necesitamos toda la ayuda posible, especialmente de un jugador tan poderoso."

Miré al suelo, evitando la mirada compasiva de Noah. Este era el escenario que todo Venlil temía desde que los humanos declararon sus intenciones pacíficas. Todos temían que se aliarían con los Arxur a la primera oportunidad. Esperábamos que estos depredadores no fueran como los monstruos que nos ven como juguetes sabrosos.

Pero la verdad era que los terranos no eran como imaginábamos. Se aliaron a la Federación e intentaron genuinamente la paz. La General Jones me dijo hace tiempo que la humanidad haría cualquier cosa por proteger la Tierra. No podía culparlos por priorizar su supervivencia sobre la nuestra.

Contenía las lágrimas. "Hagan lo que deban. Entiendo por qué nos abandonan. Su amistad es más...conveniente..."

"¿Abandonar?", repitió Meier.

"¿Crees que los dejaríamos como comida?", Noah se acercó, negando enfáticamente. "¡Jamás te abandonaríamos! ¿Entiendes?"

El embajador me envolvió en un abrazo asfixiante sin esperar respuesta. Perder a los humanos sería un golpe emocional devastador; especialmente a este humano en particular. No podría soportarlo. La parte egoísta de mí quería que se enfrentaran a los Arxur, costara lo que costara.

Meier aclaró su garganta. "Los consideramos como a los nuestros. Cualquier trato exige la liberación de todos los Venlil cautivos y un alto al fuego entre sus gobiernos. Es innegociable."

"¿Q-qué? ¿Quieren que nos aliemos...o negocien con los grises?!", sisé.

"Algo así."

"Elias, maté a mi única hija por sus bombardeos. Recuerdo cómo se sintió sostenerla cuando ordené desconectarla. Perdóname si no me entusiasma la idea."

Los humanos consideraban un trato por necesidad, pero para nosotros era distinto. Los terranos no llevaban siglos siendo masacrados; eso no se olvida fácil. Lo que sea que hiciera la Federación, no borraba las atrocidades contra los Venlil.

No se razona con seres que bombardean escuelas y se ríen de crías torturadas. No quiero hablar con esos grises.

Reconocía que mis experiencias nublaban mi juicio, pero no quería ignorarlas. Los Arxur destrozaron mi vida. Hasta mi pareja y yo nos separamos, porque me recordaba demasiado a nuestra hija. El dolor aún era una constante en mi corazón. Digamos que odiaba a los Arxur con todo mi ser.

"Lamento tu pérdida, Tarva. Sé que mis palabras suenan vacías." Las arrugas de Meier se tensaron con compasión. "Pero permíteme corregirte: no la mataste. Elegiste no prolongar su sufrimiento, porque eres bondadosa y desinteresada."

Mi cola se hundió de dolor. "G-gracias. ¿De verdad lo crees?"

"Sí. Por eso sé que nos ayudarás a negociar. Para que nadie más en tu mundo sufra igual. Y para que quizás no enterremos a nuestros seres queridos en siete días."

El líder de la ONU tenía don de palabra, eso era seguro. ¿Había precio demasiado alto por la paz en mi planeta? Incluso una tregua breve sería misericordiosa, si aliviaba el tormento de millones. Todo lo que queríamos los Venlil era que esta guerra sin sentido terminara.

"Noah, ¿cómo podemos...no, cómo puedes confiar en ellos?", pregunté tras un largo silencio.

"No confío, pero no hay buenas alternativas." El embajador cruzó sus musculosos brazos. "Esos fascistas come-niños me repugnan, pero la Federación es la amenaza inmediata."

Meier frunció el ceño. "Somos ideológicamente incompatibles con los Arxur a largo plazo. Sería una alianza temporal para ganar tiempo. Quizás podamos guiarlos por caminos menos reprochables."

Supuse que los reptilianos serían menos peligrosos bajo supervisión terrana, apuntando a nuestros enemigos. Aun así, ¿cómo justificar esto ante la mayoría no hostil de la Federación? El bloque más grande eran los 107 que buscaban una alianza anti-Arxur con la humanidad. Esas especies verían un pacto depredador como una traición a sus principios.

"¿Quieren asegurarse de que pierda las próximas elecciones?", refunfuñé. "Los apoyaré, pero esto no lucirá bien. Mejor transmitan en vivo cómo devoran un bebé Zurulian diario."

Noah mostró sus dientes. "Bueno, los pájaros ya creen que es nuestro desayuno. Las apariencias son lo de menos."

"Muy bien. Aunque espero que tengan mejor plan que ofrecerme como sacrificio en un mundo ganadero."

Meier esbozó una sonrisa. "En realidad, un capitán Arxur nos dio la ubicación de un puesto espía. Voy a volar hasta su alcance para una charla amistosa. ¿Me acompañas, Tarva?"

La idea de buscar un refugio de carnívoros detuvo mi corazón. Nada me aterraba más que estar rodeada de aberraciones. La imagen mental de miradas hambrientas recorriendo mis puntos débiles me hizo querer enrollarme como una bola. ¿Qué Venlil querría hablar con esas bestias repugnantes?

Un gemido escapó de mi garganta. "No se me ocurre peor idea, pero iré contigo. Vámonos."

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

Capítulo 47
Memoria del sujeto de transcripción:

Capitán Kalsim,
Mando de la Alianza Krakotl

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
16 de octubre de 2136

Cuando se priva de sueño durante días, la tripulación comienza a ponerse nerviosa. Las emboscadas terranas se volvieron más esporádicas durante el viaje, pero persistieron igual. La flota Krakotl no tuvo más remedio que mantenerse en alerta constante. Me concentré en que los otros oficiales descansaran, mientras yo asumía la mayor parte de los turnos. Mi personal quedó exhausto a pesar de los ajustes.

Fue tan grave que ordené a Zarn administrar estimulantes al personal esencial. Las drogas me dejaron tan alterado que no podía dejar de mover el ala, lo cual era molesto. Pero con nuestra llegada programada para hoy, los soldados no podían permitirse el adormecimiento. Se necesitaba lucidez para enfrentar a los humanos; quizás ese era el propósito de las emboscadas.

Otro pulso disruptor nos sacudió en las afueras del Sistema Solar. Los efectos ya nos resultaban rutinarios, mientras intentábamos despejar la niebla mental. Mis ojos pesaban como si un Mazic se sentara sobre ellos, pero me obligué a mantenerlos abiertos. Los depredadores no nos quebrarían bajo mi vigilancia, no cuando estábamos a punto de llegar.

—Primer oficial, informe de situación —dije, mirando por la ventana.

—Detecto anomalías en los sensores. Los humanos podrían estar cerca, pero es difícil precisar —Thyon resultó providencial con su mente analítica. Sus habilidades complementaban mi entendimiento táctico—. Ya estamos en la órbita exterior del sistema. Esta es su última oportunidad para atacar.

Los sensores mostraban que estábamos a menos de un milipársec de la Tierra. Anticipábamos que el grueso de la armada terrana aguardaba en las regiones interiores de Sol. No dudaba que los humanos habían instalado interferencias FTL en todo su sistema, imposibilitando más saltos hiperespaciales. El resto del viaje sería sublumínico.

Nuestros instrumentos detectaron millones de planetesimales, principalmente compuestos de hielo. El disco circunestelar era una vasta colección que los científicos de la Federación catalogaron como uno de los dos planos de escombros. Nuestra flota filtró los objetos dominados por agua para no obstruir el rastreo de naves enemigas.

¿Dónde están los humanos? Si este es el límite de su territorio, pensarías que enviarían a alguien a recibirnos.

—¿Hay algo preocupante en esta zona? ¿Armas ocultas en el cinturón? —grazné.

El primer oficial aclaró su garganta. —Los objetos están demasiado dispersos para ser una amenaza, capitán... como indica lo visual. No detecto actividad minera ni estaciones de investigación.

—Tiene que haber algo inusual —insistí—. Los humanos no eligen sus posiciones al azar.

—Solo noto que desactivaron los disruptores FTL. ¿Quizás sus defensas primitivas fallaron? Podríamos acortar el viaje si hacemos un último salto.

La sospecha se filtró en mi cansado cerebro, urgiéndome a considerar el contexto. Era improbable que todas las defensas humanas colapsaran simultáneamente. Solo desactivarían las señales para permitir el paso de sus propias naves. Pero no había firmas de motores desconocidas en los sensores. Deberíamos detectar cualquier depredador con facilidad.

Como para burlar mi certeza, un enorme trozo de hielo apareció entre nuestras filas. Arrasó el corazón de nuestra formación, aplastando naves como si fueran juguetes. Las comunicaciones estallaron con gritos de pánico mientras nuestros aliados usaban bombas orbitales contra el objeto. Logramos fracturar el primer planetesimal, pero decenas más emergieron en múltiples trayectorias.

Mis garras desactivaron el filtro de sensores, revelando cientos de señales warp. Los depredadores anticiparon que filtraríamos todo lo helado, haciendo su ataque invisible. Debía reconocer la astucia de su ardid; la creatividad humana superaba con creces a la de los Arxur.

—¡TODAS LAS NAVES DE LA FEDERACIÓN, activen disruptores FTL inmediatamente! —ordené por el panel de comunicaciones.

Las señales subspaciales desaparecieron cuando suficientes aliados obedecieron. Aun así, docenas de planetoides secuestrados —veinte veces el diámetro de nuestras naves— eran un problema. Debíamos evadir cualquier objeto en trayectoria de colisión.

Jala hinchó el pecho con excitación. —¡Y así comienza! ¡Quiero ser yo quien apriete el botón para incendiar sus ciudades!

No había tiempo para su demencia. No importaba si ella soltaba el bombardeo o lo hacía yo. Como líder, la responsabilidad última era mía. Sabía la atrocidad que estábamos por cometer; las imágenes mentales carcomían mi conciencia.

Al menos las criaturas de exterminios pasados no habían previsto su fin. Me pregunté cuántos humanos pensarían en sus familias al morir. Esos cazadores grotescos se parecían más a nosotros de lo que muchos Krakotl admitirían. Su desesperación por sobrevivir y su colectivismo resonaban con los nuestros.

Es una pena que los depredadores sean propensos a la destrucción. Solo hay lugar para uno de nosotros en la galaxia, me recordé. Esta tripulación se sacrifica para que la Federación sobreviva.

Aun así, admiraba cómo los homínidos usaban cada recurso disponible. Docenas de naves Krakotl yacían destrozadas a nuestro alrededor; los terranos ni siquiera habían mostrado sus caras. Un objeto helado se dirigía hacia nosotros, a pesar de los débiles intentos por destruirlo. Su magnitud dejaba claro que nuestro casco implosionaría al impacto.

—¡Esos malditos endogrados pusieron un motor warp en una roca espacial! ¿Quién demonios hace eso? ¿O siquiera lo considera? —escupió Thyon.

—Alguien que ve armas en todas partes. Un depredador mucho más peligroso que los Arxur —musité.

El Farsul apretó los dientes. —Me alegra que vea la luz, capitán.

—¡Siempre la he visto! Ahora deja tus comentarios y ¡encuentra una salida!

Thyon movió sus orejas flácidas con desdén antes de dar nuevas órdenes a navegación. El asteroide avanzaba por inercia, tan cerca que distinguía sus imperfecciones. La luz solar le daba un tono ultravioleta sereno... mucho menos hermoso si chocaba contra nosotros.

Nuestra nave giró bruscamente, redirigiendo energía a los motores. El destructor de última generación parecía moverse demasiado lento, como si un depredador nos persiguiera. Mi estómago dio un vuelco cuando el proyectil pasó rozándonos. Esquivamos la colisión por segundos.

Los humanos quizás esperaban provocar pánico para doblegarnos mediante instintos. Debíamos recordar que en juego estaba nuestra civilización entera; nuestro derecho a habitar la galaxia con libertad. Conteniendo los nervios, evalué qué armamento podía destruir aquella masa helada. Explosivos bien colocados conservarían nuestro poder de fuego para el evento principal.

Un movimiento en el borde del visor captó mi atención: un destello metálico. Mi mente exhausta tardó un segundo en procesarlo. Una nave aliada se dirigía hacia nosotros; un choque frontal sería fatal para ambos. Pero esos idiotas estaban esquivando su propio asteroide, ajenos a nuestra presencia.

—¡Muevan esta maldita nave! —chillé—. ¿No ven que vamos a chocar?!

El oficial de navegación curvó el cuello con pavor mientras elevaba nuestra proa. Un chirrido resonó cuando la nave aliada rozó nuestro vientre. La gravedad artificial falló al compensar el movimiento brusco. Una fuerza nos empujó hacia la parte trasera del puente, haciéndome perder el equilibrio.

Mis alas batieron frenéticas. Sin tiempo para ganar altura, al menos intenté frenar la caída. El aire bajo mis plumas cian me permitió planear suavemente hacia el pozo gravitacional inclinado. Otros Krakotl usaron instintos similares para amortiguar su descenso.

Thyon no tuvo tanta suerte; su forma rechoncha no era apta para el vuelo. Sus patas traseras curvadas lo hacían inestable incluso en condiciones normales. Sus mandíbulas temblaron de miedo al caer hacia atrás. Un crujido enfermizo sonó cuando su cabeza golpeó el muro de soporte.

—¡Thyon! ¡Primer oficial, respóndeme! Dame alguna señal —grité.

No hubo respuesta. Yacía inconsciente, con un charco de sangre que se expandía. ¿Y si estaba muerto? Pese a su actitud, lo último que quería era enviarlo a casa en una bolsa para cadáveres.

Jala chasqueó el pico, deleitada, y le lancé una mirada de advertencia. Estaba encantada de que su predecesor quedara fuera de combate, pues eso le devolvería su antiguo puesto. Era irritante que alguien se regocijara en la desgracia ajena, aunque no difería de cómo Zarn disfrutaba del sufrimiento humano. Soldados como ellos podían cumplir su deber sin remordimientos.

Concéntrate en la batalla, me reprendí. No puedes distraerte y dejar que los humanos te sorprendan otra vez. Honra los deseos de Thyon.

La gravedad se normalizó y la tripulación volvió a sus puestos. El oficial de navegación enderezó nuestro rumbo. Tuvimos suerte de escapar con el casco intacto, mientras decenas de aliados eran destruidos. Ni el estratega más imaginativo habría previsto asteroides apareciendo de la nada.

Me acerqué al primer oficial herido, conteniendo cualquier muestra de aflicción. Su pelaje rojizo estaba enmarañado de sangre, sin respuesta a mis toques. Mis garras buscaron el pulso en su tobillo trasero. Un latido débil me alivió.

—¡Doctor Zarn! —transmití a la enfermería, rogando que el amargado Takkan tuviera alguna habilidad médica—. Mi equipo de seguridad lleva al primer oficial a su laboratorio. Trauma craneal severo, hemorragia interna.

—Entendido. Haré los preparativos, capitán —respondió Zarn.

El personal de seguridad se llevó al Farsul inconsciente, mientras yo contenía mi preocupación. Con daño neural, incluso estabilizado podría quedar con secuelas permanentes. No había forma de predecir su tiempo de recuperación, pero dudaba que volviera durante esta misión. No había previsto perder a alguien tan pronto.

Mi atención regresó al campo de batalla, donde la flota federada intentaba reagruparse. Naves terranas emergieron de detrás de planetoides, atacando a cualquier rezagado. El caos de los asteroides había roto nuestra formación cerrada. Los números eran nuestra ventaja principal; estaríamos bien si manteníamos la unidad.

No pueden detenernos a todos, ni siquiera a la mayoría.

Jala ordenó que un contingente atacara a los asaltantes terranos para disuadirlos. Pestañeé irritado cuando afirmó que yo había autorizado la orden. No apreciaba las mentiras, especialmente para salirse con la suya rápidamente. Aunque quizás era mejor dejarle tomar decisiones urgentes.

—¡Quemen a cualquier humano que intente huir! ¡Debemos matarlos a todos! —chilló Jala.

El ambiente se volvió sombrío ante su franqueza sádica. Proyectaba una saña que debía moderarse. Esta misión no era sobre infligir sufrimiento ni matar por placer. No era por eso que quería que mi tripulación creyera que hacíamos esto.

—No dejen escapar a ningún depredador si pueden evitarlo —dije, replegando las alas—. Cuantos más humanos huyan, mayor chance de que mantengan una población viable.

—¿Por qué sería malo, señor? —preguntó un asistente de ingeniería.

—Hay dos futuros posibles: uno donde sobrevivimos nosotros, y otro donde ellos. Cuando el cáncer metastatiza, infecta y consume todo tejido sano —respondí—. ¿Es eso lo que quieren para la galaxia? Consideren esto una detección temprana... antes de que llegue al corazón.

Un grupo de cazas terranos huía tras atacar nuestros eslabones débiles. Para mi alivio, mi tripulación fijó objetivos y los persiguió con plasma. Los destructores Krakotl convergieron como langostas; hicieron correr a esos "valientes cazadores" como Venlil asustados.

Los humanos eran sorprendentemente escurridizos, escapando con bajas mínimas. Sus naves esquivaban con maniobras acrobáticas y contramedidas defensivas. Para todo mi conocimiento de depredadores, no esperaba que estos supieran huir tan bien. Era un buen signo si carecían de coraje.

Mis ojos se posaron en el pálido punto azul en el horizonte, hacia donde retrocedían los oportunistas. La humanidad se preparaba para su último stand; esos pobres diablos morirían sin dejar vacío. Estábamos lo bastante cerca de la Tierra para detectar miles de naves desplegadas como escudo. Una especie más inteligente habría usado esas naves para huir, sabiendo de nuestra llegada.

Esa naturaleza territorial tiene sus desventajas. Prefieren pelear y morir, tal como predijimos.

La primera línea de defensa terrana fue superada, y sospeché que era la fase más difícil del trayecto. Su truco de asteroides solo funcionaría una vez. Teníamos via libre hacia el hogar de los depredadores. Ahora, esa pequeña flota era todo lo que se interponía entre nosotros y la supremacía orbital.

Estábamos tan cerca de eliminar la amenaza de la humanidad.

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

Capítulo 50
Memoria del sujeto de transcripción:

Capitán Kalsim,
Mando de la Alianza Krakotl

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
17 de octubre de 2136

La formación de los depredadores se desintegraba, y parecía probable que aseguráramos la victoria en una hora. Consideré transmitir una disculpa a la superficie, una vez que la flota espacial de la Tierra estuviera exhausta. Los desafortunados civiles sabían que estaban presenciando el último día de su civilización. ¿No merecían los humanos el consuelo de una explicación?

Había una parte de mí que se preguntaba si podríamos haber encontrado otro camino. El problema era su crecimiento y reproducción, que sería exponencial si no se controlaba. Tal vez podríamos haber aislado a los humanos que se rindieran en un mundo abandonado, esterilizándolos para prohibir la reproducción. Así, los primates existentes podrían vivir el resto de su vida, sin la opción de merodear por las estrellas.

¿Y si hubiera otro camino para lograr la extinción, sin las muertes de miles de millones? Ah, Kalsim... ese pensamiento es improductivo.

—Zarn, ¿alguna actualización sobre Thyon? —pregunté, esperando una breve distracción.

El doctor tardó varios segundos en responder. —El primer oficial está en coma inducido médicamente, pero he logrado congelar la hinchazón cerebral. Vivirá, aunque no puedo predecir los efectos a largo plazo, señor.

Algo de tensión se alivió de mis alas, con la seguridad de que el Farsul sobreviviría. Toda esta tripulación necesitaba una buena noticia. Estábamos listos para unirnos al próximo ataque de bombardeo; todos los barcos restantes de la Federación participaban en esta carga. Esta era la oportunidad de derribar hasta el último artefacto que los humanos tuvieran cojeando sobre el mundo.

—Por cierto, he disfrutado bastante del espectáculo desde mi pequeña ventana. Prefería cuando pensábamos que todas estas criaturas repugnantes estaban muertas —añadió Zarn—. Cualesquiera que sean tus delirios de depredador, deberías estar orgulloso de ti mismo, Capitán.

Moví el pico con desdén, sin dignificar esa declaración con una respuesta. Las relaciones entre el practicante Takkan y yo serían mucho mejores si guardara sus opiniones para sí. Mis garras deslizaron las pantallas, asegurando que nuestras cargas útiles estuvieran en orden. Todos los sistemas estaban operativos a bordo; solo había una pequeña caída en nuestra capacidad de escudos.

Nuestra nave cayó en la retaguardia del avance, y las navegaciones aumentaron nuestra aceleración. Tendríamos control sobre los objetivos finales, que podrían requerir flexibilidad. Mi experiencia sería útil, asignando importancia relativa a las ubicaciones. ¿Por qué se sentía tan mal hablar de los asentamientos terranos en esos términos?

Los pensamientos sobre la inminente invasión de Nishtal también pesaban en mi mente. Podría no haber ningún hogar al que regresar. La civilización Krakotl sería la última víctima de la brutalidad terrana, pero eso no aliviaba el horror. Podríamos ser olvidados por la Federación en décadas, solo otra especie que cayó ante los Arxur. Esperaba que los historiadores apreciaran nuestro sacrificio.

Las alarmas parpadearon en los sensores, sacándome de mis tortuosas reflexiones. Varios barcos aliados habían sido destrozados por ataques de precisión, justo a nuestro lado. El flanco trasero fue cegado por cientos de señales, que se movían entre nuestra flotilla. Los recién llegados intentaban abrirse paso hacia las fortificaciones terranas.

—¡Preparen armas y disparen a cualquier cosa que no reconozcamos! —chillé—. ¿De dónde salieron estos bastardos? Llegan un poco tarde si son humanos.

Mi técnico de comunicaciones se movió nerviosamente. —Acabo de decodificar las comunicaciones entre un puesto de mando terrano y estas naves. Los Zurulianos enviaron asistencia militar.

—Tienes que estar bromeando. Los Zurulianos tienen una asociación incipiente y errónea con los humanos. ¿Qué han hecho los depredadores por ellos?

Jala se rió. —Olvídalo, Capitán. Estoy bastante segura de que el Instituto Galáctico de Medicina y sus veinte naves no van a inclinar la balanza de ninguna manera.

—¡Ese no es el punto! Comunicaciones, necesito saber estos desarrollos con anticipación.

—Tiene razón. Las estrellas nos prohíban que los Yotul aparezcan con una catapulta después —el sociópata fingió un desmayo—. ¡Entonces sí que estamos jodidos!

Resoplar con irritación, observando cómo nuestra nave giraba para enfrentarse a un hostil Zuruliano. Los cuadrúpedos nos dieron un amplio margen y esquivaron el haz de plasma errante de Jala. Varios capitanes de la Federación gritaban órdenes contradictorias en las comunicaciones, lo que llevaba al desorden. El agotamiento hacía difícil recordar técnicas militares extranjeras, así que no podía ofrecer consejos sólidos.

La flota terrana avanzaba sobre nuestras líneas del frente, capitalizando el colapso del mando. Maldiciendo a los tontos Zurulianos, ordené retroceder y reagruparnos dentro de la órbita lunar. Esto era una pérdida de tiempo precioso, que podría ser vital para la defensa de nuestro hogar. No íbamos a dejar una exterminación a medias.

Recuperaremos nuestra orientación y cargaremos contra la Tierra nuevamente. Quizás aún podamos lograrlo rápidamente.

La Federación se reensambló, ajustándose a los refuerzos frescos. La ventaja numérica todavía estaba inclinada a nuestro favor, y las presas no lucharían ni la mitad de bien que un humano. Sin embargo, podría ser difícil para la tripulación disparar a Zurulianos. Habíamos aceptado que los Venlil se redujeran a siervos depredadores, pero esta raza era una nueva conversa.

—Los Zurulianos eligieron su bando, y eligieron mal. Sé que parece duro derribarlos, pero se pusieron aquí —examiné las expresiones de mi tripulación, notando lo angustiados que parecían—. Si los Arxur están realmente atacando nuestros hogares, esto podría costarnos toda nuestra civilización. Todo está en juego; no hay tiempo para negociar.

Jala resopló con frustración al darse cuenta de que nuestros misiles estaban agotados. Quizás no debería haber sido tan liberal con su uso. El cañón de plasma se había recargado, pero no estaba seguro de cuán bajo estaba nuestro suministro de gas. No podíamos permitirnos tener solo cinéticos a nuestra disposición; se requería discreción de ahora en adelante.

La flota Zuruliana cayó al lado de los humanos, aunque parecían cautelosos de acercarse demasiado. No había base para esos temores; el riesgo de que los terranos atacaran a sus aliados ahora era insignificante. Estos depredadores eran demasiado inteligentes para traicionar activos útiles que la Tierra necesitaba desesperadamente. No eran solo bestias furiosas.

—¡Señor, más naves desconocidas entrando! Hay... —mi técnico de comunicaciones se quedó callado.

Parpadeé. —¿De dónde? ¿Cuántas? ¡Habla!

—M-miles. Los rastros del subespacio vienen de todas partes...

Mi confusión se intensificó, e intenté evitar mi estupor por falta de sueño. Los humanos no tenían muchos aliados de la Federación; que yo supiera, solo seis podían responder a tiempo. Dos de esos socios ya estaban aquí. Los poderes neutrales no tenían intención de interferir de ninguna manera, ya que simplificaría su postura si tuviéramos éxito.

Pero ninguna raza singular de la Federación tenía tantas naves a su disposición. Esto tenía que ser algún tipo de grupo o alianza. Quizás eran especies más débiles que habían sido coaccionadas. Otros podrían ceder a tácticas baratas si sus mundos natales estaban retenidos como rehenes.

O los humanos habían encontrado una manera de engañar a nuestros sensores. Estos contactos podrían ser señuelos destinados a sembrar confusión. ¿Cómo funcionaría tal truco?

La analista de comunicaciones se rascó la corona. —Señor, estamos captando una transmisión en bucle de esta flota misteriosa. Está dirigida hacia la Tierra. Poniéndola en pantalla ahora.

Mi pico casi se partió cuando el video se materializó. Esas pupilas rasgadas eran el identificador inconfundible de los Arxur. No estaba seguro de si su forma ocular era solo para la caza de emboscada, o si permitía a los grises acechar al anochecer. Hacía que la visión humana pareciera faros de amor en comparación.

—Soy el Jefe de Caza Isif —hizo clic el reptil—. Perdonen nuestra tardanza, pero les pedimos que desactivaran los disruptores FTL varias veces. Aguanta, humanos. Estamos aquí para ayudar.

Algunos compañeros lloraban por la proyección de la bestia. Incluso un oficial de exterminación como yo estaba paralizado por esos dientes como dagas, sobresaliendo de su hocico truncado. La longitud de su garganta, visible mientras hablaba, era una vista espantosa.

¿Por qué los grises no se reían de la pérdida de vida en la Tierra? Esos demonios se deleitaban en la muerte y el sufrimiento. Hacían todo lo posible para causarlo. No parecía dentro de su patrón de comportamiento salvar a un ser sensible más débil, incluso si esa especie fuera depredadora.

—No entiendo nada de esto. ¿Cómo están respondiendo los terranos? —balbuceé.

La técnica de comunicaciones picoteó su estación. —M-mucha charla de la coalición humana. No parece que su mando esperara a los Arxur, aunque eso podría estar escenificado para el beneficio de sus... amigos menos viles.

—¡Mierda! Los Zurulianos y los Venlil no pueden estar contentos con esto, ¿verdad?

—No, señor. Los Zurulianos exigen saber por qué están aquí los Arxur, y los Venlil preguntan por qué no fueron informados.

—¿La respuesta terrana?

—Los humanos afirman que no invitaron a los grises, pero no están en posición de rechazar su ayuda. Sugieren que sus aliados 'lo acepten', a menos que prefieran luchar también contra los reptilianos. Su respuesta a los Arxur ofreció agradecimiento e insistió en que esas dos razas de presa son amistosas.

Por supuesto que eso es lo que dijeron los monos astutos. Sobresalen en tácticas de manipulación, y están usando a ambas partes.

Me recosté en mi percha, preguntándome si esto mataría los lazos de los Zurulianos con la humanidad. Esto debería desenmascarar la verdad sobre los objetivos a largo plazo de los terrestres. Quizás podríamos convencer a las otras razas de estar con nosotros, pero el tiempo suplicándoles permitiría a los Arxur atacar.

Si los grises eran genuinos en su intención, la marea de esta batalla cambiaría decisivamente. La ventaja numérica estaba a favor de los terranos, con estas nuevas adiciones. Sin mencionar el impacto psicológico que tenía la presencia de los Arxur; muchas naves de la Federación entraban en pánico ante la perspectiva. Teníamos que abrirnos paso al rango orbital con prisa.

—No hay ruta de escape, y... no tenemos ninguna posibilidad contra los grises. Pero podemos hacer que nuestras muertes signifiquen algo para la galaxia —grazné en la frecuencia de toda la flota—. Debemos lanzar tantas bombas contra la Tierra como sea posible. ¡Todas las naves de la Federación, carguen a máxima velocidad!

Los Krakotl y nuestros aliados avanzamos hacia adelante, directo hacia la alianza humana que esperaba. Los Zurulianos dudaron, sin disparar a ninguna de las partes. La renuencia de los cuadrúpedos a ayudar a los aliados Arxur los convertía en el punto de entrada obvio. Sus cañones estaban cargados, pero pocos actuaron incluso cuando nos acercamos.

Los Zurulianos tomaron una decisión y cayeron en posiciones defensivas. El plasma se arqueó directo hacia nosotros; vi mi vida pasar ante mis ojos. El haz pasó justo al lado nuestro y obliteró al aliado vecino que mantenía nuestro ritmo. Si su puntería hubiera sido medio grado diferente, ese habría sido mi barco hecho pedazos.

No hubo tiempo para mirar boquiabierto los restos dejados atrás, con los Arxur abalanzándose sobre cualquier rezagado. Aunque no estaba orgulloso de la exterminación en sí, nuestro sacrificio fue valiente y honorable. La flota Krakotl sabía que la mayoría de nosotros estábamos a punto de morir, pero los capitanes tenían el compromiso de terminar el trabajo.

—Los Arxur están envolviendo nuestro flanco trasero, señor. Sus naves nos están alcanzando más rápido de lo que podemos movernos —llamó Jala—. ¿Deberíamos girar y retrasarlos?

Inflé mis plumas. —¡Absolutamente no! ¡Sigan adelante!

Según los sensores, la velocidad máxima de los reptilianos era mucho más alta de lo que jamás habíamos documentado. Me di cuenta de que habían estado ocultando sus límites tecnológicos. Dos bombarderos grises nos seleccionaron como su presa y enviaron misiles de seguimiento de impulso en nuestra dirección.

Jala empujó al oficial de navegación a un lado, desplegando una corriente de interceptores en el último momento. Un barco robot terrano también nos había visto y lanzó plasma sobrecargado a nuestra posición. Pasamos apresuradamente por la línea Zuruliana con urgencia; ya no eran de importancia comparativa.

Mi sociópata redirigió toda la energía de los escudos al motor. El núcleo ya se sobrecalentaba por el esfuerzo, antes de este truco. La Krakotl no logró adelantarse al plasma entrante; se estrelló contra nuestro compartimento de popa.

Las alarmas comenzaron a sonar sobre nuestras cabezas, mientras los compañeros gritaban de terror. Mi pantalla me informó que la dirección estaba fuera de línea. El motor estaba listado como una falla crítica.

Estamos atrapados en un boleto de ida hacia la Tierra. La nave se va a estrellar... asumiendo que no sea destruida primero.

—¡Toda la tripulación a las lanzaderas de escape! —chillé tan fuerte como pude.

El personal no necesitó que se lo dijeran dos veces, ya que el aleteo de alas ahogó todo. Respiré hondo; dependía de mí terminar el trabajo. Estábamos a unos treinta segundos de la distancia orbital, y estas dos bombas podrían tachar a unos millones de humanos de la lista. Jala comenzó a abandonar su percha, lo que me valió una mirada fulminante.

—¡Vuelve aquí! Sé que quieres salvarte, pero el resto de la tripulación te matará por ser un 'depredador'. —apunté con una garra hacia ella, luego señalé la estación de armas—. No tienes futuro, ni lugar en la sociedad, sin mí. ¡Así que te quedarás aquí hasta que el trabajo esté terminado!

Dudó, pero se dejó persuadir por mi argumento. La energía superior se apagó, mientras el motor comenzaba a derretir los sistemas cercanos. La iluminación de emergencia coloreó los tablones del piso con un tono tenue, y solo las funciones esenciales estaban disponibles.

Una plétora de enemigos todavía perseguían nuestra nave fugitiva. Con nuestra energía de escudos redirigida, no había desincentivo para usar cinéticos. Las balas Arxur atravesaron nuestra armadura, y el autómata terrano contribuyó con sus propias municiones de plomo.

—Solicitando asistencia en la enfermería —jadeó Zarn por las comunicaciones—. No puedo cargar a Thyon por mi cuenta... ni puedo volar la cápsula médica de emergencia. ¿Capitán? ¿Alguien?

Suspiré. —Estaré allí en un minuto. Aguanta, doctor.

El robot terrano recargaba sus armas, pero luchaba por mantener nuestro ritmo de velocidad inseguro. El miedo ardía en mis venas. Ofrecí una oración silenciosa, de que sobreviviríamos lo suficiente para completar la misión. Faltaban unos segundos más hasta que pudiéramos desplegar las bombas de antimateria.

El artilugio humano no nos apuntó, desde fuera de un rango confiable. Las municiones Arxur infligían daño constante, pero aún no habían causado explosiones catastróficas. Cojeamos hasta el rango orbital y establecimos objetivos en dos ciudades terranas. Jala golpeó su pico en el mecanismo de disparo.

Le di un asentimiento y huimos del puente con urgencia. El viaje fue un borrón, mientras nos precipitábamos por la escalera de evacuación. Jala irrumpió a través de la puerta de la enfermería, examinando a un Zarn que caminaba de un lado a otro.

El doctor Takkan había arrojado algunos suministros en su lanzadera designada. Me sorprendió que no hubiera dejado a Thyon por muerto. El Farsul inconsciente tenía un montón de vendas alrededor de su cabeza. Era doloroso verlo en coma en una cama.

—¡Te tomaste tu tiempo! —escupió Zarn.

Lo miré con dureza. —Vinimos tan rápido como pudimos. Creo que tú, de todas las personas, querrías que nos aseguráramos de que los explosivos llegaran a la Tierra.

La nave se sacudió a nuestro alrededor, apenas tragando un golpe de uno de nuestros enemigos. No había tiempo para discutir, si queríamos sobrevivir. Los tres cargamos el peso de Thyon y lo depositamos en el asiento trasero de la cápsula. El doctor ató al paciente herido, mientras Jala y yo encendíamos la lanzadera.

Las vibraciones se intensificaron a nuestro alrededor, probablemente porque nuestra nave entraba en la atmósfera terrestre. Sin protección térmica en las áreas dañadas, el casco principal iba a ser incinerado. Jala cerró la escotilla de salida y eyectamos la lanzadera. Los controles tendrían que aprenderse sobre la marcha.

Cielos cerúleos nos rodearon por la ventana, mientras nos precipitábamos hacia el suelo debajo. El impulso de la caída a toda velocidad de la nave se había transferido. Luché con la columna de control e intenté estabilizarnos. Jala arrojó toda la energía a los propulsores, pero solo podía frenarnos hasta cierto punto.

No, no, no. No podemos estar varados en un planeta de depredadores. Tenemos que volver a nuestra flota...

La tierra se acercaba a nosotros demasiado rápido, incluso cuando nuestra velocidad disminuía. El impacto parecía inevitable; no había nada que pudiera hacer para evitarlo. Mi cuerpo se sacudió en el arnés y el vientre de nuestra lanzadera chocó contra la hierba extraña.

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

Capítulo 51
Memoria del sujeto de transcripción:

Capitán Kalsim,
Mando de la Alianza Krakotl

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
17 de octubre de 2136

El aire seco azotó mi rostro mientras desembarcábamos entre altas hierbas. El choque de la lanzadera seguramente atraería la atención de los humanos. Imaginé que este lugar estaría plagado de tropas si estaba cerca de alguna base militar. No teníamos idea de dónde estábamos, ni de cuántos depredadores había en la zona.

Mi respiración era entrecortada mientras los tres arrastrábamos el cuerpo de Thyon a través de una sabana. Árboles dispersos salpicaban la vasta llanura, y algunas bestias merodeaban por el paisaje. Ninguno de los depredadores anaranjados se fijó en nosotros, pero definitivamente eran algo que evitar. No veía formas humanas bípedas, pero era cuestión de tiempo antes de encontrarnos con una.

Es mucho más fácil volar que caminar. Necesitamos encontrar algún lugar para dejar a Thyon. Un lugar para refugiarnos... y dormir sería agradable.

A nuestra izquierda, un banco de arcilla y sedimento descendía hacia un pequeño estanque. Tenía sed, pero dado que había más depredadores de colores brillantes bañándose en él, me quedaría con nuestras raciones. Con lo cansado que estaba, no me sentía capaz de exterminar amenazas ahora.

—Este lugar está infestado de depredadores. Solo unas pocas estructuras artificiales —refunfuñó Zarn.

Estudié el gesto de disgusto del doctor. —No creo que los humanos controlen su población de depredadores en absoluto. Esto es lo que pasa cuando no tienes oficiales de exterminio.

—¿Te imaginas vivir en un planeta así? Qué mundo tan incivilizado.

Este paisaje infernal alienígena podría albergar todo tipo de bestias asesinas de pesadilla. Las criaturas viciosas a nuestro alrededor tenían formas delgadas y ágiles, y colmillos que dejaban en ridículo a los primates sapientes. Era poco probable que la mayoría de los humanos se establecieran en territorio de depredadores. Podía ser una caminata muy larga hasta la civilización desde esta naturaleza salvaje.

Después de una breve pausa, comenzamos la laboriosa caminata hacia la línea de árboles a lo lejos. La extensión parecía extenderse por kilómetros, sin señales del asentamiento más cercano. El calor de esta región era castigador, haciéndome querer colapsar en un charco. No es de extrañar que el pelaje de los humanos haya evolucionado para desaparecer.

—Necesitamos dejar este peso muerto. ¡Este intruso Farsul nos va a matar a todos! —escupió Jala.

La miré con dureza. —No dejo que los miembros de mi tripulación mueran. Hay monstruos salvajes por todas partes, y los humanos podrían hacer cualquier cosa si se topan con él.

—¿Y qué? Las raciones estarían mejor gastadas en personas que pueden caminar y luchar.

—Las vidas no son fichas de cambio, Jala. ¿No has matado suficiente gente hoy? Dejaré a Thyon cuando haya un lugar apropiado, escondido y seguro.

Una cueva, o cualquier tipo de cobertura, sería una vista bienvenida. No había ningún lugar libre de depredadores para esconder a Thyon. Dejarlo a la intemperie, para que lo mordisqueara un elenco de bestias, no era una opción. No estaba claro cuánta energía nos quedaba a alguno de nosotros; nuestra bandada podría tener que acampar entre los demonios pronto.

Me alivió ver un punto de ruptura en la hierba. Había un camino de tierra irregular, con marcas de vehículos en su sedimento. Eso significaba que los terranos sí venían a esta región, desde la seguridad de una jaula de metal. Al menos podíamos comunicarnos con los depredadores humanos; uno aislado podría ser amenazado para que nos diera suministros o refugio.

Zarn me miró con los ojos llorosos. —Kalsim... capitán...

El doctor Takkan respiró con dificultad y dejó a Thyon en el suelo. Se inclinó, tratando de recuperar el aliento. El miedo crecía en su mirada ámbar. La realidad de que estábamos atrapados en la Tierra, en medio de humanos furiosos, se asentaba.

—Los humanos definitivamente han visitado este lugar —Jala escaneó el arco rojo frente a nosotros con el traductor visual prototipo—. La escritura dice 'Reserva de Tigres de Ranthambore'... ¿Supongo que esos depredadores anaranjados son 'tigres de Ranthambore'?

La alarma despertó mis sentidos. —¿Reserva, dices? ¿Como un área reservada para un propósito específico? ¿Los humanos pretendían que este crecimiento de depredadores ocurriera, Jala?

—Eso creo.

—Eso es peculiar. ¿Por qué querrían tener rivales, cazadores más fuertes, sueltos?

Incluso la sociópata parecía desconcertada por mi pregunta. Tales animales no eran conducentes a la vida moderna. Tal vez los humanos querían cualquier presa que los tigres priorizaran para ellos mismos, y arrebatársela una vez que el trabajo duro estuviera terminado.

No tenía sentido. Había formas mucho más fáciles de alimentar su hambre que robando de demonios feroces. Estaba seguro de que una especie con armas podía cazar sin ayuda.

—Les gusta el caos y la violencia —jadeó Zarn—. ¡Esta tribu guerrera humana podría querer mantener alejados a visitantes peligrosos, especialmente de su propia especie! ¡Podríamos estar en la nación más viciosa del planeta!

No sabía cuál era la verdad, pero iba a asumir que no estaba cerca de eso. Al doctor le faltaba comprensión crucial sobre los humanos. Su sociedad era demasiado estructurada para que una entidad estatal avivara el caos intencionalmente. Debía ser algo más filosófico en naturaleza.

Dado cuántas religiones galácticas estaban organizadas contra los depredadores, podría ser que los terranos vieran a los cazadores como deidades. La diosa agrícola de los Krakotl, Inatala, trajo plantas al universo para alimentar a sus hijos. Los depredadores eran considerados una perversión de su orden natural, que se volvían a Maltos, el dios de la violencia, por codicia. Nuestra realidad era la lucha eterna del bien y el mal.

Me alejé de la fe una vez que me convertí en oficial de exterminio. El sacerdocio tenía una forma de torcer las enseñanzas de la diosa; nada coincidía con sus creencias escritas. Maltos no era un inhibidor de la empatía, sino meramente un agente de destrucción. Habíamos visto que los depredadores eran violentos y codiciosos, aunque no carentes de algunas cualidades positivas.

—Creo que esto es algún tipo de centro de culto —decidí—. Tal vez un lugar para rezar rodeado de carnicería, por éxito en la caza. O por la expansión de la guerra.

Jala se rió. —¿Una religión dedicada al derramamiento de sangre? Qué interesante.

—Es interesante, de hecho. Por eso quería preservar su cultura... porque entendemos tan poco de su tipo. Nos hemos vuelto fascinados con la violencia y matar nosotros mismos, al tratar de ser puros.

El doctor torció el labio. —Una raza brutal no merece ningún legado por su cultura. Estoy fascinado con el castigo de los malvados, no con matar en sí.

—Tus motivos están llenos de odio. Te envenena —sisé—. Ahora, movámonos... antes de que el sol termine de ponerse.

El grupo cojeó lejos de la reserva en un silencio incómodo. No había forma de saber a dónde llevaba el camino, o qué carnicería animalística aguardaba. Un Krakotl más espiritual vería esto como una tentación de Inatala. Nunca había tenido la intención de acercarme tanto al territorio humano; nuestra misión debía ser impasible. Distante.

Esta es una prueba para mi alma, independientemente de la presencia divina. Debemos enfrentar los horrores de la Tierra, sin rendir nuestros valores.

Mientras avanzábamos más allá de un grupo de árboles, mi oído detectó un leve sollozo. Estaba acompañado por jadeos esporádicos, así que supuse que debía ser un depredador llorando. Jala también captó el sonido y sacó su arma. La Krakotl hembra parecía ansiosa por matar o burlarse de la bestia.

La simpatía tiró de mi corazón, y quizás un poco de arrepentimiento. Si un humano estaba lamentando la devastación que causamos, ¿qué derecho teníamos de molestarlo? Algo me decía que estaba en minoría, así que levanté mi arma. Los comedores de carne eran demasiado peligrosos para dejarlos merodeando, mientras estábamos al descubierto. Si un solo exterminio era necesario para salvaguardar a mi gente, que así sea.

Hice un gesto para dejar al Farsul herido en la hierba. —Zarn, vigila a Thyon y avísanos si algún otro depredador se acerca.

—No puedo esperar a ver tus habilidades de exterminio en acción —se rió el doctor.

Jala hizo clic con el pico. —¿Sus habilidades? Kalsim es blando con los humanos. Pero no te preocupes, voy a romperle el cráneo.

—Espero que seas lo más silenciosa posible. No queremos que sepa que estamos ahí hasta que lo tengamos acorralado. Además, déjame obtener algo de información antes de que lo mates.

—¿Y si quiero asustarlo? —preguntó la sociópata.

—El humano no está en un estado mental estable ahora. Podría entrar en un ataque de furia por capricho. No tentemos a la suerte; solo necesitamos su refugio.

La Krakotl hembra torció el cuello con desdén, pero dio saltos cautelosos hacia adelante. Mis pies se deslizaron sobre las hojas, y me cuidé de evitar cualquier ramita. Una cúpula de tela, sostenida por estacas en la tierra, estaba establecida en medio de un claro. Un solo humano estaba estirado en una manta; parecía estar viendo videos en un dispositivo portátil.

El terror creció en mi pecho, mientras mis instintos me urgían a no acercarme. El sentimiento disminuyó al acercarme; observaciones secundarias influyeron en mis emociones. Este primate era de menor estatura que la indicada en el volcado de datos de Noah. Su piel parecía intacta por el envejecimiento, y su registro carecía del rugido atronador de los machos con los que habíamos hablado.

Si tuviera que aventurar una suposición, este humano era un adolescente. Tal vez estaba llorando porque perdió a sus padres; eso explicaría por qué estaba solo y había vagado a territorio infestado de depredadores. Mis pensamientos comenzaron a correr con imágenes desagradables. Requirió un gran esfuerzo apartarlas.

Me detuve a unos pasos de su manta. —Baja el dispositivo electrónico y deslízalo hacia mí. Ni siquiera intentes alertar a ningún... compañero bestia.

El humano se sobresaltó y apuntó sus ojos manchados de lágrimas hacia mí. Sus labios se separaron con alarma; arrojó el dispositivo hacia mí como si le quemara al tacto. Imágenes de video aún se reproducían en la pantalla, mientras presentadores depredadores describían la pérdida de vida en una ciudad llamada Bengaluru. Me pregunté si ese era el hogar del niño.

—P-por favor, toma lo que quieras. Solo déjame en paz —lloriqueó.

Esa súplica era bastante impropia de un depredador. Quizás aún no se había insensibilizado al derramamiento de sangre. Enfoqué el cañón de mi arma, cuidando de no poner el dedo demasiado cerca del gatillo.

—Solo queremos hablar —mentí—. ¿Cómo te llamas?

La bestia tragó saliva. —Arjun.

—¿Y tu edad? No pareces un humano adulto.

—Tengo 12. Eh, no somos adultos hasta los 18.

Jala trazó el cañón de su arma por su barbilla sin pelo, riéndose mientras él se apartaba. El miedo en su mirada retorció mi corazón; la pequeña bestia aún tenía años de adolescencia por delante. Parecía inofensiva, indefensa, incluso. Sabía que era engañoso, pero aún tenía un efecto.

Los pequeños depredadores se convierten en grandes depredadores, y se reproducen exponencialmente, dijo la voz de mi mentor en mi cabeza.

Miré al primate tembloroso. —Oye, mírame a mí, Arjun. ¿Por qué estás aquí afuera?

—Papá pensó que era un buen lugar para esconderse. Dijo que no atacarían los parques primero —crocó Arjun—. Si este es el fin del mundo... podríamos pasar el último día al aire libre. Juntos.

—Bien. Sé que los humanos cuidan a sus hijos. ¿Dónde está tu padre ahora?

—Mi, eh... mi papá es fotógrafo de vida salvaje. Quería tomar algunas fotos de animales con la batalla espacial de fondo. Sería una maldita buena foto, si nosotros...

—Si sobrevives.

El depredador asintió con énfasis, y más lágrimas corrieron por su rostro. La angustia del niño era evidente. Sería misericordioso si limitaba el alcance de mis preguntas. No quería prolongar su sufrimiento; no podía permitir que Jala arruinara el trabajo o hiciera un desastre.

Dios, ¿y si hubiera una manera de frenar los instintos completamente desarrollados de un humano? Apretar el gatillo contra Arjun... ese exterminio ya me rompía el corazón. Se convertiría en algo terrible, pero ahora, era inocente. Quería a su padre.

Luché por estabilizar mi voz. —Lo estás haciendo genial. ¿Puedes decirme qué es este lugar? Teníamos curiosidad por la 'vida salvaje' depredadora.

—Los parques nacionales son como un santuario animal. Preservamos especies que están amenazadas, o que han perdido sus hábitats naturales.

—¡¿Por qué?! Esos... tigres anaranjados son una amenaza. ¡Se comerían a niños como tú!

—Los tigres no te molestan a menos que los molestes. Son animales majestuosos. Mucha gente visita este lugar, y hay resorts, campamentos, senderismo...

La incredulidad inundó mis venas ante la idea de que los humanos quisieran quedarse en un lugar tan peligroso. ¡Pensar que los locales se esforzaban por preservar monstruos! El tono de Arjun había sido reverente, pero no religioso. ¿Los depredadores encontraban emoción en desafiar a contrapartes superiores?

Me aclaré la garganta. —Gracias. Eso es todo lo que necesitamos.

—Finalmente, se acabó la charla. ¿Así que puedo matarlo? —trinó Jala.

—Eh, bueno, es...

Sus ojos binoculares suplicaron hacia mí. —¡No! Yo les ayudé.

Miré las hojas coloridas en el suelo, evitando su mirada. Los rojos y naranjas me recordaban a un incendio furioso, extendiéndose sobre un charco de gasolina. Los pequeños chillaban a través de todo, y sus frágiles siluetas se retorcían en agonía. Sentí que estaba viendo mi obra desde la caja del camión nuevamente.

Cuando te miraban con esos ojos grandes, querías ayudar. Pero no lo hiciste. No lo harías.

No podía evitar sentir que nuestra misión había estado equivocada. Los pensamientos de cómo los depredadores tiraban de mis garras, juguetonamente, seguían siendo un recuerdo vívido. Mirando a Arjun, era imposible no recordar ese primer exterminio. Los jóvenes no merecían una muerte despiadada.

—¿Capitán Kalsim? —graznó Jala.

Parpadeé. —Deja vivo al depredador. No es una amenaza.

—¿No es una amenaza? —La voz de Zarn me sobresaltó, al encontrarlo acechando sobre mi hombro—. Es una rama de bárbaros comedores de carne. ¿Qué clase de oficial de exterminio eres?

—¡Doctor, te dije que esperaras con Thyon!

—Bueno, me preocupaba que hicieras exactamente esto, amante de depredadores. ¡Jala, no tienes que escucharlo! Mata a esa cosa.

Arjun se había enrollado en una bola, protegiendo su cabeza con un codo. Los ojos de la Krakotl hembra se crisparon, y podía sentir su tentación. Tenía que controlar a las sádicas rebeldes antes de perder el control. Admitir que mis acciones nacían de la simpatía sería suicida.

—¡No soy ningún amante de depredadores! ¿Cómo te atreves? —rugí, metiendo mi pico en la cara de Zarn—. Soy un oficial de exterminio hábil, mientras que tú eres alguien que se sienta al margen. Hablar es fácil.

El doctor se puso rígido. —Acabas de decir...

—Esa cosa es la única moneda de cambio que tenemos. Los humanos valoran a sus hijos, así que mantenerla como prisionera es la elección lógica. Tal vez podamos hacer que nos intercambien una nave espacial. Comida. Medicina, ¡tú tonto arrogante!

El Takkan tragó nervioso y retrocedió unos pasos. Echó un vistazo a Arjun antes de menear la cola en derrota. Jala también escudriñó mi forma enfurecida. Sostuve su mirada durante varios segundos, incitándola.

Bajó su arma. —Usar a sus hijos contra ellos. ¡Como un escudo, tal vez! Me gusta.

—Sabía que te gustaría —exhalé un suspiro silencioso de alivio y me volví hacia el doctor—. Seda a este humano, Zarn, como hiciste con Marcel. Ajusta por peso. Necesito dormir, y no puedo vigilar a un depredador voraz.

El Takkan asintió y llenó una jeringa con una dosis ligera de sedante. Observé qué vial tomaba, asegurándome de que no lo cargara con veneno. El médico me la pasó para su administración. Un rápido pinchazo clavó la aguja en el cuello del humano; con suerte, solo fue un pellizco leve.

Debería dejar a Arjun inconsciente por unas horas. Cuando estuviera descansado y pudiera pensar de nuevo, podría lidiar con el depredador. No había forma de saber cuánto tiempo actuaría obediente.

El mayor desafío sería evitar que mis compañeros atormentaran al niño. Habíamos fallado en erradicar a los terrestres, y su supervivencia continua era simplemente una admisión de fracaso. No había razón para que una tripulación varada repartiera muerte innecesaria.

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

Capítulo 52
Memoria del sujeto de transcripción:

Capitán Sovlin,
Mando de la Flota de la Federación

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
18 de octubre de 2136

La flota de la ONU me depositó en una celda en Venlil Prime, y sin previo aviso, los depredadores dejaron de visitarme por completo. Según los conteos de garras en la pared, calculé que había pasado al menos una semana. Los guardias Venlil eran más fríos que los humanos. Uno de ellos escupió en mi gachas de la tarde y murmuró una maldición contra mi "alma depravada". Contra todo pronóstico, me encontré extrañando a Carlos e incluso a Samantha.

Me mantuve ocupado contemplando el interrogatorio de los Arxur y cómo refutar su absurda historia. Tenía que haber reconciliación entre los terranos y la Federación. Había requerido un costo impensable, pero el gobierno Gojid se había inclinado hacia el bando humano. Desafortunadamente, las fuerzas terrestres de la ONU confirmaron la muerte de la Primera Ministra Piri; su transmisión final solo podía lograr tanto.

—Ofrecí negociar con la Federación por ellos, pero luego, los humanos me abandonaron. Simplemente se han ido —murmuré en voz alta.

Si me estiraba sobre mis patas traseras, podía mirar por la ventana hacia la capital abajo. Venlil Prime era un planeta masivo que eclipsaba lugares como la Tierra y la cuna. En comparación, tenía una órbita más corta y una gravedad ligeramente mayor que el mundo promedio.

Curiosamente, gran parte de su masa terrestre era inhóspita. La luz del sol nunca tocaba la mitad de su superficie, dejándola demasiado fría para la vida vegetal y animal. Su lado brillante tenía el problema opuesto, demasiado caliente para sostener fuentes de agua. Solo quedaba el estrecho espacio entre los extremos para construir asentamientos.

Los científicos Venlil buscaban nuevas formas de empujar las fronteras, con varios métodos para enfriar su planeta. Manipulaban la reflectividad atmosférica con aerosoles, construyeron un sistema artificial de afloramiento en su océano y usaron siembra de nubes para generar lluvia. Requería un esfuerzo colosal mantener los engranajes en movimiento.

No todas las especies son bendecidas con un hogar perfecto. Si no fuera por el sentimentalismo, las colonias Venlil son mucho más propicias para la habitación.

La vista de depredadores humanos caminando se volvió más frecuente en los últimos días. Muchos Venlil les daban un amplio margen o cruzaban al otro lado de la calle. Me preguntaba por qué la Tierra de repente enviaba tanta gente al extranjero. Una presencia tan extendida era mucho para pedir a sus amigos.

Una tos aguda llegó desde el otro lado de la puerta de la celda. —¿Disfrutando de la vista? Parece que has tenido mucho tiempo para estudiar las complejidades de la sociedad Venlil.

Me di la vuelta para ver a Samantha, con su cabello castaño rojizo atado en un moño. Sus ojos depredadores estaban desenfocados, como si su mente estuviera en otro lugar. La ira en su voz tenía un aspecto más frío que la última vez que la vi. Mis instintos proclamaron su comportamiento como altamente amenazante.

¿Había hecho algo para enfurecer a los humanos? ¿O peor, se estaban corrompiendo por los Arxur?

—H-hola, Sam. Pensé que ustedes se habían olvidado de mí —respondí.

Ella mostró sus perlas caninas, con los ojos dilatándose en un instante. —Mis amigos me llaman Sam. Tú no eres mi amigo.

—Cierto. Lo siento.

—Deberías estarlo.

Pasos resonaron detrás de Samantha, y respiré aliviado al reconocer a Carlos. Por un momento, pensé que la hembra se había colado sola para asaltarme. Todo en su postura gritaba que estaba sedienta de sangre. Tal vez era simplemente no ver a un humano en días, pero sentí que había algo de sustancia en mi inferencia.

Hubo un sonido de tintineo cuando el guardia masculino deslizó las llaves en la puerta. La chispa había desaparecido de sus ojos marrones, y sus manierismos contenidos no eran característicos. La última vez que vi a Carlos, se burlaba de mí y derribaba mis pensamientos en cada turno. Ahora no había señales de burla juguetona o admonición.

Mis espinas se erizaron en alarma. —¿Qué les pasó a ambos? Algo anda mal.

Carlos me lanzó un ceño cansado. —La Tierra fue atacada por la Federación. Más de mil millones de muertos.

—No finjas que te importa. Obtuviste lo que querías, Sovlin —gruñó Samantha.

El horror me invadió y me dejé caer en mi cama. No me extrañaba que los humanos estuvieran molestos. Recordaba lo que se sentía ver arder la cuna, luchar con la pérdida de mi hogar y cultura. ¿Por qué la Federación tenía que enojar a la única especie que derrotó a los Arxur?

Hubo un tiempo en el que quería incapacitar las "zonas de reproducción de los depredadores"; esa terminología despectiva aún resonaba en mis oídos. Cuando me entregué a la custodia de la ONU, esperaba presenciar una sociedad brutal. En cambio, la Tierra resultó ser gente decente viviendo su existencia diaria. Era un planeta estructurado, rico en vida y cultura.

—Eso no es lo que quiero ahora —roí mis garras con ansiedad e intenté mantener mi expresión sumisa—. Lamento su pérdida. Yo... sé lo que se siente estar en sus patas.

Samantha apretó los puños. —Claro que lo sabes. Causaste la muerte de tu mundo mientras intentabas matarnos. Justo como los Krakotl.

—Tienes razón. Nos lo trajimos nosotros mismos, y lo sé. Fuimos horribles con los humanos, más de lo que cualquier disculpa podría excusar. Sin embargo, mostraste misericordia y compasión.

—Que se joda la misericordia. El resto de nuestra flota se fue a casa. Pero nosotros estamos atados a ti, mientras la Tierra está bajo asedio. ¿Cómo es eso justo?

—No lo es, pero no tengo voz en eso. Puedo ver que estás sufriendo. Si te hace sentir mejor discutir conmigo, entonces te... animo a hacerlo.

Samantha giró la espalda con disgusto. No había forma de que ofreciera una compensación que la satisficiera. Aun así, mi preocupación por su salud mental aumentaba. Sabía cómo el dolor podía tragarse a una persona sin una salida adecuada.

Lancé una mirada inquisitiva hacia Carlos, buscando dirección. Las fosas nasales del guardia masculino se ensancharon con frustración reprimida. ¿Los humanos solo habían venido para descargar su ira en mí?

—Me alegro de que ambos estén bien —añadí, rompiendo el silencio helado—. Espero que algo de la Tierra haya podido resistir.

Carlos asintió. —Los repelimos... con ayuda.

—¿Ayuda? ¿De los Venlil?

—Seguro. Y otras partes interesadas.

Ese es un descriptor vago. ¿Quién más habría venido a rescatar a la humanidad?

Carlos me hizo señas para que lo siguiera, y la ausencia de su gruñido era sorprendente. Era como si los guardias hubieran recibido un trasplante de personalidad. Ambos parecían imbuidos de odio e impasividad, aunque uno lo dirigía más hacia mí que el otro. Temía lo que sus emociones depredadoras pudieran impulsarlos a hacer.

Pensamientos oscuros corrieron por mi mente mientras intentaba recordar por qué confiaba en estos depredadores. Su heroísmo en la nave de ganado parecía un recuerdo lejano. Mis ojos se abrieron en alarma al considerar a los rescatados. Eso me recordó a los Gojid en la Tierra, cuidados fuera de una gran metrópolis.

—¿Qué pasó con los refugiados Gojid? —exclamé—. Lo siento si eso es egoísta, pero tengo que saberlo...

El guardia masculino suspiró. —El campamento principal fue traído a Venlil Prime cuando comenzamos a trasladar a los evacuados humanos. La mayoría está a salvo.

—Eso es... una noticia positiva. ¿Cuántos humanos evacuaron de la Tierra?

—Millones. Hemos conocido a los Venlil solo tres meses. Algunas personas prefirieron esperarlo en un búnker o confiaron en que repeleríamos sus fuerzas.

—¡Deja de hablar con ese racista, imbécil delirante como si fuera tu amigo! —escupió Samantha—. Carlos, pensé que habíamos tenido esta conversación.

El humano de piel oliva cruzó los brazos. —Estoy siendo civil. Hay una diferencia.

No queriendo sembrar más división entre el dúo, guardé mis otras preguntas para mí. Eso explicaba por qué la presencia humana había aumentado rápidamente. La parte cínica de mí se preguntaba si la afluencia de depredadores resultaba en un aumento del crimen. Los primates representaban una amenaza extraordinaria cuando estaban enojados... y tenían que ser más propensos al comportamiento desviado que los Venlil.

Carlos guió el camino más allá de los guardianes nativos, y salimos al aire fresco de la capital. Las zancadas de los guardias parecían un poco tensas por el esfuerzo gravitacional. La diferencia en Venlil Prime no era suficiente para ser significativa, pero los humanos se cansarían más rápido en actividades físicas. Era otro recordatorio de que no estaban en casa.

Un par de Gojid esperaban junto a una nave espacial afuera, acompañados por varios miembros de la ONU. Mis ojos se abrieron al darme cuenta de por qué me resultaban familiares. Era el joven sordo, Talpin, y su hermana, Berna. Ambos parecían estar de mejor ánimo que la última vez que los vi y llevaban provisiones.

No puedo creer que pensé que los humanos iban a matar al niño la primera vez que lo vi. Todos compartimos ese pensamiento.

—Hola, Capitán Sovlin —una voz sintetizada habló las palabras en la lengua Gojid, pero con un poco de gruñido humano. Talpin debía haber recibido un programa de IA con fonemas terranos instalados—. ¿Por qué te mantienen en una prisión? Eres un héroe para todos nosotros.

El joven Gojid terminó de deslizar sus garras sobre un teclado y me miró con expectación. No quería contar mis crímenes en detalle; por otro lado, no estaba seguro de cómo comenzar a traducir mi respuesta. Al menos Samantha parecía calmada por la presencia de Talpin. Quizás servía como recordatorio de su hermano sordo.

—Merezco estar aquí. Hice sufrir a otra persona... a un humano —murmuré.

Talpin giró sus pupilas hacia un humano cercano y escaneó las contorsiones de sus dedos. Sus ojos se abrieron. El adolescente luchaba por creer que yo podría estar involucrado en algo nefasto. Sus garras beige se cernieron sobre el teclado por un momento antes de escribir una respuesta.

—¿Por qué? —vino la pregunta sintetizada—. Tus hechos se cuentan en leyenda. Eres un héroe, un hombre justo. Salvas vidas.

Bajé la mirada. —No soy ninguna de esas cosas. Pensé que causar dolor a un depredador resolvería mis problemas.

Berna también parecía aturdida. —Suenas como si estuvieras hablando de tortura, Sovlin. Eso es... vil. Los humanos son dulces, sensibles... generosos.

Parpadeé en acuerdo, bajando la mirada. Los depredadores junto a Talpin proyectaban cariño hacia él, pero podía ver cómo apretaban la mandíbula al escucharme. Al menos si Berna corría la voz sobre Marcel, mi gente aplastaría el mito de mi heroísmo. Merecía que mi legado fuera manchado y ser recordado por la suma de mis crímenes.

Talpin tocó su teclado. —¿Cómo pudieron los humanos tratarte tan amablemente?

—No lo sé. Pregúntales a ellos —respondí.

La voluntaria de la ONU junto a él pensó por un momento antes de lanzar una respuesta enfática. La traductora humana parecía apasionada por lo que fuera que estaba transmitiendo. El Gojid sordo pareció impresionado por lo que se le transmitió y asintió en aceptación. Me lanzó una mirada despectiva.

Lancé una mirada nerviosa a Samantha. —Tú hablas "lenguaje de señas". ¿Qué le dijo?

La guardia mostró sus dientes. —Que mereces vivir con lo que has hecho. Que la disciplina humana no se rebaja a tu nivel.

Bueno, ese era un sentimiento recurrente cuando los depredadores hablaban de mí. Lo que no entendía era por qué los guardias me trajeron a conocer a Talpin y Berna. Parecía que los dos Gojid estaban a punto de partir en una nave espacial. Después de mi revelación, dudaba que quisieran una despedida de mí.

—No quiero viajar a ninguna parte con él —Talpin agitó sus garras enfáticamente hacia los depredadores—. No si torturó a un humano. Es una desgracia para nuestra especie.

Berna torció el labio. —Secundo la noción. Ambos le debemos nuestras vidas a la humanidad.

Mi confusión se intensificó y le lancé a Carlos una mirada interrogante. Talpin parecía pensar que los acompañaba en un viaje, pero no tenía idea de a qué se refería. ¿A dónde los llevaban los humanos? ¿Estaba realmente involucrado?

—Sovlin es la persona perfecta para transmitir varios mensajes por nosotros. Puede hacer que ustedes dos pasen la puerta con esos bastardos Kolshian —el guardia masculino lanzó sus hombros en un gesto no comprometido—. También es el que algunos idiotas de la Federación podrían creer sobre los refugiados Gojid y la guerra.

Ese era un buen augurio si los humanos todavía querían paz y diálogo. Tal vez el ataque a la Tierra no los había empujado completamente al lado de los Arxur, por improbable que pareciera. Estos depredadores terranos tenían un lado misericordioso, y esperaba que pudiéramos apelar a eso.

No parecía que toda la Federación estuviera involucrada; los neutrales se habían ocupado de sus propios asuntos. Tenía que haber algunas personas que pudieran convertirse en defensores de los terranos. Otras razas no tenían que terminar como los Gojid.

El calor llenó mi pecho. —¿Un mensajero? Estaría encantado de testificar en su nombre y mediar la paz con sus enemigos. Sé sobre remediación...

Samantha frunció el ceño. —La paz ya no es una opción. Francamente, declararía la guerra a todos los escépticos ahora, pero no podemos luchar contra 300 especies a la vez. Al menos, no todavía. Vamos a purgar a las 24 que nos atacaron, seguidas por las otras 14 que votaron por la guerra.

—¿Q-qué? ¿Ese es el mensaje? —jadeé.

Carlos negó con la cabeza. —No; llegaré a eso en un minuto. Primero, necesitamos a alguien que pueda investigar varios elementos por nosotros.

—Lee esto. Lo imprimimos en tu idioma, especialmente para ti —la guardia femenina se burló.

Mis garras temblorosas aceptaron el folleto, aterrorizado por lo que los depredadores habían inscrito. El papel casi se me escapó de las garras de inmediato; lágrimas de dolor se acumularon en mis ojos. Recel estaba muerto... asesinado por su propio gobierno por ponerse del lado de la humanidad.

Había sido mentor del Kolshian desde que era un niño y guiado su desarrollo. Sus consejos en el puente, combinados con su honor, eran firmes. Quería que comandara mi nave en mi ausencia. Me dolió que nuestras últimas interacciones fueran él viéndome como un monstruo.

Mi visión ardía y me sequé la humedad con mi pelaje. Los humanos querían descubrir por qué los Kolshian recurrirían al asesinato. No estaba claro si se planeaba más violencia contra las facciones prohumanas, pero los depredadores no estaban tomando las amenazas a la ligera. No después de la Tierra.

Los terranos no quieren que las especies se acerquen con falsa amistad. Quieren que cualquiera que conspire contra ellos sea expuesto. Humillado.

¿Por qué la erudita Commonwealth se opondría tanto al alcance diplomático de la humanidad? Me moría por exigirle las razones al Jefe Nikonus. Parecía un líder justo, razonable hasta la falta. Lo habría considerado del tipo que le daría una oportunidad justa a los depredadores.

—Investiga el asunto Kolshian por nosotros y encuentra documentación del primer contacto con los Arxur. Mira qué puedes desenterrar —gruñó Carlos.

Samantha cruzó los brazos. —Necesitamos saber quién es cómplice en cada esquema contra nosotros y nuestros aliados. Quién vale la pena salvar... quién comenzó este odio a los depredadores y por qué.

El guardia masculino estrechó los ojos. —Nuestros gobiernos creen que sientes remordimiento, que no eres un riesgo de fuga. Esto es lo que necesitamos de ti, Sovlin.

—Está bien. ¿Y el mensaje? —balbuceé—. Implicaste que había una declaración que entregar.

—Oh, eso es fácil. Dile a la Federación que hemos terminado de contactar o negociar con ellos. Nunca levantaron un dedo para detener el ataque a la Tierra. Hazles saber a los neutrales que o se pronuncian para condenar este acto terrorista, o pueden prepararse para la guerra total.

Ese mensaje me heló la sangre; los otros Gojid también parecían horrorizados. Necesitaba encontrar una forma más diplomática de expresar esa amenaza flagrante, si iba a haber paz con alguna especie. Los humanos podrían acumular mucho daño colateral al buscar venganza por su Tierra.

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

Capítulo 54
Memoria del sujeto de transcripción:

Secretario General de la ONU Elias Meier,
Gobierno Unificado Terrestre

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
18 de octubre de 2136

Tras despedirme del comandante Arxur, me dirigí al salón de conferencias. Este hotel fue en su día sede de convenciones tecnológicas, bodas lujosas y eventos de celebridades. Ahora, aunque faltaban el catering y la decoración, seguía siendo un lugar lo suficientemente lujoso para recibir una llamada de los Zurulians.

Mi cuartel general en la Tierra probablemente ya no existía; el gobierno necesitaba una base temporal de operaciones. El Secretario Kuemper extendió invitaciones a todos los líderes mundiales, con opción de asistencia virtual. Muchos no podrían conseguir transporte espacial, mientras que otros no querrían irse durante una crisis.

"Señor, el embajador Zurulian espera en un canal seguro", ofreció Kuemper.

Ajusté mi postura. "Bien. Conéctelo."

El adorable rostro que apareció en pantalla fue suficiente para suavizar mi semblante. El pelaje marrón de Chauson parecía esponjoso como una nube, igual de desaliñado alrededor de sus orejas de cachorro. Sus ojos laterales le daban aspecto de oso de peluche ansioso. Sospechaba que esa imagen despertaría en la mayoría de humanos el impulso de abrazarlo.

El Zurulian entrecerró los ojos. Contuve una risita al ver lo serio que intentaba parecer; la expresión era casi cómica. Sería una reacción inapropiada, considerando cómo se sentían por la llegada de los Arxur. Preferible mantener a estos adorables alienígenas como aliados.

"Soy el Secretario General Meier. Gracias por atendernos, y por su oportuna ayuda", ofrecí.

"Lamento lo ocurrido en la Tierra". Chauson se rascó el hocico con su pata, con un destello de tristeza en los ojos. "Pero mis colegas y yo tenemos preocupaciones. Creo que ustedes no invitaron a los Arxur... pero tampoco los han rechazado".

"Las consecuencias de irritar a los grises serían graves, e imprudentes dada nuestra situación actual. Sinceramente, necesitamos su ayuda. No hay precisamente una oleada de apoyo de la comunidad galáctica".

El Zurulian comenzó a lamerse la pata, algo que su especie hacía al pensar. El acicalamiento distraído era desconcertante. No pude evitar que mis labios se curvaran, pese a saber que para ellos era un gesto hostil. Su ternura derretía hasta mi compostura más profesional.

"¿Acaso le resulta gracioso no recibir ayuda para su planeta, Sr. Meier?", ladró Chauson.

Negué rápidamente. "No, en absoluto, Embajador. Mis disculpas".

"Bien. He convencido a los comandantes Zurulians de redactar un informe más favorable. Intentaremos neutralizar los titulares, pero aún espero acusaciones incendiarias".

"Entiendo... y gracias por confiar en nosotros".

No me sorprendería que ciertos medios difundieran la narrativa de "depredadores conspirando juntos". Tener a los Arxur de nuestro lado daría munición a las facciones de la Federación para volverse contra nosotros, pero me importaba poco. La humanidad ya no se arrastraría para apaciguar a paranoicos intolerantes. Las especies estaban con nosotros o contra nosotros, y debían elegir bando pronto.

A largo plazo, nuestros vecinos Zurulians parecían aliados decentes. No podía imaginar el proceso mental de su flota al ver a los Arxur llegar; sería comprensible que huyeran al ver grises y humanos luchando juntos. Que se quedaran significaba que valía la pena justificar nuestra posición.

"Es lo mínimo que podía hacer", ronroneó Chauson. "Queremos ayudar en rescates... tenemos miles de naves hospital en el sistema que llaman Próxima Centauri. Ahí estoy ahora. Nuestro ejército puede ser mediocre, pero nuestros médicos no tienen igual".

"Agradeceríamos ayuda médica, Embajador. Envíenlos cuando puedan", dije con tono suplicante, contemplando la desesperación terrestre. "Si necesitan información sobre biología humana..."

"Los datos de los Venlil nos dan una base. El problema es enviar civiles desarmados a una ocupación Arxur. Quiero ayudarles, pero ¿cómo autorizo esa orden?"

"Quieren que elimine a los grises primero".

"Sí, por nuestra seguridad".

"Chauson, con respeto, no han atacado ni una de sus naves hasta ahora".

"Seguro que esos monstruos que devoran nuestras crías tienen intenciones benevolentes hacia los Zurulians. Debería invitarlos a cenar".

"No me refiero a eso. Las vidas humanas son—"

"¿Y las nuestras? Estas son personas buenas y altruistas".

Con los servicios de emergencia colapsados en áreas metropolitanas, nadie respondía a llamadas médicas. Quienes sufrieran infartos o heridas graves estaban solos. Preferiría médicos Zurulians atendiendo a nuestra gente antes que Arxur hambrientos. Dicho eso, las fuerzas de Isif eran nuestra única protección actual; necesitábamos ambas ayudas.

"Como dije, no quiero irritar a los Arxur ahora", respondí. "Pero confío en que este comandante no atacará a sus médicos".

Chauson mostró sus diminutos dientes. "No puede estar tan seguro. Los Arxur no son de fiar; son demonios que comen seres sapientes".

"Lo sé. Pero hay gente buena en la Tierra que necesita su ayuda, y creo que los grises se contendrán si se les pide. Por favor, confíe en mi criterio esta vez".

"Oh... maldición, humano. Enviaré las naves médicas, pero si algo les pasa, será la última ayuda Zurulian que reciban. No somos prescindibles".

Maldije mentalmente esta apuesta. "Gracias. Kuemper, contacte al Jefe de Caza. Que sepa que la flota entrante son rescatistas y no deben ser dañados".

El Secretario de Asuntos Alienígenas partió rápidamente. El científico Zurulian comenzó a pasear nervioso mientras transmitía la orden. La humanidad recordaría por generaciones el heroísmo de estos cuadrúpedos; no sabía cómo agradecerles suficiente. Quizás de esta tragedia naciera una alianza estrecha.

¿Qué haré con los otros diplomáticos "amigos"? Mostraron cuánto les importan las vidas depredadoras.

Un bípedo apareció frente a la cámara como si mis pensamientos lo hubieran convocado. Su pelaje áspero era del tono de un zorro rojo, con marcas blancas en el rostro. Lo identifiqué como un Yotul. Fue todo lo que pude hacer para no estallar contra su inacción. ¿Qué hacía el Embajador Laulo con Chauson?

"También lamento lo de la Tierra", ladró el marsupial. "Los humanos son los únicos que nos trataron como iguales, no como caso de caridad".

Ajusté mi tono con esfuerzo. "Los Zurulians no mencionaron que teníamos compañía. ¿En qué puedo ayudarle?"

"Solo quiero que sepa que nos importa lo ocurrido. Por las estrellas, suena estúpido decirlo. Ojalá pudiéramos haber ayudado como Chauson".

"Es fácil decirlo, ¿no? ¿Por qué los Yotul no alzaron una garra?"

El embajador Zurulian observaba en silencio, moviendo las orejas incómodo. Contuve mi furia por su sake. Esta no era una discusión para tener frente a nuevos aliados; responsabilizar a los espectadores podría alejarlos.

Laulo desvió la mirada. "Aún no tenemos flota propia para enviar, así que... supongo que somos inútiles para ustedes. Somos los últimos en ser elevados... ahora también nos considerarán primitivos inútiles".

Reflexioné sobre su explicación. Eso cambiaba mi perspectiva, si los Yotul no tenían recursos militares que movilizar. Parecía que la Federación solo les había arrojado tecnología esperando que la entendieran. Quizás su disculpa sincera valía algo.

"De cualquier modo, reuní millones de voluntarios para reconstruir", refunfuñó. "Tenemos muchos recursos sin explotar, y mano de obra si la quieren. Necesitaríamos transporte externo para llegar a la Tierra. Lamento que mi oferta sea tan... pobre".

Alcé las manos tranquilizadoramente. "Aceptaríamos cualquier ayuda. El apoyo no tiene que ser militar, Laulo. Quizás podamos enseñarles algo de nuestra ingeniería".

"¿En serio? ¿Lo harían?"

"Por supuesto. También somos nuevos con la tecnología de la Federación. Podemos descifrar sus secretos juntos".

La expresión del Yotul fue de alivio total, cerrando los ojos con fuerza. Me dio lástima si esperaba un rechazo por sus limitaciones tecnológicas. Quizás este intercambio era razón suficiente para reevaluar. Cualquiera que ofreciera ayuda tendría mi favor, fuera militar o no.

Algunos aliados quizás tuvieron demasiado miedo para luchar, algo que podía cambiar. Podrían estar muy lejos, o sin recursos militares disponibles.

Chauson dio un empujón amistoso al Yotul. "Pueden pedirnos ayuda también. Sabía que hacía bien en traerlo".

"Disculpe si me alteré, Laulo... han sido 48 horas difíciles", murmuré. "¿Han sabido algo de las otras razas aliadas de los humanos?"

El Zurulian suspiró. "No, me temo que no".

Apreté los labios. Si ninguna especie más mostraba preocupación por nuestra situación, disminuía la posibilidad de circunstancias atenuantes. Según mis fuentes, los Mazics y Sivkits no nos favorecían. Quizás las razas ausentes nos culpaban por matar a sus diplomáticos debido a nuestros "instintos depredadores".

¿Valdrá la pena contactar a alguna de ellas?

Mi garganta estaba seca. "Bueno, les agradezco a ambos. Manténganse en contacto si tienen inquietudes".

Chauson alzó una pata. "Espere, Meier. Sé que quizás no es el momento, pero hay una idea que quiero mencionar".

"Dígame".

"Los Zurulians y Yotul estamos interesados en un programa de exposición humana", intervino Laulo. "Como hicieron con los Venlil en el primer contacto".

Chauson movió las orejas. "Obviamente, algunos civiles tendrán contacto abrupto durante rescates. Pero creo importante fomentar entendimiento en un ambiente controlado".

Asentí. "Estaríamos abiertos a eso, aunque los candidatos humanos llevarán carga emocional tras este ataque. Veré cómo organizarlo".

"Excelente. Cuídese, Meier, y manténgame informado sobre el estatus de nuestra flota médica".

La llamada terminó, y me desplomé en una silla exhausto. La participación humana en un programa de intercambio no sería problema, considerando lo adorables que eran nuestros ayudantes. Tener algunos amigos en la galaxia era un rayo de esperanza. El futuro sería de guerra y sufrimiento; necesitábamos mantener relaciones positivas para mantener la cordura.

Saqué mi holotabla y contemplé el discurso que transmitiría en vivo esa noche. Mi mensaje original estaba lleno de culpa y amargura, enfocado en venganza. Había lugar para ese sentimiento, pero así fue como los Arxur desarrollaron su ideología retorcida. La humanidad necesitaba esperanza.

Las primeras palabras fluyeron de mis dedos con inspiración repentina.

Al pueblo del planeta Tierra, presa de un enemigo irracional. Sé que están de luto por la sangre inocente derramada esta semana. Sienten dolor y rabia por los seres queridos arrebatados demasiado pronto. Comparto cada ápice de su dolor.

Lo que deben saber es que la humanidad perdurará, y que no estamos solos. No solo nos tenemos entre nosotros, sino que tenemos amigos que nos apoyan. Los Zurulians y Venlil lucharon con nosotros, devolviéndonos un destello de esperanza por una vida mejor entre las estrellas. Es hora de unirnos con todos los que creen en nuestros ideales; de erguirnos como una sola especie con un solo propósito.

Juntos, iremos por la yugular de la Federación, implacables ante la injusticia. Arrodillaremos a nuestros enemigos y perseguidores, aunque tarde milenios en saldarse esta cuenta. La humanidad exige expiación... por nuestro derecho a existir. Cuando terminemos, la galaxia sabrá lo que es un cazador.

Mis labios se curvaron con malicia. El discurso necesitaba ajustes, pero contenía el grado adecuado de sed de venganza. La Gobernadora Tarva se aliviaría al ver que suavicé el mensaje anterior.

Si la humanidad podía unificarse para la destrucción, la Federación tendría motivos reales para temernos. Habría un ajuste de cuentas por la Tierra, y no sabía si su organización sobreviviría a él.

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

Capítulo 55
Memoria del sujeto de transcripción:

Capitán Kalsim,
Mando de la Alianza Krakotl

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
18 de octubre de 2136

La oscuridad había caído sobre la reserva cuando me asomé desde la tienda. El sueño había infundido nueva energía en mis venas. Existía una mínima esperanza de escapar de la Tierra, si lográbamos evitar los grupos de búsqueda humanos. Nuestro grupo necesitaba decidir nuestro próximo movimiento y cómo transportar al niño depredador sin lastimarlo.

Un gemido apagado resonó detrás de mí. Me giré para ver a Arjun, atado con cuerdas ajustadas de pies a cabeza. Debía haberse despertado antes que yo y haber estado forcejeando para liberarse. Varias capas de cinta adhesiva cubrían su boca, desperdiciando gasa médica. Supuse que Zarn no quería escuchar hablar a un humano.

Conteniendo mis nervios, me acerqué a él. "Shh, está bien. Voy a tener que arrancar la cinta. Cierra los ojos."

¿Cómo podía el doctor Zarn tratarlo como un animal irracional? Depredadores o no, los humanos eran seres sensibles. El nivel de ataduras era excesivo e innecesario. Algo tan simple como atar una campana a su pierna habría bastado; no parecía rápido ni sigiloso.

El niño depredador cerró los ojos con fuerza. Arranqué el adhesivo lo más rápido que pude y me estremecí ante la mueca de dolor en sus facciones. La piel cerca de su labio mostraba una mancha rojiza. La criatura se abstuvo de morderme con sus caninos babosos, lo cual fue un alivio.

Me puse a trabajar deshaciendo la serie de nudos. ¿Qué pasaría si Arjun intentaba sorprenderme una vez libre? Podría ir por mi arma antes de que me diera cuenta. Estaba al alcance del forcejeo y sus reflejos probablemente fueran más rápidos que los míos.

Cuando la última cuerda se soltó, el humano se liberó de sus ataduras. Mi mirada se desvió hacia mi arma. Di unos pasos atrás y apenas resistí el impulso de desenfundar. El niño había sufrido suficiente en estos últimos días; necesitaba que alguien fuera civilizado con él.

La mirada llorosa en sus ojos... el pobre está aterrorizado. No hay duda de que estos desgraciados tienen sentimientos.

"Lamento que te hayan hecho eso, Arjun. ¿Estás bien?", pregunté con suavidad.

Él sollozó. "La única razón por la que no me matas es porque crees que intercambiarán recursos por mí. Escuché cómo hablabas de mí."

"Eso evitó que Zarn y Jala te dispararan, ¿no? Yo te habría soltado. Créeme, quiero devolverte sano y salvo a tu familia."

"¡Eso es mentira! Esos dos alienígenas son malvados. Si quieres que me liberen, ¡entonces ayúdame a salir de aquí!"

Empecé a arrepentirme de haberle quitado la cinta de la boca. Esos gritos combativos no ayudaban a nadie. Necesitaba mantener la voz baja o Zarn se daría cuenta de que intentaba consolar a un humano. Sin embargo, esperar que un depredador agresivo mantuviera la calma era demasiado ambicioso. Sostener a este niño según los estándares de sensibilidad krakotl sería injusto.

"Necesito que el doctor coopere." Mis plumas se erizaron de irritación. "Mi amigo con las vendas morirá sin él. Es una buena persona... inteligente, ingenioso."

El depredador mostró los dientes. "Ninguno de ustedes es buena gente. Mataron a millones indiscriminadamente y les gustó."

"No sabes de qué hablas. Tuve que elegir entre cientos de civilizaciones y la tuya. Fue una decisión terrible, pero necesaria para la continuidad de la vida. En cada paso, intenté minimizar el sufrimiento humano."

"¿Lanzando bombas sobre ciudades? ¿Escuchas lo que dices?"

"Hasta el último momento antes de llegar a la Tierra, intenté pensar en otra forma. Mi propia tripulación odia que trate a los tuyos con dignidad y que ofrezca rendición a los depredadores."

"Entonces tu tripulación son unos imbéciles."

La voz de Arjun sonaba ronca y sus labios parecían secos. ¿Cómo esperaba Zarn que bebiera agua con la boca tapada? El médico takkan ni siquiera había dejado raciones cerca. Probablemente pondría feliz a ese odioso "experto" si muriera de deshidratación.

Busqué entre mis propias raciones, asegurándome de no darle la espalda al humano. Sería una tontería dejarme vulnerable a un salto o estrangulamiento. El niño observó con interés mientras sacaba un cantimplora. Tragó un poco más de lo que me hubiera gustado antes de devolver el recipiente.

"Jala es la otra krakotl que viste. Su cerebro no siente empatía ni miedo", dije. "No puede evitar ser viciosa, al igual que tú."

De hecho, Arjun es mucho más capaz de compasión. Ha intentado apelar a mi moral varias veces. Le importa más que su propia vida.

La bestia frunció el ceño. "Los humanos no somos viciosos. ¡Estás lavado del cerebro, Kalsim! Tenemos vidas, familias, escuelas... chistes, canciones y juegos, igual que ustedes."

"Lamento toda la belleza que has perdido, pero eso no cambia la verdad. Dime que no puedes ver a los humanos matando o esclavizando culturas más débiles. Que no tomarían felizmente nuestros mundos y nos reducirían a juguetes."

"¿Qué? Ese no es nuestro plan. Nunca haríamos eso."

"Sin embargo, han hecho estas cosas a su propia especie. Y nosotros somos alienígenas, no humanos. Construirán su imperio sobre nuestras espaldas, de una forma u otra. Está en su ADN, transmitido desde sus ancestros hasta pequeños como tú. Ese... su crecimiento es la amenaza."

Arjun apretó los puños con indignación, pero se distrajo cuando su estómago gruñó. Revolviendo mi cerebro, intenté recordar lo que Noah compartió sobre las necesidades humanas. El orador afirmó que su dieta era principalmente vegetación y que podían vivir sin carne. Eso significaba que este adolescente podía consumir nuestra comida sin problemas.

Mis garras sacaron una losa de corteza de árbol seca. "Toma. Deja de discutir conmigo y come esto."

"Em, eso no se parece a mi comida." Arjun miró la oferta con sospecha. Dio un mordisco vacilante y luego lo escupió. "¡Eso es amargo... asqueroso!"

"Te estoy dando mis raciones para que no mueras de hambre. No tiene que saber como tu deliciosa cocina llena de sangre."

El niño puso una mueca de disgusto, pero tragó varios bocados. El sonido de arcadas que hizo parecía bastante dramático. Uno pensaría que estaba expulsando sus pulmones o que le había dado un veneno corrosivo. Este alboroto aseguraría que Zarn y Jala vinieran a ver qué pasaba.

Pocos krakotl se habrían desviado para asegurar el bienestar de un depredador. Arjun no entendía por qué atacaron su planeta, pero no lo culpaba por eso. Estaba angustiado emocionalmente e incapaz de ver estos asuntos con objetividad. Quizás con el tiempo, el joven llegaría a saber que lo protegí.

El médico takkan entró con aire arrogante, blandiendo una pistola. "Santo cielo, Kalsim. ¿Lo has soltado y lo estás alimentando?"

"Corteza de árbol. No queremos que pierda la cabeza y devore el cadáver de Thyon", dije. "Hablando de eso, ¿dónde está el primer oficial?"

"No cambies de maldito tema. ¿Así que ahora, en lugar de ser intercambiado por suministros, este humano está consumiendo recursos preciosos y mano de obra?"

"Es una pérdida temporal. No queremos ofrecer al niño como un esqueleto ambulante."

"¿Por qué demonios no? Si mantienes su estómago vacío, los humanos tendrán más prisa por recuperarlo. Eso suponiendo que a los depredadores les importe."

Arjun metió el último trozo de corteza en su boca, alejándose de Zarn. Sus mejillas estaban marcadas por lágrimas, pero un odio absoluto brillaba en sus pupilas. No podía imaginar lo abrumadores que serían los químicos depredadores fluyendo por sus venas. La falta de compasión del médico era asombrosa; con lo fría que era su sugerencia de inanición, uno pensaría que tenía el trastorno de Jala.

Miré fijamente al takkan. "Primero, estaríamos alentando a los humanos a tratarnos de la misma manera. Este depredador no merece sufrir por existir. Ya ha sufrido suficiente dolor y angustia hoy."

El médico movió la cola. "Estás tan preocupado por sus emociones fingidas. ¿Por qué te importa lo que siente?"

"¡Que te jodan! No soy un 'eso'", gruñó el humano.

Zarn cargó contra el niño, levantando su arma de fuego. El doctor temblaba de ira mientras apuntaba el arma hacia su cabeza. La mirada binocular del depredador se amplió en alarma. No podía permitir que lo golpearan hasta hacerlo papilla por decir lo que pensaba, cuando todo lo que había hecho era quejarse de nuestro lenguaje.

Arjun tenía una familia y un futuro allá afuera, lo cual estaba en peligro por la malicia del takkan. Cuanto más consideraba nuestra conversación, más impresionante era su inteligencia para ser un niño. Claro, ayudaría a propagar la supervivencia de la raza humana. Pero eso parecía una probabilidad segura sin importar qué, así que ¿qué lograba lastimarlo?

No quiero verlo sufrir... o peor, terminar como Thyon.

Sin darme cuenta de que me había movido, extendí mi ala en la trayectoria del golpe. Zarn ya había comprometido el movimiento cuando obstruí su ángulo. El arma de metal conectó con mi tejido blando, mientras el humano se protegía tras un escudo de plumas. Un dolor punzante recorrió mi apéndice izquierdo hasta el hueso. La sensación palpitante era nauseabunda, y con un solo vistazo supe que estaba roto.

"¡Mierda! Me rompiste el ala", chillé, doblando el cuerpo por la angustia. "¿Y si hubiera sido la cabeza de Arjun? ¡Podrías haberle fracturado el cráneo!"

El doctor apuntó su arma hacia mí. "¿'Le'?"

Mis ojos se abrieron al darme cuenta de mi desliz. Sacudí la cabeza, intentando filtrar cualquier evaluación positiva de Arjun. El niño estaba tumbado en el suelo con los ojos desorbitados. Sin sus herramientas y equipo, los humanos no eran depredadores competentes. Yo era el único que podía proteger a esta bestia.

La concentración de Zarn decayó cuando Jala llegó graznando detrás de él. Aproveché la oportunidad para arrebatarle el arma con mi ala sana. Irónicamente, podía usar sus servicios para vendar el hueso roto. El dolor se intensificaba con los movimientos más leves o vibraciones; el takkan ni siquiera había parpadeado al asaltarme.

Blandí el arma torpemente. "El motín es castigado con la muerte, a menos que el capitán sea declarado incompetente. ¿Por qué no debería ejecutar tu sentencia?"

"Kalsim, b-baja el arma", tartamudeó el médico. "Estás siendo irracional."

"¿Yo soy irracional? ¡Entonces cómo te llamo a ti!"

Jala soltó una risa burlona. "¿Qué me perdí?"

Los ojos de la krakotl femenina miraron detrás de él y desenfundó su propia arma. Arjun había aprovechado el caos para intentar escapar. El humano se detuvo en seco cuando la sociópata armada bloqueó su camino. Después de ver lo escurridizas que eran las fuerzas terranas, realmente debería haberle prestado más atención.

Espero que Jala no tome decisiones apresuradas aquí.

"Zarn se demostró una amenaza para la seguridad de la tripulación y esta misión." Bajé la pistola y noté el desprecio en los ojos del médico. "Pero no va a desobedecer órdenes de nuevo, ¿verdad?"

El takkan suspiró. "No... señor."

"Tu ala no debería doblarse así, Kalsim", se rió Jala.

Intenté ignorar el dolor ardiente. "Dime algo que no sepa... ah, ríete de mi desgracia más tarde. ¿Necesitas algo?"

"Circundé el perímetro desde el aire y avisté un humano a unos kilómetros. Se dirige hacia nuestra posición... y está armado."

Arjun emitió un gruñido feral. "Papá."

El pánico se apoderó de mi pecho ante la idea de terrans convergiendo en nuestra posición. Enfrentar al padre de Arjun era una opción, pero no sabíamos si estaba solo. El 'fotógrafo' podría notar que algo andaba mal y alertar a las autoridades. Los humanos eran peligrosos sin el elemento sorpresa; no estaba claro si nuestro pequeño grupo sobreviviría a un combate directo.

Lo mejor sería dejar al niño, y eso era lo que mi conciencia demandaba. Sin embargo, ese plan no sería popular entre mis compañeros. Con un ala inutilizada, enfrentarme a Jala y Zarn era un riesgo enorme. Ambos podían apuntar sin dificultad, y una krakotl voladora podía maniobrar libremente.

Más importante, la incapacitación del médico condenaría a Thyon. Esa era la principal razón por la que no podía castigar este motín. La vida del farsul tenía prioridad sobre el bienestar de Arjun, simple y llanamente. Debía mantener esto unido hasta que Thyon recuperara la conciencia.

"Es hora de movernos", decidí. "¿Dónde está tu paciente, Zarn?"

El médico frunció el ceño. "Thyon está a salvo. Jala hizo un sistema de poleas y lo subió a un árbol cercano. Los depredadores no llegarán a él allí, aunque no puedo decir lo mismo de los humanos."

"Bien. Debemos apresurarnos antes de que decenas de bestias adultas nos alcancen. Volveremos en cuanto la actividad humana disminuya."

Jala comenzó a recoger nuestros suministros, así como cualquier cosa útil que tuviera Arjun. Guié al niño afuera con suavidad, usando el arma para apresurarlo. Intimidarlo no era mi deseo, pero necesitábamos movernos rápido. No había tiempo para un enfoque diplomático.

Arjun miró alrededor desesperado mientras salíamos del campamento. Sabía que quería ser rescatado. Esa mirada suplicante me recordó a los cachorros ardiendo, rezando por ser salvados de su exterminio. ¿Por qué tenía que evocar esos recuerdos con cada expresión? Pensé que había superado esa culpa.

"¡PAPÁ! ¡AYUDA!", gritó el niño. "Están—"

Le tapé la boca con mi ala sana. "¡Idiota! ¿Estás tratando de que te maten?"

Zarn me pasó un rollo de gasa médica, con un brillo de suficiencia en sus ojos. Podía escuchar el 'te lo dije' del médico engreído. Miró al humano con desdén, pasando un dedo por su garganta lentamente. El niño tragó saliva, supuse que entendió el gesto.

Apliqué una sola capa de cinta y le di una palmada simpática. El depredador no había dejado otra opción que amordazarlo. Ese llanto no solo podía haber alertado a su padre, sino también atraer bestias del bosque.

Eso aplastó toda esperanza de que el guardián de Arjun aceptara la desaparición como un trágico accidente. Sus sospechas se elevarían y sus instintos protectores buscarían respuestas. Nuestro grupo estaba a punto de descubrir exactamente qué tan buenos son los humanos para rastrear.

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

Capítulo 56
Memoria del sujeto de transcripción:

Capitán Kalsim,
Mando de la Alianza Krakotl

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
18 de octubre de 2136

El suelo cubierto de hojas crujió bajo nuestros pies mientras guiábamos al prisionero terran por el parque. Estaba seguro de que Arjun pisaba deliberadamente las zonas más frágiles. El niño quería hacer tanto ruido como fuera posible, intentando atraer a otros de su especie.

No importaba cuánto alboroto armara o si arrastraba los pies. Con la lentitud de los humanos, teníamos al menos una hora de caminata entre nosotros y el padre que regresaba. Se cansaría tras un esfuerzo sostenido y se vería obligado a buscar un vehículo para acortar la distancia. Eso nos dejaba tiempo para comer y hidratarnos.

Caminé con mis cansadas patas. "¿Cómo caminan ustedes a todas partes, animales terrestres? Ojalá aún pudiera volar, Zarn."

"Y yo ojalá pudiera desangrar a ese engendro tuyo. Moriría en minutos si le cortara esa gran arteria del cuello", murmuró el doctor.

Jala se rió. "¿Crees que sus ojos se quedarían abiertos después de cortarle la cabeza? ¿O quizás... ¡saltarían de su cráneo?"

"¡No lo vamos a matar!", grité. "La vida, incluso la mancillada, es sagrada. Los verdaderos exterminadores no matan por diversión o risas."

Zarn sacó un escalpelo de su bolso y examinó el metal reflectante. El takkan debía estar considerando cómo cortaría la piel del depredador. Me preguntaba por qué odiaba a los humanos cuando su propio gobierno votó por ser sus aliados. ¿Qué lo dejó tan convencido de que los cazadores sociales no tenían emociones ni virtudes?

Intenté concentrarme en nuestro viaje, sabiendo que no podíamos descansar antes que el padre de Arjun. La piel del niño estaba húmeda, pero el esfuerzo en su respiración era mínimo. Habíamos caminado bajo el calor de la tarde durante una hora, y sus piernas no estaban completamente desarrolladas. Debería estar jadeando y tropezando de agotamiento.

¿Qué régimen ha soportado este polluelo humano? Sus pequeños pulmones deben estar ardiendo. Necesitamos descansar, por su bien, pronto.

Además, había una sorprendente falta de avistamientos de depredadores en este entorno forestal. Algo debió haber captado nuestro olor ya, pero ninguno había investigado más. ¿Acaso otros cazadores temían a los humanos, los ápices? Los primates no deberían asustar a las bestias salvajes con sus formas poco impresionantes.

"¡Mmm! ¡Kmsm!" Arjun se sacudió hacia atrás y aulló contra la cinta. "¡Hmm!"

Maldije cuando el niño rozó mi ala rota. "¿Te dije que dejaras de caminar? Bueno, descansaremos en unos minutos... ya casi llegamos."

Siguió gritando bajo la mordaza, y sus ojos binoculares parecían casi histéricos. Si algo asustaba a un depredador, eso me hacía pausar. Debía haber una razón para negarse a caminar, a menos que fuera un truco para ganar tiempo. Pero el miedo parecía genuino, así que me inclinaba a creerlo.

Un siseo escalofriante impregnó el aire, y un movimiento brilló entre las hojas. Una criatura marrón desenrolló su cuerpo escamoso, alzando la cabeza hacia nosotros. Una lengua bifurcada osciló en su boca como un balancín. Su forma de deslizarse era alienígena e inquietante; no tenía patas visibles.

Eso es un animal de presa... tiene ojos laterales, decidí. El pobre debe estar intentando asustar al depredador, aplanando su cuello así. No puedo creer que funcione con un humano sapiente.

La alarma en la mirada de Arjun se intensificó, y aparecieron gotas de sudor en su piel. Habríamos pisado al reptil si el niño no se hubiera agitado. ¿Por qué estaba tan aterrorizado por un animal lisiado? La mordida del tigre era mucho más aterradora que esto.

El humano pareció olvidar el arma en su espalda y salió disparado con energía imposible. Esa carrera loca me recordó a las especies de la Federación en estampida sin sentido. Quizás estos frágiles primates incorporaron algunos instintos de presa en su hardware, para compensar su debilidad.

Jala alineó su arma. "Mejor aprende a volar rápido, Arjun."

Mis ojos se abrieron. "¡No le dispares!"

"No eres divertido. ¡No voy a dejar escapar a esa bestia flacucha!"

La sociópata estaba en el aire antes de que pudiera detenerla, y se abalanzó sobre Arjun con poderosos aleteos. Sus garras rasgaron su hombro, dejando dos heridas en su carne. El humano gritó. Perdió el equilibrio por el golpe y cayó al suelo.

El despegue de Jala agitó al animal siseante, que no había parpadeado ni una vez. ¿No debería calmarse ahora que el depredador se había ido? Zarn parecía compadecerse de él, pues la vista de Arjun lo había traumatizado. Quería mostrarle que no éramos como los humanos.

El doctor extendió la mano para darle una palmada reconfortante. "Nadie va a cazarte, pequeño. ¿Esos simios asquerosos se comieron a tus crías? Yo—"

El animal asustado seguía en modo defensa. Estaba agitado en frenesí, desesperado y agresivo ante cualquier movimiento. Zarn no vio cómo abría la boca. Lo mordió con pequeños dientes, y él agarró su brazo con dolor.

Preparé mi arma en un segundo y disparé a su cabeza. Maldije al takkan por obligarme a matar a una víctima no sapiente de las incursiones terran. Para empeorar las cosas, cualquier humano cercano oiría el disparo.

"Tenías que intentar tocar a un animal de presa aterrorizado e indefenso", suspiré.

Zarn inspeccionó las dos pequeñas marcas. "Solo quería calmarlo, Kalsim. Déjame desinfectar la herida. Apenas un rasguño."

Mis pupilas giraron hacia Arjun, que se había quitado la cinta de la boca. Jala se cernía sobre él, picoteando su lóbulo para provocar una reacción. Corrí a intervenir, apartando a la krakotl del niño caído. Mi curiosidad demandaba una explicación por el pánico.

"Fue irresponsable de tu parte huir. Asustaste a ese pobre animal", refunfuñé. "¿Todo ese pánico por una simple amenaza?"

Arjun miró boquiabierto las marcas en la piel gris de Zarn. "¿La serpiente te mordió? Escucha Kalsim, si no lo llevas con un médico humano, va a morir. Dolorosamente."

"¿Morir? No caeré en eso", se burló el doctor. "Nuestra especie sabe tratar infecciones."

"Nosotros también tenemos penicilina, Doctor Psycho. ¿No tienes idea del veneno? Quedarás paralizado e incapaz de respirar... en una hora."

"Arde bastante, Capitán, pero tengo analgésicos. Además, si realmente estuviera envenenado, este humano querría verme sufrir. ¡Es todo lo que quieren!"

Entrecerré los ojos cuando Zarn confesó dolor localizado. Su brazo se veía hinchado cerca de las marcas. Aunque un profesional médico debería reconocer signos de envenenamiento. Esperaba que no ignorara la advertencia de Arjun solo por venir de un humano.

Debemos seguir avanzando, urgentemente. Vigilaré los síntomas de Zarn, y si empeora, encontraré una solución.

"Caminemos unos minutos más y nos detendremos", dije. "Podemos desinfectar tu herida, y las... incisiones de Arjun."

El niño depredador movió el hombro con un gesto de dolor. La sangre seca teñía su piel artificial. Frunció los labios como queriendo discutir, pero lo obligué a avanzar con el arma. El humano caminó en silencio, sin ganas de que le volvieran a tapar la boca.

La cobertura arbórea disminuyó, y avanzamos varios minutos monótonos. Seguí atento a serpientes, por si acaso. No tenía sentido que Arjun ayudara a su torturador. Además, si las serpientes eran tan peligrosas, ¿por qué los humanos no las exterminaron?

Zarn inspiró bruscamente, con los músculos faciales contraídos. Su paso comenzó a rezagarse. Tocó la zona afectada con la otra pata y gritó agudamente. Lágrimas brotaron de sus ojos.

"¡AAH! Mi s-sangre arde", chilló.

El takkan se desplomó contra un árbol, retorciéndose de dolor. Las cejas de Arjun se movieron como si él mismo sintiera dolor. Quizás subestimé el alcance de la empatía humana. Lo mejor que podíamos esperar, tras esta misión fallida, era que sus asesinatos fueran menos sadistas que las cacerías arxur.

"¡Que pare!", gritó Zarn.

Jala erizó sus plumas. "¡Cállate! Delatas nuestra posición."

"Duele tanto. ¡AYÚDENME! Es como ácido... es..."

La krakotl tomó la cinta médica, pero la aparté con mi ala sana. No iba a silenciarlo como a un animal mientras sufría. Perder al doctor era inaceptable; lo necesitábamos para salvar a un buen oficial.

Arjun se arrodilló y colocó al takkan boca arriba. Sabía que Zarn estaba ido cuando no resistió el contacto con la bestia. El depredador fue notablemente gentil. Mostró decencia hacia un enemigo que no la merecía. Como decían mis oficiales que yo hacía con los humanos.

Me alegra haber tratado a su especie con respeto. Que no los hice sufrir, y no disfruté sus muertes.

"¡Kalsim! Necesitamos ayuda", suplicó Arjun.

El doctor apretó un puñado de hierba. "Aléjate, depredador. Solo quieres ver mi sufrimiento de cerca. Lo estás disfrutando..."

"No quiero ver morir a nadie. Tú eras el que quería ver humanos sufrir."

"No. La presa herida huele bien, ¿no? Espera a que muera para elegir tu parte."

"Nunca quisimos comerte. ¡Soy vegetariano! Es parte de mi religión... mostrar compasión por los animales."

Mis ojos se abrieron ante su proclamación. El depredador debía estar bromeando. Las religiones de la Federación dictaban que cazar animales era codicioso, sanguinario y malvado. Los cazadores naturales nunca seguirían una ideología que demonizara su existencia.

¿Cómo tenía el más mínimo sentido?

"Pensé que los humanos eran interesantes", cliqueó Jala. "Pero son patéticos, como todos. Acobardándose ante el peligro... religiones sobre compasión... llorando por muertos como si fuera triste."

La miré con dureza. "Como te dije desde el principio, los humanos tienen empatía selectiva. Nuestro conocimiento evoluciona, pero su expansionismo es incompatible con la paz."

"No te engañes, Jala, son b-brutales. Astutos y manipuladores", jadeó Zarn. "Su historia... es de conquista. Los humanos inventan nuevas formas de matarse... siempre."

El doctor aulló con los dientes apretados mientras un espasmo recorría su brazo. Su grito se convirtió en un alarido desgarrador. Arjun vertió agua en su cabeza sin palabras, intentando enfriar su piel ardiente. Por alguna razón, confié en que no lo remataría; me concentré en encontrar un analgésico efectivo.

Antes de darme cuenta, un disparo ensordecedor resonó detrás de mí. Jala se cernía sobre Zarn, con una mirada enloquecida. El cuerpo del médico quedó flácido mientras la sangre brotaba de su sien. El humano miró horrorizado cuando el cadáver rozó su pierna.

Apunto mi arma a la sociópata. "¿¡Qué hiciste!? ¡SUELTA EL ARMA!"

"Así es como se silencia a alguien", gorjeó. "Basta de juegos, Kalsim. Ahora lo hacemos a mi manera."

"¡¡Suelta. El. ARMA!!"

"Vamos, odiabas a Zarn. Hacía mucho ruido; el depredador dijo que moriría igual. Además, nos harías quedarnos a escucharlo gritar."

"Última advertencia."

"El humano también nos retrasa y saboteará cada paso. Te hago un favor. Elige: yo o Arjun."

Jala giró su pistola hacia el niño, que parecía conmocionado por la muerte de Zarn. ¿Arjun nunca había visto morir a alguien? Sus palabras sobre compasión me recordaron mi filosofía de exterminador. Ambos matábamos cuando era necesario, conteniendo el daño a las fuentes correctas.

Contra todo pronóstico, apreciaba el modo de vida de este depredador. Era honorable y empático, no perdido en sus instintos destructivos. Tenía más en común con este acechador que con Jala. Había cierto apego a él... que no quería verlo morir.

Apreté el gatillo, y un chasquido indicó un disparo certero. El shock brilló en los ojos de la sociópata antes de caer junto a Zarn. El arma se me escapó en un aturdimiento. ¿Realmente había perdido a toda mi tripulación en un minuto?

Arjun se levantó de un salto, recogiendo el arma. Por alguna razón, no me apuntó. La sangre azul del takkan salpicaba junto a su rojo escarlata. El pequeño depredador se agachó junto al bolso del doctor.

"Estás herido. Necesitamos tratar tus heridas y encontrar a tu padre", balbuceé.

El humano no respondió, solo se ocupó de sus heridas. Mis instintos deberían haberme alarmado por estar cerca de un depredador armado. Pero no podía procesar el miedo a través del shock. Este mundo de muerte y naturaleza, la Tierra, no podía ser mi realidad.

Me quedé en blanco, mirando a la distancia. Mi historia cerraría el círculo si terminaba a manos del depredador que elegí salvar. Un final poético... por dar la espalda a mi deber. Los tres náufragos de la Federación yacerían sin enterrar en esta tierra infestada, por toda la eternidad.

Thyon está inconsciente y abandonado en este infierno depredador. Reacciona, Kalsim.

Un crujido leve desde arriba rompió mi trance. Antes de mirar, algo áspero rozó mi garganta. De pronto, una soga se ajustó alrededor de mi cuello en un nudo sofocante.

Mi cuerpo fue levantado, y me encontré de pie en el aire. Instintivamente intenté aflojar el nudo mientras mi peso colgaba. Mis alas intentaron aletear; un dolor insoportable recorrió el hueso roto. Era imposible generar elevación.

"¡Hijo!", rugió una voz desde arriba. "¡Aléjate y llama ayuda! Los MARCOS buscan a estos bastardos."

¿Cómo había llegado el padre de Arjun tan rápido? Era imposible que un humano corriera esa distancia. A menos que su resistencia fuera casi divina. El niño tampoco se cansó... oh, dulce Inatala.

Arjun pasó su mano por el cabello negro. "Dime que te arrepientes de lo que hizo tu especie, Kalsim. Por favor."

"¿Arrepentirme? Claro... siempre lo estuve", forcejeé. "Pero era... la única forma. De asegurar un futuro. Hice mi d-deber."

El joven humano me miró mientras mi oxígeno se acababa. Sus ojos feroces se llenaron de lágrimas. Sabía que pensaba en Bengaluru, en cómo mis órdenes arrasaron docenas de ciudades así. El pobre nunca entendió la necesidad desgarradora.

Un dolor constrictivo rodeó mi laringe, y mi visión comenzó a oscurecerse. La conciencia retrocedía, como hundirse en un océano. Forcejear ya no importaba. Sentí que viví una buena vida, significativa...

"¡Suelta a Kalsim, papá, por favor!", la voz de Arjun sonó bajo el agua. "Me salvó la vida de los otros dos, muchas veces. No quiero que lo maten."

El humano adulto gruñó una respuesta que no registré. Su voz resonó con salvajismo, un anticipo de cómo sonaría Arjun de adulto. No quería verlo convertirse en una bestia inestable, acosada por la necesidad de cazar. Por eso se exterminaban a los cachorros.

El niño suplicó algo incomprensible mientras mis ojos se cerraban con resignación. La soga se soltó, y caí al suelo con un golpe sordo. El pequeño depredador tocó mi pico, pero no podía mover un músculo.

El mundo se desvaneció, dejándome indefenso ante las garras de los monstruos guerreros.

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

Capítulo 57
Memoria del sujeto de transcripción:

Slanek,
Cuerpo Espacial Venlil

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
18 de octubre de 2136

Marcel se inclinó sobre la barandilla del destructor, permitiendo que el agua salada salpicara su rostro. Los ojos del depredador miraban hacia donde alguna vez estuvo el imponente perfil de Nueva York. Sus seres queridos estaban en uno de los búnkeres cercanos, quizás enterrados bajo una montaña de escombros. El humano decidió buscar a Nulia y Lucy, pero temía su reacción si no las encontraba con vida.

El ejército estadounidense envió a la mayoría del personal disponible a los restos de su ciudad más grande, una vez que el ambiente fue declarado seguro. Las perspectivas de rescate no eran prometedoras para los centros principales, por lo que los esfuerzos se concentrarían en las afueras. Con los puertos navales tradicionales y los sitios de acoplamiento espacial pulverizados, el barco permitiría que visitantes alienígenas desembarcaran.

Mi piel se erizó al pensar en los Arxur aterrizando en la Tierra. Recordé lo que los grises habían hecho en la cuna bombardeada; me aterrorizaba que desarrollaran gusto por la carne humana. ¿Y si los supervivientes, como Marcel, eran embarcados como ganado? La idea de que lo enjaularan o torturaran de nuevo me llenaba de desesperación.

Dentro de minutos, esos monstruos estarían caminando por esta misma cubierta. No podía dejar de pensar en esa imagen; cada instinto me impulsaba a lanzarme por la borda. Los terranos no estaban en condiciones de protegerme. No creía ni por un segundo que esos depredadores sin emociones estuvieran genuinamente aquí para ayudar.

El humano pelirrojo estudió su reflejo en el agua. "Mierda. ¿Recuerdas la primera vez que hablamos en línea, Slanek?"

"Dijiste 'Hola'. Me senté frente al teclado durante dos horas, tratando de imaginar tus verdaderas intenciones", murmuré. "Estaba aterrorizado de hablar con un depredador."

"¿Espera, por eso no respondiste de inmediato? Yo también estaba nervioso, pero más por arruinar el primer contacto."

"Marc, todo lo que podía pensar era: ¿qué he hecho? Después de varios episodios de llanto, múltiples borradores de mensajes a los servicios de emergencia de la República para abandonar el programa..."

"Me preguntaste, sin contexto ni saludo, qué veía cuando me miraba al espejo."

Marcel no terminó la anécdota, sino que inclinó la cabeza pensativo. En ese momento, el humano respondió: Una boca, una nariz, dos ojos y orejas. Me preocuparía si eso cambiara. Los horrores de mi imaginación se evaporaron con risas. Me sentía culpable por haber estado tan obsesionado con su apariencia al principio.

Las arrugas de preocupación en su frente lo envejecían una década, al igual que las cicatrices en su mejilla. En comparación, la mirada paralizante de mi amigo había estado llena de vida, con ese gruñido que no podía contener. Quería recordar a los humanos como esa raza optimista; cariñosa y despreocupada. Cualesquiera que fueran los compromisos que nuestros queridos depredadores tuvieran que hacer, no dejaría que cambiaran mi perspectiva.

"Veo a un superviviente." Tragando mis nervios, me apoyé sobre la barandilla. Mi pelaje gris estaba enmarañado y mis orejas delgadas aplanadas por el terror. "D-dos, en realidad. Por favor, no dejes que los Arxur me coman."

Me revolvió el mechón rebelde en la cabeza. "Yo también tengo miedo, amigo. Tengo pesadillas sobre ellos comiendo a ese Gojid inmovilizado... luego, comiéndote a ti o a Nulia. ¿Está mal admitirlo?"

"No. Tus s-sentimientos también importan. Eres muy bueno actuando con fuerza."

"Palabra clave: actuando."

Una nave angular se precipitó desde las nubes, y enrosqué mi cola alrededor de la muñeca humana. La curvatura del vientre de la nave sugería que estaba cargada de misiles; rebosaba de armamento por todos los ángulos. El motor rugió mientras completaba su descenso atmosférico, siguiendo la trayectoria de planeo terrana. La nave Arxur se estrelló contra la cubierta abierta, y nuestro personal la miró con cautela.

Hay un francotirador humano observándolos desde el mástil. Me pregunto si los grises se dieron cuenta... mejor esperar que mis amigos puedan reaccionar más rápido que esos demonios partiéndome por la mitad.

Un terror paralizante recorrió mi torrente sanguíneo mientras docenas de Arxur salían pesadamente al descubierto. Arrastraron cajas de suministros a la cubierta y señalaron a los humanos para que las recogieran. El personal terrano se apresuró a revisar las ofrendas. Podía ver en los ojos de los primates que les preocupaba abrir un "regalo" de ganado.

Un Arxur dirigía a los demás, con la piel agrietada alrededor de los ojos sugiriendo su edad. Sus fosas nasales se dilataban con hambre obvia, fascinadas por el aroma a Venlil en la brisa. Unos ojos reptilianos espantosos se clavaron en mí, y unos dientes amarillentos mostraron un gruñido feroz. ¿Por qué los caninos benignos de Marcel alguna vez me asustaron?

El comandante enemigo comenzó a caminar hacia nosotros. Se inclinaba hacia adelante al andar, listo para lanzarse en un instante. Sus pupilas eran más oscuras que el lado gélido de Venlil Prime, y sus escamas opacas brillaban como obsidiana. Podía ver la saliva coagulando alrededor de sus labios.

"Está bien, Slanek. Estoy aquí", gruñó Marcel.

Mi corazón latía tan furioso que me tambaleé; el humano me sostuvo con manos firmes. Todos mis pensamientos se apagaban, como un reinicio forzado del cerebro. Cada impulso consciente gritaba por lanzarme al océano, pero mis señales cerebrales no respondían.

Clavé mis garras en el antebrazo humano, gimiendo como una presa herida. Las lágrimas caían por mi rostro, goteando sobre su piel pálida. Marcel masajeó mi nuca e intentó detener mis temblores incontrolables. Su toque gentil no era suficiente contra un Arxur, plantado justo frente a mí.

¿Cómo habíamos considerado alguna vez semejante abominación como sapiente? Era la viva imagen de la muerte misma. Nada lo motivaba, excepto su apetito y su crueldad.

"Saludos. Asumiré que estás a cargo, ya que tienes un Venlil... pegado." El aliento cálido del Arxur me golpeó en la mejilla mientras hablaba en un rugido reverberante. "Soy el Jefe de Caza Isif. Entendemos que aquí estaba la sede de las Naciones Unidas, así que decidí acompañar este grupo de desembarco."

Marcel aclaró su garganta. "¿Qué puedo hacer por ti?"

Un tenue destello de consciencia regresó. No entendía por qué mi humano no dirigía a este monstruo hacia los oficiales reales... y lejos de nosotros. Quería estudiar la expresión del vegetariano, pero no podía apartar la vista del Arxur. No había dejado de mirarme desde que se acercó.

"Solicitando permiso para establecer alojamientos de emergencia. Puedo tener estructuras y comodidades básicas organizadas en un día", ladró Isif.

"No creo que sea un problema", dijo el humano pelirrojo. "Si están ayudando en búsqueda y rescate, ¿vendrías conmigo a un barrio llamado Midwood? La gente en esos búnkeres es prioridad de la ONU."

"Con gusto. Seleccionaré a varios de mis mejores para acompañarte."

"Ah, y dile a tus soldados que no profanen cadáveres humanos."

"Déjalo ya. No nos comemos entre nosotros, lo que sea que les haya dicho la Federación. ¿Por qué querríamos comer humanos?"

Los ojos del jefe de caza se posaron en mí, la materialización de cada pesadilla que tuve. Mi espalda se presionó contra el pecho de Marcel, usando su forma muscular como apoyo. Cada músculo de mi cuerpo se sentía débil como gelatina, y mis nervios estaban sobreestimulados más allá de la reparación. Quería arrastrarme bajo una roca y nunca más mostrar mi rostro.

El Arxur suspiró, alejándose con un movimiento de cola. Conversó con personal terrano un momento, luego dio órdenes enfáticas. Varios grises subieron a un "helicóptero" humano, una extraña aeronave con hélices gemelas en el techo. El estruendo me lastimó los oídos cuando las hélices cobraron vida.

"Bien. No espero que vengas conmigo, Slanek." Marcel exhaló con fuerza y me devolvió a mis patas. "Pero encontrar a mi familia no puede esperar... tengo que saber."

"¡¿Así que vas a viajar con depredadores come-niños?! ¿Qué pensará Nulia si está viva?", escupí. "Acabas de decir que tienes pesadillas sobre esas cosas devorándola."

"Usar a los Arxur me llevará más rápido. Lo siento. No hay línea que no cruce... no tengo nada por qué vivir sin ellos."

"¿Y qué hay de mí? Me preocupo por ti. Después de todo lo que hemos pasado juntos—"

"No hagas que esto sea sobre ti, amigo. Ahora entiendo por qué Sovlin perdió la cabeza cuando perdió a su familia. Si ellos están muertos, yo también."

"Marcel, por favor—"

"Vete a casa, Slanek. Espero que logres todas tus aspiraciones futuras. Gracias por darle una oportunidad a un depredador como yo."

El humano pelirrojo se colgó el rifle y la mochila, y cojeó hacia el helicóptero esperando. Esos ojos avellana ni siquiera miraron atrás; sus dedos delgados estaban cerrados en un puño. Recuerdos de mi depredador, hambriento y golpeado, pasaron por mi mente. Veía esas mismas manos presionadas contra el cristal, extendiéndose con sus últimas fuerzas.

Marcel también intentó protegerme en sus momentos finales, a través de un dolor inimaginable. No puedo dejar que tire su vida.

Recordé lo impotente que me sentí viendo al vegetariano bajo la mira de un arma. El dolor en sus ojos había sido como vidrios en mi corazón. La idea de nunca más hablar con él, y enterarme de que los Arxur lo cortaron en pedazos... me llenaba de la misma desesperación.

¿Cómo esperaba mi amigo terrano que lo abandonara a un destino sin sentido? Aunque unirme a esta misión suicida estaba fuera de discusión. Marcel no estaba pensando con claridad; necesitaba que alguien le hiciera entrar en razón. Los humanos eran mucho más débiles que los Arxur, así que estaría indefenso cuando lo emboscaran.

"¡Maldita sea!" Corrí tras el humano renqueante, que estaba a pocos pasos del helicóptero. "Te cuidé de vuelta de las puertas de la muerte, fui contigo a una zona de guerra Gojid, y me quedé aquí cuando todos pensamos que tu Tierra sería reducida a cenizas."

Marcel trepó al helicóptero. "Ya has hecho suficiente. Vete, Slanek; lárgate."

"¿Y volver a casa, como si nada de esto hubiera pasado? Te lo digo como tu amigo: no hagas esto. Necesito que estés seguro y vivo, y no me importa si eso es 'hacer que esto sea sobre mí'."

Di los últimos pasos y me lancé desesperado a la pierna humana. Mis patas traseras buscaron tracción en el suelo; luché con todas mis fuerzas para sacar al corpulento depredador del helicóptero. Marcel jadeó y me sacudió con un gruñido. Los pasajeros Arxur observaban con diversión.

El humano colocó sus suministros en un asiento vacío, junto a la cabina. El Jefe de Caza Isif ordenaba al piloto terrano que despegara. Tenía que sacar a mi amigo de ahí ahora.

Con desesperación en pánico, tiré de su brazo herido. Marcel podría perdonarme después por el dolor causado. Era la única forma de contrarrestar su fuerza superior y salvarlo de su propia temeridad.

"¡Mierda!", maldijo. "¡Quítate de encima!"

Los ojos del vegetariano se dilataron de frustración, y sus mejillas se sonrojaron con ese tono que me inquietaba. Sus dientes mostraban hostilidad obvia; no era una sonrisa humana lo que hacía temblar su mandíbula. No me asustarían sus gruñidos, aunque me secaran la garganta. Él nunca me haría daño.

Marcel despegó mis garras con fuerza depredadora; su gentileza habitual había desaparecido. Protesté con un quejido, pero el humano cerró sus dedos en mi nuca. Me llevó hacia la salida en frío silencio, listo para arrojarme afuera. Mis patas se agitaron desesperadas, pero la lucha no tuvo mucho efecto.

El helicóptero se elevó los primeros metros. El Jefe de Caza Isif retrocedió de la cabina y se interpuso entre Marcel y la salida. El comandante Arxur cerró la puerta, sellando la ruta de escape para ambos. Sus ojos se abrieron confundidos al verme colgando como un cachorro de las manos humanas.

"Toma asiento. Hay espacio para ti y el animal", gruñó. "Según el mapa, este será un viaje corto."

La aeronave ascendía rápidamente, ahora sobre el mástil. Mi corazón se hundió en el pecho, agravado por el pánico. Saltar desde esta altura sería suicida, aunque quizás mejor que ser convertido en ganado. No solo había fallado en alejar a Marcel de estos monstruos, sino que terminé atrapado con él.

El humano pelirrojo ajustó su agarre, llevándome a la posición normal de carga. Enterré mi cabeza contra su camisa y él me dio palmaditas con un suspiro. Isif observó con interés mientras el terrano se acomodaba. El vegetariano colocó mi cuerpo tembloroso en su regazo y giró mi cabeza hacia la ventana con un empujón delicado.

Estaba seguro de que los otros Arxur nos miraban boquiabiertos, salivando por la carne en mi esqueleto. Mi esperanza era que mi presencia evitara que los grises comieran a Marcel; los Venlil eran un objetivo más jugoso, después de todo. Eso no aliviaba el terror en mi corazón. No había nada peor que estar atrapado, cientos de metros en el aire, con carnívoros feroces.

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

Capítulo 60
Memoria del sujeto de transcripción:

Capitán Sovlin,
Mando de la Flota de la Federación

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
20 de octubre de 2136

El dolor agudo de los dientes clavándose en mi hombro casi dislocó la articulación mientras me arrastraban por el asfalto. Forcejeé en las fauces del depredador, golpeando su hocico para que soltara. Mis largas garras le hicieron sangrar, y me arrojó al suelo sacudiendo la cabeza. Al chocar contra la lanzadera metálica, solo vi estrellas.

El martilleo de mi corazón me provocaba náuseas. Así debió sentirse mi familia antes de convertirse en un banquete. No les daría el placer de gritos o lágrimas a estos Arxur. Quizás valía la pena suplicar por los Harchen.

La única opción fue invocar a los humanos, los únicos que los grises respetaban mínimamente. Si los primates habían dirigido a los Arxur aquí, tal vez abandonarían lo que los Terrans reclamaran.

"¡D-deténganse!" chillé. "¡Soy esclavo humano en una misión para exponer las mentiras de la Federación! Cuando mataron su g-ganado... q-quieren los detalles para ustedes."

Para mi asombro, el gris detuvo su acecho. "Los humanos reclamaron la cuna Gojid, y reconocimos su derecho. Huelo su rastro en tu pelaje. Pero ¿dónde están si eres su propiedad?"

"¡T-tienen a mi familia!" sollocé falsamente. "¡Haré lo que sea por ellos... incluso dañar a la Federación!"

Cilany me miró confundida. Sabía que mi familia estaba muerta, pero los Harchen seguían sin huir. Estaba ganando tiempo.

El depredador ensangrentado gruñó. "Astuto. Pero ¿qué haces en este mundo con quienes atacaron la Tierra?"

"Estos Harchen son a-activos prioritarios humanos. No hago preguntas... pero debe haber una buena razón. Déjennos ir."

Los grises conferenciaron y revisaron el motor dañado. No podía creer que consideraran mis mentiras. Hubo un destello de esperanza bajo inmunidad Terran.

Hablar con ellos es repugnante, pero confirmaron que este ataque es venganza por la Tierra. ¡Cilany tenía razón! ¿Qué han hecho los humanos?

"Te dejaremos ir como muestra de buena fe, esclavo. Pero los Harchen se quedan. Creo que desobedeces órdenes para salvar enemigos."

Los reptiles intentaron retroceder, pero otro gris los bloqueó riendo. Querían acorralarlos en la calle. Mis ojos se dilataron de horror al verlos enjaular.

"¡Deténganse! Los humanos los quieren como herramientas mediáticas."

El Arxur resopló. "Los humanos quieren muertos a todos. En eso coincidimos."

¿Disfrutarían los Terrans viendo a los Harchen aterrorizados? Mis carceleros detestarían esto. Cuando la jaula se cerró, miré mi arma en el suelo. Solo tendría uno o dos disparos antes de que me mataran. Debía intentar algo, aunque fuera suicida.

"¿Algún problema?" un gruñido resonó a mi derecha.

Carlos avanzó con equipo protector completo, un rifle enorme en sus brazos musculosos. Nunca me alegré tanto de ver un depredador.

Pero ¿qué hace aquí mi guardia? No sé si dejará que maten a los Harchen. O algo peor.

El humano se plantó frente a los Arxur. El líder gris lo evaluó con ferocidad. No sé cómo Carlos aguantó esa mirada.

"Tu esclavo quiere ayudar a estos Harchen. Usa su sumisión como excusa."

Carlos miró la jaula. "Obedece órdenes correctamente. Queremos enviar un mensaje a la Federación, y estos son los indicados."

Suspiro aliviado. Agradecí que me respaldara tras desviar la misión. Tal vez los lleve prisioneros, pero no se los comerá. Con suerte, podré razonar con él.

"¿No puedes conseguir otra 'mascota'?" siseó el gris. "Hicimos el trabajo. ¡Estas presas no son especiales!"

Carlos se acercó. "Nuestras selecciones se basan en datos y estrategia. ¿Cuestionas nuestro criterio?"

"Sí. Lo hago."

"¡Dilo otra vez, cobarde!"

"Cuestiono el criterio de primates débiles e ingenuos. ¡No saben sobrevivir en esta galaxia!"

El humano estiró su esbelto cuerpo hasta estar a centímetros del hocico Arxur. No retrocedió ante su rugido. Desafío brillaba en sus ojos a pesar de la desventaja.

"¡Podría romper tu cuello de un mordisco!"

Carlos clavó el cañón en su estómago. "Y yo reventarte los intestinos con un dedo. Pero somos aliados, así que arreglémoslo de otra forma."

"Una prueba de fuerza. Lucha sin armas. Si ganas, te llevas a los Harchen."

"Acepto, si no usas los dientes. A menos que seas demasiado débil sin ellos."

"¡Te haré papilla, humano!"

Carlos dejó su rifle y adoptó una postura de boxeo. ¿Qué impediría al gris matarlo ahora? Por suerte, solo quería descargar agresión.

El Arxur atacó con golpes que Carlos apenas esquivó. Un latigazo de cola lo derribó. El primate bloqueó los siguientes ataques con los codos, pero no lograba contraatacar. Sudaba profusamente mientras retrocedía.

El pobre está recibiendo una paliza. ¿Por qué pensó que esto era buena idea?

Un cabezazo lo lanzó por los aires. Carlos se levantó jadeando y golpeó las narices del gris, que apenas inmutó. Cuando intentó patear, el reptil atrapó su pierna y lo arrastró burlón.

"Esto ni siquiera es una pelea." Lo zarandeó en el suelo. "No das órdenes ni intimidas a nadie."

Carlos se liberó con una patada. "Aún... no... me has..."

"Ríndete, débil. Un poco de humildad te vendría bien."

Al intentar levantarse, un latigazo le reventó el labio. Escupió sangre mientras el Arxur se regodeaba. De pronto, arrancó la linterna de su casco y la encendió frente a los ojos del gris.

El Arxur aulló cegado. Carlos, tambaleante, lo derribó con una llave de cuello. "Ríndete."

El gris forcejeó hasta quedar sin aire. Carlos lo soltó con un gruñido dentado.

"Hiciste trampa. Sin armas."

Carlos se encogió de hombros. "Solo usé una linterna."

"Violaste el espíritu del combate. Pero me gusta tu descaro. Llévate a los malditos Harchen; solo son cuatro."

Los Arxur se retiraron renqueantes, dejando la jaula. Un alivio indescriptible me inundó. Corrí hacia Carlos y lo abracé llorando.

Se puso rígido. "No hagas eso."

"Perdón. Estoy agradecido. ¿Qué haces aquí?"

"Vigilándote, obviamente. Seguimos tu desvío. Y no vuelvas a llamarte esclavo."

"Fue improvisación. No discutas con los resultados."

"Hablando de eso, arriesgaste la misión. ¿En qué estabas pensando?"

"Sería rápido y fácil. Quería a alguien de confianza en el equipo. Ya tuve suficiente gente que me odia."

"Como sea. Saquemos a tus amigos. Espero que entiendan que somos su único transporte."

Carlos abrió la jaula. Los Harchen cayeron, mirándolo con terror. Cilany y los otros parecían listos para huir.

"¿D-dijiste a los Arxur que nos atacaran?" preguntó Cilany.

Carlos frunció el ceño. "No sé; eso excede mi nivel. Si lo hicimos, sería para disuadir nuevos ataques. La ONU no querría esto."

Me desplomé. "¿Ni siquiera alguien como Samantha? ¿No querría que los Harchen sufrieran como la Tierra?"

Una tos indignada surgió de un vehículo abandonado. Samantha emergió con un rifle de mira telescópica. Había estado cubriendo a Carlos todo el tiempo.

"No creo que la gente merezca morir por lo que es. Eso es la Federación", gruñó. "Si alguien renuncia a su gobierno, la Tierra lo recibiría. Pero los responsables o cómplices..."

Carlos tosió. "Aparcamos unas calles allá. Sígannos de cerca."

Los humanos guiaron el camino, armas listas. Era notable ver a los primates vengativos ayudando a una especie que atacó la Tierra días atrás.

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

Capítulo 63
Memoria del sujeto de transcripción: El Precio de la Confianza

Gobernadora Tarva,
República Venlil

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
22 de octubre de 2136

Cuando los humanos iniciaron su intercambio cultural, compartieron las manchas de su historia. Las Guerras de los Satélites casi enviaron a las potentes naciones de vuelta a la Edad de Piedra, según sus propias palabras. Investigadores de la Federación también documentaron las atrocidades sin sentido de una era anterior, y notaron el inquietante parecido con la brutalidad Arxur. Me había resultado difícil imaginar a esos terrícolas actuando con tanta violencia entre sí; que esas personas morales mataran a millones de su propia raza era inimaginable.

La escala del derramamiento de sangre hoy me obligó a enfrentar esa verdad. Sabía en mi corazón de lo que eran capaces los depredadores, pero no había querido aceptarlo. Barrer su historia bajo la alfombra, favoreciendo las pruebas de empatía y los actos caritativos hacia nosotros, era más fácil. Hablar con Noah y Meier me hizo querer creer que habían cambiado como especie.

¿Quizás incluso tus amigos humanos podrían actuar por agresión? Has visto arrebatos en ambos. Lo reprimen por moralidad aprendida... empatía. Pero, ¿fantasea Noah alguna vez con matar gente, aunque sea un poquito?

"Sigue caminando, Tarva." El embajador terráqueo colocó una mano temblorosa en mi hombro, haciéndome saltar. "No puedes entrar en shock. Necesitamos llevarte a un hospital. ¡Por favor, por favor, quédate conmigo!"

Lágrimas empaparon el pelaje de mis mejillas. "¿D-dónde están los otros diplomáticos alienígenas?"

"Los buscaré. Pero Tarva necesita un torniquete, Williams", gruñó Meier.

"Sí, estoy de acuerdo. Escucha Tarva, si algo pasa... quiero que sepas que te quiero", susurró Noah. "No tienes que decirlo, o sentirlo, de vuelta. Voy a protegerte."

El depredador de piel chocolate me levantó en sus brazos, con pasión ardiente en su mirada binocular. Su rostro se volvió borroso; me sentía fría, a pesar del calor de su cuerpo. Salina brotó alrededor de sus ojos, mientras arrancaba la manga de su camisa con sus dedos desnudos. Sus uñas se habían vuelto grises por la suciedad y el hollín, y sangre naranja estaba manchada en su pecho. Mucha de ella, proveniente de mi cola.

Saber la agresión programada en su genoma debería haberme hecho entrar en razón. Los humanos estaban codificados para ser destructivos y violentos. Aun así, el cariño en mi corazón gritaba más fuerte que nunca. Mi Noah era un poco temperamental, pero solo frente a la injusticia. Confiaba en él con mi vida; no podía hacerme arrepentir de hacerme amiga de los terráqueos.

"Yo también... te quiero", croé.

Los labios del humano temblaron, divididos entre una sonrisa y el dolor. Envolvió la tela alrededor de mi cola con fuerza, y un dolor cegador recorrió mi columna. Sentí como si estuviera amputando la extremidad, arrancándola de mi cuerpo con un puño de hierro. Aullé de agonía, enterrando mi cara en su pecho. Su ceño se frunció, mientras terminaba de hacer el nudo.

El astronauta me dio palmaditas en la cabeza. "Ya está hecho, lo siento. Tenía que detener el sangrado. Vas a estar bien."

"No sé si lo estaré. Esto fue... un incidente aislado. ¿Verdad?", gimoteé.

"Honestamente, hemos tenido tragedias como esta en la Tierra antes, aunque es raro. Solo puedo pedirte que no nos juzgues por nuestros peores individuos. Por esto es que la Federación quiere que todos muramos. La mayoría de los humanos nunca harían algo así. Lo sabes."

"¿Pero qué clase de... monstruo lo haría?"

"No sé quién hizo esto, o sus motivos. Están enfermos, de dolor o algún trastorno. Cualquier cosa que diga es especulación, pero vamos a cazar al bastardo. Eh, perdón por mi elección de palabras."

Si esta era una acción drástica nacida de la ira, las emociones humanas necesitaban ser monitoreadas bajo un microscopio. Había intentado normalizar la estadía de los depredadores, y darles la bienvenida como a cualquier otra clase de refugiados. Pero si podía haber carnicería masiva cada vez que un terráqueo solitario se enfadaba, no sabía qué tan seguro era integrarlos a nuestra sociedad. ¿Qué otros lugares podrían ser objetivos de violencia sin sentido? ¿Cuántas vidas venlil podrían perderse?

Mi visión comenzó a oscurecerse, mientras los químicos del miedo que daban energía disminuían. El embajador Noah se lanzó hacia mí con los dientes al descubierto, deteniéndose a un pelo de mi cara. Soltó un rugido incoherente en mi dirección. La sensación del aliento caliente del depredador en mis labios, y la vista de ojos enloquecidos a centímetros de mi rostro, enviaron cócteles de huida por mis venas.

La electricidad sacudió mis fibras musculares. Los instintos me impulsaron a incorporarme, y me hicieron tropezar ciegamente. Me tomó varios segundos darme cuenta de que Noah intentaba asustarme para despertarme. Desencadenar mi respuesta de huida me había sacudido de vuelta a la conciencia, aunque eso podría no durar mucho. Choqué con Meier, que me daba la espalda.

"¡Mierda! Mira por dónde... Tarva. ¡Noah, necesitas sacarla de aquí!", escupió el Secretario General.

El líder humano había tirado la precaución por la ventana, presionando su hombro junto a un Cupo caído. El mazic sangraba por varios lugares, incluyendo una pierna mutilada. Apreciaba los esfuerzos de Meier, pero iba a ser aplastado si Cupo caía. El viejo primate no podía soportar una criatura varias veces su peso.

"Déjalo, Elias. No puedes cargarlo. Ven con nosotros", tosí.

Cupo infló su trompa. "¡Estoy consciente, Tarva! No quiero morir, tanto que dejo que un depredador me toque. Me da escalofríos."

El humano canoso apretó los dientes. "Nadie más va a morir bajo mi vigilancia. Tenemos que ayudar al grandullón... darle una oportunidad de luchar."

El embajador Noah frunció el ceño, antes de arrodillarse junto al Secretario General. Los dos humanos empujaron a Cupo de costado, y lo levantaron de nuevo sobre sus pies redondos. El mazic se balanceó sobre sus piernas por un momento, pero los depredadores se esforzaron con lo último de sus fuerzas. Noté fluido escarlata goteando a través de la corta melena de Noah.

El mamífero color arena se balanceó, mientras clavaba una mirada en el humano. "¿Qué mierda pasó, depredador? Predijiste esto, así que claramente lo sabes."

"Oh, ve a un hospital, presidente Cupo. Voy a buscar a Tossa y Axsely", gruñó Elias.

"Déjame ayudar. Puedo cargarlos", ofreció el presidente mazic.

"¿En tu condición? Solo vete; yo me encargaré."

"Mis ojos funcionan perfectamente. No vas a encubrir estas muertes. No me iré hasta que encontremos al nevok, al menos."

"Como quieras. Mira alrededor, sé mi invitado."

Cupo miró en todas direcciones, antes de apuntar con su trompa al bípedo color ártico en el suelo. Elias soltó un gasp audible, y corrió hacia el lado del nevok. Sus dedos delgados se deslizaron hacia el punto de pulso sobre el casco de Tossa. Sus ojos binoculares se cerraron, y movió la cabeza con una expresión derrotada.

No había más que sangre entre los espectadores humanos, con muchos primates muertos o muriendo. Los primeros respondedores no se veían por ningún lado; estábamos solos en este desastre. El presidente mazic echó un último vistazo al auditorio devastado, antes de dirigirse pesadamente hacia la salida más cercana. Me imaginé que culparía a Meier por esta catástrofe durante mucho tiempo.

Cojeé hacia la trastienda donde estaba Axsely, ignorando a Noah llamándome hacia la salida. Irónicamente, la cobardía del sivkit en el cubo de basura la dejó más resguardada de la explosión que nadie. Su forma esponjosa blanca se acurrucaba en el receptáculo, inconsciente. El subir y bajar de su pecho era visible, así que asumí que se desmayó del terror.

Meier estaba justo detrás de mí, y levantó a la diplomática sivkit con prisa. Eso no terminaría bien, si se despertaba cargada por un depredador. Noah nos señaló la salida lateral con el ceño fruncido. Luchando contra el mareo, me coloqué entre los dos humanos. Toda la fuerza se disipó, mientras el dúo me guiaba por una puerta exterior. El temblor era insoportable, y mis patas se volvían pesadas como concreto.

"Quiero... estoy lista para dormir. Tan f-fría", jadeé a Noah. "Por favor, no me asustes de nuevo."

El humano hizo una mueca. "Ya casi llegamos. Solo mantente despierta un poco más, ¿vale?"

Un guardaespaldas de la ONU sacudido trajo un kit rojo brillante a Elias, quien se lo pasó a Noah. El Secretario General no podía administrar primeros auxilios mientras tenía las manos ocupadas con el sivkit. El astronauta abrió la tapa, y sacó la jeringa más gorda que jamás había visto. Antes de que pudiera encogerme por el tamaño de la aguja, la clavó contra mi cuello. Una oleada de adrenalina hizo que mis extremidades convulsionaran, y caí al suelo, jadeando.

Mi corazón se siente como si alguien lo apretara dentro de mi caja torácica. Espero que mi atrio no estalle...

Las hormonas hicieron su trabajo para estabilizar mi presión sanguínea, e intenté controlar mi entorno. Gritos ásperos provenían de una multitud de humanos en la entrada principal, que apenas eran contenidos por personal blindado de la ONU. Esos soldados parecían haber sido enviados por camiones, con prisa. A juzgar por los carteles y lenguaje vulgar, los refugiados reunidos protestaban por la llegada de Elias Meier.

Me enteré de esta reunión, ya que sus organizadores solicitaron y recibieron un permiso legal. Sin embargo, los manifestantes terráqueos se habían alejado del área designada tras el ataque. Algunos se acercaban a la escena de la explosión, aunque no tenía idea de si era para ayudar o rematar a los sobrevivientes. Otros escalaban a violencia, cargando contra los oficiales de la ONU y lanzando objetos. ¿Qué posibilidades tendría la policía venlil de contener a estos animales?

Unos depredadores prendían fuego a botellas de vidrio, luego las arrojaban a sus alrededores. Casas históricas en hilera se encendían como yesca, una vez que los pintorescos postigos eran tragados por las llamas. Ante mis ojos, los terráqueos trepaban al capó de un vehículo de la ONU, y comenzaban a balancear un bate contra el parabrisas. ¿Seguramente estos humanos se daban cuenta de que eso no lograba nada? Era aterrador ver su destrucción fuera de control; esta violencia no debía ser un incidente tan aislado como esperaba.

"Pensé que eran una especie inteligente. ¿Qué es esto?", grité.

Mi chillido atrajo la atención de la turba, que comenzó a abuchear a Meier en particular. Varios lanzaron acusaciones sobre la Tierra, y superaron el control de multitudes de la ONU con renovado enfoque. Rocas, ladrillos y otros objetos contundentes fueron arrojados con intención de herir; Noah me guió con un agarre brusco. No me había sentido tan aterrada de los humanos desde el primer contacto. No tenía idea de qué motivaba a estas criaturas, o si siquiera podían razonar.

Por mucho que amara al equipo de primer contacto, permitir refugiados terráqueos en Venlil Prime fue un error. Íbamos a tener que sacar a la población actual del planeta, si es que aún obedecían nuestras órdenes. Advertiría a mis asesores que implementaran evaluaciones psicológicas estrictas para cualquier humano que llegara. Esto era totalmente inaceptable. Estos depredadores aquí no tenían cuidado de a quién podían lastimar, y el número de muertes de hoy debía ser de docenas.

No quería juzgar a la humanidad por sus peores individuos. Gente como Meier y Noah no merecía morir por sus cohortes dementes; la condena generalizada no era la respuesta. Pero la República Venlil acaba de aprender por las malas que necesitábamos ser más selectivos con qué depredadores tratábamos.

Los ojos de Meier se movieron rápidamente. "Vamos a restaurar el orden y arreglar esto, Tarva. Lo siento mucho."

"Cosas malas pasan cuando muchos humanos enojados se juntan. Esto pasará, amor", dijo Noah.

El vidrio se rompió a centímetros de mis talones, y mis instintos de huida burbujearon de vuelta al frente. Junto con la adrenalina dada, me encontré corriendo a toda velocidad. El chirrido de neumáticos sobre asfalto llegó a mis oídos. Un sedán negro se lanzó por las calles estrechas, sin importarle los manifestantes en el camino. La multitud se separó en el último minuto, vociferando y desconcertada.

El Secretario General señaló el auto. "¡Corran, métanse!"

Este vehículo tenía un conductor real, que parecía alternar entre piloto automático y dirección manual. Abrieron la puerta lateral, dejando a nuestro grupo recorrer los últimos metros. Recé para que pudiéramos escapar de estas bestias. Esto era lo que se sentía ser cazado por depredadores de manada, y no había esperanza de que los humanos se cansaran de la persecución.

Noah posicionó su cuerpo detrás de mí, y me protegió de los proyectiles que volaban hacia nosotros. Una botella rota golpeó a Meier en la nuca, lo que le valió vítores de la multitud. Otro manifestante humano arrebató un arma a un pacificador de la ONU; comenzaron a disparar al centro de masa de la figura de autoridad, sin dudar.

El líder de la ONU se agarró el abdomen, y tambaleó hacia el auto. Dejó caer al sivkit sobre el umbral, de algún modo manteniendo su agarre. El humano mayor colapsó en posición extendida, lo que sugería la preocupante severidad de sus heridas. Recé a cualquier deidad que escuchara que nada le hubiera llegado a mi astronauta.

Noah me dio un empujón fuerte en los hombros, enviándome rodando al asiento trasero. Se lanzó encima de mí, y cerró la puerta de un tirón. El conductor aceleró al máximo alejándose de la turba. El embajador terráqueo suspiró aliviado, antes de volver sus ojos al Secretario General. Múltiples balas habían perforado su estómago, y el líder jadeaba como un pez fuera del agua.

La sangre rezumaba sobre el piso, drenando con un flujo constante. Me di cuenta con consternación de que Meier podría necesitar atención hospitalaria más urgentemente que yo. Tomó un segundo voltearlo, para poder mirar a sus ojos aturdidos. El humano intentó sentarse, pero cayó de nuevo con un gemido débil. Mi pata se deslizó bajo su cuello, y sostuvo su cráneo.

Los párpados de Elias aletearon. "Tarva... el Jefe de Caza Isif quiere ayudarnos."

"Deja de hablar. Eso no es importante ahora", dije.

"Lo es. Quiero que hagas las paces con los Arxur. Por favor, deja... que ese sea mi legado."

El primate respiró temblorosamente, y captó la vacilación en mis ojos. No quería discutir con un hombre que se desvanecía en mis brazos; era obvio que quería que esas negociaciones funcionaran, a cualquier costo. Quizás era cierto que Isif buscaba ayudar a la humanidad, los únicos otros depredadores en la galaxia. Pero ese gris había declarado abiertamente que los venlil eran animales inferiores, un "manjar" al que tenía derecho. Eso no era una invitación abierta a relaciones civiles.

"Lo que Isif te dijo fue teatro. Para que no lo ejecutaran", tosió Meier. "Quiere... acabar con la ganadería sapiente y la guerra. Necesita... mejor futuro. Le gusta tu espíritu. Me lo dijo."

Parpadeé varias veces. "¿Y tú le crees—eh, le crees?"

"¿Por qué... mentiría? Estaba... a su merced."

Los párpados de Meier se cerraron, mientras sus iris giraban hacia atrás en su cabeza. Noah sacó un paquete de sangre humana de la guantera, y comenzó a alimentarla en las venas del Secretario General. El vehículo estaba a menos de un minuto del hospital, pero cada milisegundo parecía una eternidad. Mi propia debilidad se arrastraba de vuelta, mientras la respiración del líder de la ONU se volvía más débil.

No sabía si podía honrar esa petición, a pesar de que Elias la enmarcó como un último deseo. Por mucho que respetara su discernimiento, la respuesta más probable era que el cazador arxur manipulaba la empatía humana. Isif sabía que la República Venlil no quería nada con él; su especie había disfrutado cada segundo de la guerra. Incluso si la Federación había matado de hambre a los grises, lo usaron como pase libre para masacrar a todos sin excepción.

Los neumáticos chirriaron, y nos desviamos hacia la entrada del hospital. Voces chillonas alertaron al otro personal que un depredador herido estaba en el lugar, seguido de reconocimiento a este humano en particular. Mi mente estaba muy lejos, cuando Noah me colocó en una camilla. La inconsciencia se apoderó de mí, mientras paramédicos venlil llevaban a dos líderes planetarios a cuidados intensivos.

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

Capítulo 66
Memoria del sujeto de transcripción:

Capitán Sovlin,
Mando de la Flota de la Federación

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
24 de octubre de 2136

Los soldados humanos se desacoplaron en su lanzadera, mucho antes de entrar en territorio kolshiano. Sin duda, los depredadores querían evitar ser detectados por los sensores. Si los patrulleros nos pedían explicaciones sobre todas las formas de vida detectadas, sería imposible ocultar su presencia. Nuestros temores se confirmaron con la dura recepción al descender hacia Aafa. Naves de combate se acercaron a toda velocidad, exigiendo que apagáramos motores.

"Nave venlil, no eres bienvenida en territorio de la Federación." El Jefe Nikonus de los kolshianos transmitía en frecuencias militares, con una mirada que rivalizaba con la ferocidad humana. "Permití que tus bestias hablaran una vez, y fue un error por mi parte. La cuna gojid, el ejército krakotl y docenas de mundos perecieron por ese pequeño paso en falso."

Acepté la transmisión, adoptando mi pose seria. "Soy el Capitán Sovlin del contingente gojid de la flota federada. Solicito asilo para nuestros refugiados."

"¿Creen los humanos que somos idiotas? Hay otras seis firmas vitales a bordo, y eras un conocido prisionero de depredadores." Nikonus agitó sus tentáculos índigo con irritación. "Por ley, los visitantes venlil deben considerarse enemigos del estado, por alzar armas contra otras razas presa."

Indiqué a los reporteros harchen que se situaran a la vista, mientras Talpin y Berna se colocaban a mis flancos. El gojid sordo manejaba un dispositivo para generar subtítulos, enfureciéndose con el diálogo. Comenzó a teclear en su sintetizador, pero le advertí con un gesto. Si la Mancomunidad Kolshiana sospechaba nuestra simpatía por los terrícolas, quizá no nos permitieran aterrizar. Ya era difícil convencerles de que éramos aliados.

Uno pensaría que esta identificación calmaría sus dudas, pero parecen esperar artimañas depredadoras. Las noticias del ataque a la Tierra han llegado lejos; saben que los venlil lucharon junto a la humanidad.

La tensión era palpable cuando mis escaneos confirmaron que los kolshianos mantenían sus armas activadas. No sabía si nos negarían el paso o nos atacarían directamente, pues nadie había mostrado preocupación por el sufrimiento gojid. La Federación había abandonado a mi pueblo; ni envíos de ayuda ni refuerzos en nuestras fronteras. Ningún aliado se enfrentaría a los depredadores por nosotros.

La ira bullía en mi pecho, pero la contuve. "Regístrennos si quieren. Rescaté a estos harchen de un ataque arxur; tenemos información valiosa. Están agravando su trauma, si les importa."

"Hmph. ¿Qué ocultan en su nave entonces? ¿Bombas? ¿Armas biológicas?" exigió el kolshiano.

Contuve el temblor en mi voz. "Los venlil lograron mi liberación y trasladaron refugiados gojid a sus territorios. Con gusto daré detalles ante los representantes federados... quienesquiera que estén presentes, honorable Jefe Nikonus."

"Que hablen los harchen. Reconozco a una periodista renombrada cuando la veo, Cilany."

"Exijo saber sobre la respuesta federada a este ataque multilateral y sus planes contra estos depredadores humanos," declaró la periodista sin vacilar. "Fahl apenas resiste, y hay una crisis de refugiados en sus fronteras. La gente exige respuestas. Mi pueblo exige respuestas."

"Eso no les da derecho a irrumpir aquí sin autorización. ¡Interrumpen procedimientos cruciales!"

"Esto también es crucial, Jefe Nikonus."

El kolshiano suspiró, pasando un tentáculo por su frente. Estas frecuencias eran monitoreadas por medios, y esperaba que les generara mala publicidad si rechazaban a no-venlil. Cilany y yo creíamos que Nikonus nos debía la verdad, aunque llegáramos bajo falsos pretextos.

Un destello de mi antigua arrogancia surgió en mi pecho. El viejo Capitán Sovlin no se habría dejado disuadir de su objetivo por nadie. Tracé curso de aterrizaje hacia el centro gubernamental, ignorando las alertas de armas apuntándonos. Estaríamos en la atmósfera de Aafa antes de que Nikonus diera la orden de disparo; nada relacionado con burócratas ocurría rápido.

"¿Qué haces, Sovlin? ¿Perdiste la razón?" sisió el líder kolshiano.

"Disparen. No se atreverán." Reí, notando la ironía. Esas fueron las mismas palabras que dije a Tarva antes de que los venlil lanzaran misiles. "Derribar solicitantes de asilo tendría la maravillosa consecuencia de llover escombros sobre estudiantes. Diré lo mío, y no me importa si les gusta."

Los ojos bulbosos de Nikonus se dilataron. "¿Intentas comenzar una guerra? Esto es imprudente e impulsivo, indigno de un oficial federado."

"¿Qué tengo que perder? Mi cuna está muerta, y soy uno de los últimos supervivientes de una especie moribunda. Es hora de que los gojid hablemos por nosotros mismos; ni siquiera nos dan esa cortesía."

El kolshiano hizo un gesto de desdén y envió coordenadas de hangar. Reduje la velocidad para un aterrizaje seguro. Berna y Talpin parecían aterrorizados por mi pilotaje, volviendo a sus asientos. Nave esquivó el techo del puerto espacial por centímetros. El control de tráfico FTL nos miraba atónitos mientras frenaba con los retrocohetes.

Nuestra enorme nave encajó en el puerto como un enchufe. Soldados kolshianos corrieron por la terminal, armados hasta los dientes contra posibles humanos mágicamente aparecidos. Reí ante lo absurdo de su reacción.

Quizá estos aspirantes a oficiales de exterminio intenten arrestarme. Dudo que les gustara mi maniobra... pero los humanos lo hallarían hilarante. Por el Protector, esos depredadores entienden el humor.

Los kolshianos colocaron cargas explosivas en la escotilla antes de permitirnos salir. Entraron con armas preparadas, gritando órdenes. Mis púas se erizaron, pero el miedo no llegó a mi cerebro. Adopté pose de aburrimiento cuando un rifle presionó mi sien, apartándolo con una garra. Mientras, los harchen y refugiados gojid se postraron aterrorizados.

"Su hospitalidad necesita trabajo," comenté. "No es forma de recibir invitados."

Los soldados intercambiaron miradas, incrédulos ante mi locura. Registraron cada rincón de la nave, armarios incluidos. Me divertí imaginando a Carlos doblado como maleta en un cajón. Varias miradas se clavaron en mí antes de ser derribado por un tentáculo. Tras un registro exhaustivo, se convencieron de que no escondíamos humanos.

Los guardias nos hicieron salir hacia la plataforma octogonal, con tiendas y oficinas en sus muros. Señales luminosas dirigían a los adjuntos diplomáticos hacia el salón gubernamental, en varios idiomas (incluyendo el 'Común' artificial para diplomáticos pretenciosos). El público general podía asistir como espectadores, pero no aterrizar aquí.

Personal mediático salió del túnel de conexión, decepcionado al ver sólo gojid y harchen. Cualquier postura sobre humanidad, el mantra 'los depredadores venden' era cierto. Periodistas nos filmaron con nuestra escolta, algunos nombrando a Cilany y a mí. Evité contacto visual y mantuve silencio.

"Cilany, la embajadora harchen Raila te recibirá para tu informe sobre Fahl." Un soldado se volvió hacia mí, con desprecio. "Está en conversaciones cruciales con miembros indecisos, así que tendrás que esperar, Sovlin."

Mantuve expresión serena, sabiendo que nuestra facción neutral no traicionaría a la humanidad. "Por supuesto, esperaremos. ¿Nos guía, por favor?"

El kolshiano nos condujo por corredores serpenteantes, alejándonos del auditorio principal. Los arquitectos de Aafa parecían disfrutar diseñando planos laberínticos; era milagro no perderse. Ojalá los humanos arrasaran este lugar. Sus diseños eran ordenados y lógicos.

Una escalera mecánica nos llevó al subsuelo, donde un tren nos transportó a las oficinas diplomáticas. No entendía por qué las residencias estaban en el complejo gubernamental mientras los espacios de trabajo separados. Supongo que era la única forma de dar cabida a todas las especies.

Los soldados nos llevaron a un vestíbulo, tomando un ascensor al piso doce. El icono de Inatala con flores en el pico indicaba que estábamos en la sede krakotl. Puertas cerradas sellaban la sala de conferencias que ansiaba invadir.

Esta es mi oportunidad de hablar con la Federación; los que aún pueden retroceder. Debo convencerles de apaciguar a la humanidad.

Corrí hacia la reunión, tomando a los kolshianos por sorpresa. Un soldado me agarró el hombro, haciendo erizar mis púas. En un arranque, mis garras rasgaron su piel blanda. Cilany se sorprendió por mi violencia, pero no podía esperar. Esto era demasiado importante.

Los kolshianos desenfundaron armas, seguramente pensando que los depredadores me habían corrompido. La reportera harchen se interpuso, agitando brazos. Irrumpí en la asamblea; decenas de pupilas se volvieron hacia mí.

El embajador Jerulim graznó furioso. "¿Qué diablos es esta interrupción? ¿Del hombre que empujó a los blandengues hacia los humanos, por el pobre Marcel?"

"Lo que el Capitán Sovlin hizo a ese humano fue cruel e innecesario, sin importar su bando," replicó Nikonus.

"Es un depredador, como Noah. Ustedes los validan usando sus nombres. ¿Qué sigue? ¿Un arxur llamado Abrazable?"

Una mazic resopló. "Noah es obviamente un monstruo, pero sus argumentos eran sólidos. No podemos confiar en nuestro instinto. Pero tranquilo Jerulim, todos reconocen el mal cuando lo ven."

"¿Ah sí? ¿Por qué son la única raza aliada que vino a esta reunión?"

La embajadora farsul Darq movió sus orejas. "No vienen porque atacaste físicamente a los pro-humanos la última vez."

"Me disculpé por eso... Estoy dispuesto a hablar ahora, aunque no lo merezcan. ¡Fue la única reacción sensata ante herejías!"

Un clamor de voces discordantes llenó la sala, con acusaciones y opiniones enfrentadas. Me horrorizaba que estos fueran nuestros líderes; tenían la madurez emocional de niños malcriados. La buena noticia era que no necesitaba fingir diplomacia. Si gritar era la única forma de hacerme oír, eso era lo mío.

"¡YO HABLO AHORA!" Mi rugido sacudió mis cuerdas vocales al saltar sobre la mesa. "Jerulim, tu ejército ya no existe, por eso hablas fuerte. Eso es todo."

El embajador krakotl estiró el cuello irritado. "No tienes derecho—"

"¡Por el Protector, haces más ruido que una estampida! Los indecisos aquí, notablemente la Alianza Sulean e Iftali, probablemente apoyan la guerra contra humanos. Todo por la caída de la cuna, ¡pero nadie aquí estuvo presente excepto yo! ¿Somos los gojid sólo un punto de debate sin voz propia? ¡Servimos a esta Federación por seis siglos!"

Nikonus aclaró su garganta. "La Federación respeta las contribuciones de la Unión Gojid, que trabajó incansablemente en nuestra defensa. La Mancomunidad Kolshiana lamenta su tragedia. Dicho esto, ya obtuvimos detalles del Doctor Zarn de la Coalición Takkan; su médico."

"¿Zarn? Él dijo que todos los humanos merecían morir desde que vimos a Marcel... como el embajador krakotl con Noah. Lo que deben saber es que la Primera Ministra Piri y yo vimos evidencia empírica e irrefutable que cambió nuestra postura. Mi pregunta es, ¿a alguien le importa lo que realmente ocurrió?"

"Por supuesto que nos importa. Continúe, Capitán," intercedió el observador sulean.

"El hecho simple es que los humanos nunca atacaron blancos civiles o médicos. Nos preparábamos para atacar la Tierra, así que neutralizaron nuestras capacidades militares para detenernos. Los arxur aprovecharon la falta de fortificación, bombardeando todo a la vista. Personal militar terrano arriesgó sus vidas para evacuar a nuestra gente."

Jerulim infló el pecho. "Los depredadores sólo recolectaban su ganado."

No me sorprendió que la Federación asumiera que nuestros refugiados eran ganado, pero para eso estaba Talpin. Los soldados kolshianos formaron un muro orgánico entre nosotros y los diplomáticos. Al oír la afirmación krakotl, Berna embistió a un guardia con un cabezazo; su hermano la siguió. Cilany se deslizó entre los soldados aturdidos, aunque otros reporteros harchen no actuaron tan rápido.

"Talpin es sordo, y puede atestiguar que los humanos lo tratan con dignidad. Uno de mis guardias tenía un hermano sordo; ellos no desechan a los suyos como los arxur," repliqué. "Creí que sufriría en custodia terrana, pero mi víctima dijo que 'eso no era lo que era'. La ONU me dio una segunda oportunidad."

La embajadora harchen Raila se volvió a Cilany. "Basta de apologética depredadora. ¿Resistía Fahl?"

La reportera movió los dedos. "Sí, pero los arxur afirmaron que la incursión era represalia por la Tierra. Los humanos parecen tener cierto control sobre ellos. Eso puede ser muy bueno, o muy malo."

"¿Trabajan juntos? ¿Oficialmente?" chilló Jerulim. "¡Se los dije!"

Negué. "Los arxur mienten a los humanos para ganar su alianza, reconociendo su potencial. Estaba en el puente de una nave terrana cuando recuperaron la cuna. Vencieron a un enemigo que no podemos igualar, con tres meses de experiencia FTL y naves primitivas. Abordaron un barco de ganado tan metódicamente que los grises se rindieron."

Expresiones incrédulas barrieron la sala ante la idea de que esos monstruos se rindieran. Hasta Cilany tuvo dificultad procesando esa información. Aunque era sabido que territorio gojid había caído ante depredadores, la situación era más compleja. Esa batalla fue cuando reconocí cuán bien la humanidad podía controlar sus instintos. Tenían mejor manejo de su cableado neural que cualquiera de nosotros.

Cilany parpadeó. "¿Por eso los grises honraron el reclamo humano sobre gojid? ¿Respeto?"

"No sé, ni me importa, qué pasa por esas mentes salvajes. Me importan los primates empáticos que comen frutas y tienen instintos protectores. Amigos federados, ¿no entienden la importancia de apaciguar a la humanidad? Están forzando a una especie más inteligente y táctica a los brazos de los grises."

Nikonus se reclinó. "El apaciguamiento siempre fue mi plan, pero gente como Jerulim supo mejor. Que los depredadores se desgasten entre sí... luego será más fácil limpiar a los sobrevivientes. Si quieren pelear, ¿por qué hacer que nos ataquen?"

Casi se me cayó la mandíbula. Usar humanos para destruir arxur y luego barrer los restos era una idea fría y calculadora que esperaría de un depredador. Las Naciones Unidas merecían genuina bondad; sólo podía morderme la lengua. Tras una alianza cooperativa, estos se apegarían a los terrícolas eventualmente. Habría tiempo de advertirles adecuadamente, si no veían la farsa desde el inicio.

Esta podría ser la única forma de salvar la Federación. Quiero que la humanidad sobreviva, pero no puedo alimentar a todas las razas de la galaxia a los grises para lograrlo.

"Los humanos quieren saber la postura de cada raza; ese fue su mensaje," dije. "Tomen su decisión, y contacten a la ONU. Bueno, aquellos que no hayan condenado ya a su especie."

Raila movió los dedos incómoda. "Nos unimos al ataque terrestre, y no puedo decir que me arrepienta. Lamento que falló."

Cilany fulminó a la embajadora. "Debería darle vergüenza. Ríndanse incondicionalmente y supliquen perdón. No resistiremos si los grises envían refuerzos... tras terminar con el indefenso Nishtal."

"Esto es una llamada de atención," gruñí. "Ningún oponente abierto de los humanos ha sobrevivido, asumiendo que los 24 atacantes caigan ante arxur. Sólo importa sobrevivir, pero es su elección. Vayan por nuestra última esperanza... o empujen a los depredadores a los grises."

Asentimiento brilló en los ojos del jefe kolshiano, y un silencio contemplativo llenó la sala. Esperaba que mi argumento fuera más convincente que las demandas vengativas humanas. Mi confianza en la toma de decisiones federada sobre depredadores se había esfumado. Tras décadas de servicio leal, esta súplica era un esfuerzo final por salvar las especies que juré defender.

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

Capítulo 69
Memoria del sujeto de transcripción:

Gobernadora Tarva,
República Venlil

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
25 de octubre de 2136

No era así como imaginaba mi primera visita a la Tierra; comunicándome con una ONU desorganizada mediante llamadas que quedaban sin respuesta durante minutos. Los humanos al otro lado del comunicador fueron bruscos al principio, pero hubo un cambio drástico de tono cuando se dieron cuenta de quién era. Me hizo sentir culpable estar aterrizando, mientras ellos seguían tensos y recuperándose de los ataques. Los pobres gobiernos terrestres aún intentaban limpiar los destrozos.

Era impresionante ver los vastos océanos desde arriba. Este no era el paisaje infernal de depredadores que la Federación describía; las imágenes no hacían justicia a la serenidad de la Tierra. Los humanos habían sido bendecidos con un planeta hogar magnífico. Quizás por eso estaban obsesionados con estudiar su entorno y cuidar la vida animal, a pesar de su rol predestinado como asesinos.

Cuando pedí que me dirigieran al Jefe de Caza Isif, nos remitieron a una base cerca de Nueva York. Me dolió el corazón al recordar que ese había sido el cuartel general de la ONU. Nuestra nave recibió autorización inmediata de las potencias regionales, y la tribu estadounidense se deshizo en disculpas por no poder organizar una recepción adecuada. Sí me sorprendió que la operadora de radio estadounidense dijera cortésmente que "esperaba que no viniera a causar problemas". Nuestros amigos depredadores realmente no querían enfadar a los Arxur.

Un humano de pelaje marrón y verde esperaba fuera de la nave, con un contingente detrás. "Gobernadora Tarva, nos honra su visita. Por favor, avísenos si necesita algo".

El soldado llevó una mano a la frente bruscamente, y los demás imitaron el gesto. No entendía qué significaba ese movimiento, pero parecía respetuoso. Era difícil discernir todas las señales humanas, ya que su lenguaje corporal difería drásticamente del resto de la galaxia. Otra vez deseé que tuvieran colas para hacerlo más fácil.

Sara percibió mi confusión y se inclinó hacia mi oído. "Es un saludo. Un gesto militar de respeto; te están recibiendo como a uno de los suyos".

"Ah, ¿gracias? ¿Lo devuelvo?", pregunté.

El soldado estadounidense soltó una risita. "Claro, si quieres".

Levanté mi pata torpemente, presionando la almohadilla contra mi oreja. Los humanos rieron de buena gana ante mi incomodidad, y el líder extendió una mano sin garras en señal de saludo. Reconociendo esa invitación como el gesto introductorio humano primario, una muestra de no hostilidad, coloqué mi pata en su mano. Esos dedos apretaron con fuerza vicaria por un momento, antes de soltar.

"El Jefe de Caza Isif está en la unidad móvil de allí con las exhibiciones excesivas de, eh, armas decorativas. Nos sorprende, y nos preocupa ligeramente, su petición, Gobernadora", gruñó el portavoz. "Dicho eso, estamos felices de acceder a cualquier pedido de nuestro aliado alienígena más antiguo. ¿Desea una escolta?"

Agité las orejas. "No, gracias. Aunque quizás podrían esperar fuera, en caso de que necesite, eh, ¿ayuda?"

El soldado asintió y se apartó. Sara me siguió con pasos delicados, tomándose su tiempo para observar la devastación. El horror era evidente en su rostro al ver el horizonte arrasado; este lugar había sido alguna vez una bulliciosa masa de civilización terrestre. La grandiosa arquitectura y los hogares de millones habían sido obliterados en el bombardeo, que dejó el centro poblacional en caos.

No sabía si a Isif le habían avisado que lo esperábamos, pero no había dejado ningún gris esperando fuera. La puerta tampoco estaba entreabierta como invitación. Eso me puso más nerviosa de lo que ya estaba, aumentando el nudo de miedo en mi estómago. Quizás al Jefe de Caza no le interesaba en absoluto hablar con una especie inferior, y estaba tendido dentro en una emboscada. ¿En qué estaba pensando?

Mis patas se detuvieron frente a la puerta, quedándome inmóvil. "N-no, no q-quiero".

Sara puso una mano en mi hombro. "No tienes que hacer esto. Podemos regresar. Estoy segura que al ejército estadounidense le encantaría hacer el show de perritos y ponis, incluso en su estado actual".

"¿Q-qué? Yo... ayúdame a entrar".

"¿Me estás pidiendo que te cargue? Probablemente no daría buena impresión".

"Ugh, o-olvídalo. T-tienes razón".

Tomando un aliento entrecortado, golpeé la puerta con mi pata. La habitación estaba oscura como boca de lobo, a pesar de ser mediodía; los Arxur habían colgado cortinas opacas en cada ventana. Una sola lámpara estaba encendida en la esquina, iluminando la silueta de Isif.

El depredador era enorme, con una envergadura que dejaba en vergüenza a los humanos más corpulentos. Eso se debía a su resistente esqueleto y músculos abdominales. Las escamas ásperas eran visibles en su espina dorsal, ya que se había puesto a cuatro patas. Él... eso estaba en el suelo con una cría gojid en la boca. La bestia estaba merendando a la pobre pequeña, que gritaba a todo pulmón.

"¡WOW! ¡AAAAHHH!", chilló.

Mi horror se convirtió en confusión al darme cuenta de que el Jefe de Caza Isif estaba dando vueltas en círculos. Al inspeccionar más de cerca, el Arxur tenía sus... sus dientes sujetando la piel del cuello de la niña. Ni siquiera había sacado sangre, a pesar de poder saborear su carne. No había señales de baba alrededor de sus labios, ni dilatación en sus pupilas rasgadas.

Si no supiera más, pensaría que la cría presa estaba disfrutando esto. Movía los brazos arriba y abajo, como alas de pájaro. El cazador dejó de mover sus patas y colocó a la niña en el suelo. La gojid rió, rebotando sobre sus cuartos traseros.

"¡Otra vez, Siffy!! ¡Más rápido esta vez!", vitoreó.

El Arxur emitió un gruñido escalofriante que me erizó el pelaje. "¡Mi nombre no es Siffy! ¡Siffy es más difícil de decir que Isif!"

"Pero Siffy es un nombre mejor. ¡Es súper lindo!"

"¿Lindo? ¿Por qué demonio lambedor de hojas... retira eso".

"¡No! ¡No te hago caso!"

"Entraste a mi cabaña, así que me harás caso. ¡No me obligues a rugirte, Nulia!"

"¡Sí, ruge! ¡Rúguele a ese venlil! ¡Será gracioso!"

El Arxur giró bruscamente, careciendo de visión periférica como los humanos. Isif había estado distraído con Nulia, probablemente resistiendo sus ganas de devorarla; no había notado mi entrada. Inmovilicé mis extremidades cuando su mirada cayó sobre mí. Lo último que quería era temblar y balar, pero aun así se me llenaron los ojos de lágrimas.

Esa cosa parece tan hambrienta, como si me estuviera evaluando. Esos movimientos espasmódicos de pupilas... ¿cómo pude pensar alguna vez que Noah daba miedo? Esto fue un error.

"¿Tarva? ¿Gobernadora venlil?", gruñó Isif, con sorpresa en su voz. "Pasa, por favor. Yo... necesito ayuda con la mocosa".

Nulia pinchó sus garras contra sus colmillos. "Mira, Siffy es bueno, Tawva. Parece los monstruos malos, pero nos rescató. No va a comerse a nadie".

"¡Deja de meter tus sucias garras en mi boca! ¿Cómo te gustaría que te hicieran eso a ti?"

"Yo no tengo los dientes gruñones. Tú sí. A Mawsle no le importa".

"Si a Marcel le gusta que lo pinchen y toquen, es su asunto. Obviamente no te disciplina nada".

Mis ojos se abrieron al reconocer el nombre Marcel. Quizás era un nombre humano masculino común, ya que las probabilidades de que el depredador torturado estuviera aquí eran astronómicas. El Arxur abrió sus fosas nasales y levantó a Nulia por la piel del cuello. Pasó junto a mí, volviendo a una postura bípeda.

Un humano masculino subió cojeando las escaleras, con apenas rastrojo en el cuero cabelludo. Había pánico en sus ojos avellanados, junto con un par de feas cicatrices en la mejilla. Era, de hecho, las mismas heridas que había visto en el humano medio muerto. Se le cayó la mandíbula al ver al Arxur cargando a la gojid. El terrestre se abalanzó, arrebatando a Nulia con manos temblorosas.

Marcel mostró los dientes, con las cejas inclinadas hacia abajo. "¡Te he buscado por todas partes! ¿En qué estabas pensando, entrando en la guarida de un Arxur?! Tienes suerte de que... ugh, te lo diré luego".

"¡Marcel!", chillé. "Me alegra verte recuperado".

Una ceja rojiza se arquearon en confusión. "¿Gobernadora Tarva? No creo que nos conozcamos, así que supongo... bueno".

Sara asintió en acuerdo. "Ambos estábamos allí cuando te llevaron. Es maravilloso verte recuperado".

"Aún no estoy del todo bien. Todavía trabajo en sanar mi mente, y no me avergüenzo de ello. De todos modos, Nulia se ha portado mal y estará castigada. Cuídense, chicos".

"¡No! ¿Por qué eres tan malo? ¡Estúpido Mawsle!", gritó la gojid. "¡No hice nada! ¡Te odio!"

El humano pelirrojo resopló, frunciendo los labios con desagrado. Era agradable verlo de buen ánimo, aunque me preguntaba cómo había terminado como cuidador de una gojid. Los depredadores terrestres parecían más que dispuestos a vincularse con cualquier cosa linda o joven. Solo me aliviaba ver que el trauma de Marcel no lo había vuelto contra los alienígenas. Slanek debió haber ayudado en eso.

"Bah, los humanos son blandos, ¿verdad? Si le hubiera hablado así a mi madre, me habría partido el cráneo", retumbó Isif.

"Eso es triste". Me giré para enfrentarlo, usando toda mi fuerza para sostener su mirada. "N-no hay nada poderoso en lastimar a alguien... que no puede defenderse".

"Supongo que, como decimos, es el débil quien busca la presa de lento correr. Tarva, esta guerra no prueba nada. ¿Dónde está el orgullo de la caza? Toda la Federación es presa de lento correr, en mi opinión".

"No somos presas. N-no deberíamos tener que correr. Somos personas... no tu c-comida".

El Arxur cerró su hocico, estudiándome con interés. Había un atisbo de sorpresa en sus pupilas, quizás incluso algo de respeto a regañadientes. Nunca había visto el rostro de un gris como algo más que un depredador sin mente. Había un ápice de pensamiento y emoción allí, incluso si todo iba dirigido a una inteligencia cruel.

Lo que sea que esperaba de Isif, no era que jugara con una cría gojid. Tiene algo de autocontrol, incluso si ahora está siendo probado.

Sara entrelazó sus dedos. "Presa es denigrante. Si la Gobernadora no quiere aceptar esa etiqueta, adelante. Sé que me gustaría que dejaran de llamarme 'depredadora'".

Bajé la cabeza. "Estoy trabajando en eso, pero se me escapa cuando estoy asustada".

"Tarva, tú no me llamas 'gris', yo dejaré la palabra 'presa'. Un nombre tan estúpido", siseó Isif. "Tu pelaje es gris, y no te llaman así. ¿Justo, sí?"

Me dejé caer en el sofá. "Justo".

"Eres fascinante. Entiendo por qué los humanos creen que tienes potencial. Dominaste tu miedo más rápido que cualquier her... herbívoro que haya visto. Me hablas".

"P-porque quiero entender. Ahora entiendo qué es un carnívoro obligado. Sé que pueden comer festines de frutas y morir de hambre. Lo que no entiendo es por qué no intentaste detener esto... o hacerlo rápido".

El Arxur caminó lentamente, su figura avanzando pesadamente por las sombras. Podía imaginar que la Federación nunca vio a tales monstruosidades como verdaderamente sapientes. Estos no eran los humanos sociales, cuyos ancestros comunes incluían frugívoros arbóreos. Isif tenía garras óseas que podían desgarrar músculo esquelético, y dientes amarillos que se curvaban fuera de su mandíbula. Era la máquina de matar perfecta.

Sara no estaba interesada en sentarse; prefería permanecer de pie. El gris se detuvo junto al sofá, mirando el espacio vacío a mi lado. Su cola azotó el cojín y esperó una reacción. Un depredador sobre el que tenía pesadillas estaba tan cerca, mirándome fijamente. Podía sentir su aliento fétido en mi cuello.

Mi corazón empujaba contra mi caja torácica, dejándome con ganas de agarrarme el pecho. Esas fosas nasales dilatadas deben estar percibiendo mi sangre nutritiva. Si entendía cómo funcionaba el olfato, podía saborearme en la brisa. Estaba segura de que podía oler los químicos del miedo, recorriendo mi escuálido cuerpo. Mi respiración se volvía errática, a pesar de mis esfuerzos por controlarla.

Isif se reclinó. "Estoy intentando que esta guerra pare. Algunos idiotas de tu lado comenzaron todo esto. Ya no importa mucho; están muertos. Ninguno de nosotros es responsable de lo que hizo su especie".

"Eres un Jefe de Caza. No eres un simple peón", interrumpió Sara.

"Soy una persona. La lucha fue necesaria. El costo de que la Federación ganara la guerra era mayor que nosotros ganando, hasta ahora. Los venlil son curiosos... aceptan depredadores. Una anomalía".

Abracé mis rodillas contra el pecho. "¿L-los Arxur siquiera tienen una sociedad... que perder? ¿Qué son ustedes?"

El Jefe de Caza tomó un holopad del brazo del sofá. El dispositivo tenía agarres tallados en la parte posterior, claramente diseñados para las garras de un Arxur. Golpeó un teclado que parecía tener un alfabeto de rayas aleatorias, y un gruñido bajo retumbó en su garganta. El depredador seleccionó una sola imagen y me la mostró.

La imagen parecía un pueblo de cabañas modestas, separadas entre sí por distancias considerables. Los Arxur bien podrían haber instalado abismos entre ellos y sus vecinos. No se veía electricidad dentro de las viviendas, ya que los grises nocturnos preferían la oscuridad. Supuse que solo usarían energía para electrodomésticos.

Sorprendentemente, no había cadáveres colgando afuera, ni sangre en la hierba crecida. Todos los caminos parecían converger en el bosque, donde la actividad aumentaba. Grises corpulentos luchaban en pabellones, mientras los más jóvenes practicaban acecho solos en pedestales tambaleantes. Era lógico que sus juegos fueran solo de caza y violencia.

Los humanos al menos tienen la decencia de enmascarar su depredación. Nunca pensarían en cazar por diversión.

Isif mostró los dientes. "Ese es nuestro mundo natal, la esfera cálida que llamamos Wriss. Significa Roca, aproximadamente. La mayoría trabaja en las granjas, en Mejoramiento, en transporte y manufactura, o en el ejército. El gobierno asigna raciones según el mérito".

"Raciones sapientes. Todo lo que han comido".

"La alternativa es morir de hambre. No deseo morir así. Tú no sabes lo que es tener hambre, vivir con dolores y antojos".

"Preferiría morir de hambre antes que comer personas".

"¡Es fácil decirlo cuando estás satisfecha, ¿no?! ¡Pregúntales a tus amigos humanos cómo son cuando se les priva de comida! ¡Se comen unos a otros, en casos extremos!"

Mis ojos se dirigieron a Sara, que se estremeció. La científica humana llevó un puño a sus labios, tosiendo incómoda. La idea de que mis amigos depredadores se comieran a los suyos me revolvió el estómago. No había pensado que masticarían venlil, y mucho menos a otros terrestres. ¿Estaba equivocado el Arxur?

"El canibalismo es tabú, y muy raro", logró decir. "La gente... muchos humanos harán cualquier cosa por sobrevivir. Como dijo Isif, usualmente en casos extremos, sin otra comida por mucho tiempo".

"¡E-es espantoso! ¡Eso es peor que depredador!"

"Por supuesto que lo es. Pero los venlil se roban comida entre ustedes durante sus hambrunas. Comer carne humana nos enferma, y es una decisión horrible. Tu cuerpo no puede funcionar sin comida y agua. Es un requisito biológico".

Todavía estaba fresco en mi memoria lo indignada que Sara se puso al saber del ganado venlil. Recordé cómo la furia y el disgusto se extendieron por la Tierra cuando descubrieron nuestra situación. Sin embargo, ahora la científica minimizaba el consumo de seres sapientes; de su propia raza. ¿Era la inanición la única excusa que las razas depredadoras necesitaban para dejar de lado su moral?

Isif curvó el labio. "Los Arxur también tenemos esos casos. También raros para nosotros. Mucha gente está desesperada ahora, pero es castigable con la ejecución. Las enfermedades son demasiado peligrosas, así que el Dominio, bueno, puso ejemplos".

"¿Qué? ¿Enfermedades?", chillé.

Sara se cubrió la cara con las manos. "Enfermedades por priones... transmitidas a través de proteínas defectuosas. Siempre letales. Más allá de los problemas morales, es un buen incentivo para que no, eh, comamos carne humana".

¡¿Hay enfermedades contagiosas que solo se propagan por depredación?! Es un milagro que los humanos omnívoros no se hayan vuelto todos vegetarianos.

Era difícil reconciliar la desconexión entre los humanos civilizados que conocía, y las prácticas preocupantes que seguía descubriendo en cualquiera que estuviera "desesperado". Este intercambio me hizo sentir mucho menos segura sobre que los humanos nunca comerían venlil, una certeza que había creído con todo mi corazón. Estos dos depredadores alienígenas tenían más en común de lo que me gustaría admitir. Sabía que Elias Meier ocultó mucho de nosotros bajo su régimen, pero la magnitud de las omisiones era impactante.

Isif inclinó la cabeza. "Podrías ayudar a la humanidad ahora, Tarva. A menos que creas que merecen elegir entre comer a sus muertos, o morir de hambre junto a sus seres queridos".

"Estoy ayudando. Aún los amo", dije, secando una lágrima de miedo. "Pero les he dado todo lo que puedo ahorrar, y más".

"No, no lo has hecho. Sabes de su carne cultivada en laboratorio, que los humanos convenientemente evitaron revelarme. Esa es la presa valiosa, ¿no lo ves? Cultiva suficiente para satisfacer nuestro trato de ganado, porque tus amigos no pueden darse el lujo de regalar sus sobras. Entonces, puedes enviar comida excedente a la Tierra; llenar algunas panzas vacías".

"Estás loco. ¿Crees que los venlil alguna vez cultivarían carne como comida para depredadores? El rechazo que recibiría..."

"Es un pequeño precio para liberar a millones de venlil, sin el asesinato animal del que finges que tus patas están limpias. Eres una especie con desafíos de caza, pero en verdad no es diferente a cultivos celulares".

"Especie con desafíos de caza" era una forma indirecta de llamar a los venlil presas. Intenté mover la cola con irritación, pero el apéndice faltante no respondió. Era sorprendente que el Arxur no hubiera comentado sobre el muñón amputado. Tampoco preguntó por qué Elias Meier no estaba presente, así que supuse que ya sabía del bombardeo.

Isif tenía razón en que solo eran cultivos celulares y trabajo de laboratorio, pero cultivar cadáveres era difícil de tragar. Se sentía como una traición a todo lo que la Federación creía... como si nos estuviéramos vendiendo. Emociones mezcladas jugaban en el rostro de mi compañera humana, como si debatiera si estar de acuerdo con él.

Poner nuestra capacidad industrial a fabricar cuerpos muertos... guácala, pensé. Los oficiales de exterminio venlil dirán que es un paso hacia permitir el asesinato de vida silvestre. Quizás tengan razón.

Sara se mordió el labio. "Aunque eso sería útil, no quiero presionar a la Gobernadora. Cultivar comida para depredadores para ustedes, e incluso para nosotros, la enfermaría".

"Estoy seguro de que no es un pensamiento agradable, cuando encuentra todo sobre los Arxur aborrecible. Pero nunca está mal hacer lo necesario para sobrevivir, y por el bien mayor", gruñó Isif.

Parpadeé. "No sé si podemos superar el estigma".

"Piénsalo así. Si hubieras cultivado carne para nosotros desde el principio, ¿cuántas vidas de la Federación no se habrían perdido? ¿Cuántos años de dolor se habrían evitado? Me hago esas preguntas sobre los Arxur, y me ayuda a hablarte. Mi orgullo y mi cultura dicen que no necesito a los tuyos, pero el estigma es irrelevante. Es ilógico".

"Sé que es ilógico". Pensé en las palabras del depredador salvaje, y en cómo mi hija aún podría estar viva. ¿No cultivaría carne en un instante si evitara que los Arxur bombardearan escuelas venlil? "Lo... intentaré hacer entender. Apresurarlo, incluso. No prometeré nada, pero planeemos el intercambio para cinco semanas a partir de hoy".

El Jefe de Caza se levantó del sofá, intentando dar un movimiento de cola cortés. Pareció más un azote rápido, pero reconocí el esfuerzo por comunicarse en nuestros términos. No podía creer lo perspicaz que había sido ese diálogo, y lo pulido que era el gris. Gracias a los humanos, los venlil dieron el primer paso para reparar la brecha entre depredador y presa.

Quedaba por ver si este plan de ganado que soñaron las Naciones Unidas terminaba en desastre.

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

Capítulo 70
Memoria del sujeto de transcripción:

Capitán Sovlin,
Mando de la Flota de la Federación

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
27 de octubre de 2136

La reacción general a la noticia en Aafa fue puro pandemonio. Creí que el público kolshiano en general no tenía idea de nada de esto; estaban furiosos con su propio gobierno por mantener especies depredadoras con vida. Líderes de cada planeta se apresuraron a los medios para transmitir declaraciones, con algunos retirando todos los vínculos con cualquier raza convertida.

El embajador krakotl se atrincheró en sus aposentos, y según informes, llamó a ataques aéreos sobre sus propios mundos rebeldes. Los comandantes aviares no acataron esta orden, lo que lo enfureció aún más. Después de liderar la incursión en la Tierra, era demasiado para ellos procesar que fueron los primeros devoradores de carne sapiente.

El Jefe Nikonus no renunció a su puesto, y en cambio, intentó apaciguar a los miembros enojados. Los kolshianos habían sido la fuerza líder entre las razas que buscaban una alianza militar con la Tierra. Se organizó una nueva coalición para amenazar a cualquiera que abandonara la Federación o se acercara a la humanidad. Decenas de miles de naves fueron puestas en espera preventiva.

Pero las facciones neutrales fueron las interesantes de observar. La división se inclinó a favor de los humanos, mientras la Federación se volvía contra sí misma. De los neutrales no convertidos, aquellos con vínculos estrechos con los presuntos omnívoros eran los más propensos a ofrecer ayuda. La Alianza Suleana e Iftali, un gobierno que consistía en dos especies sapientes del mismo mundo, fueron los primeros en anunciar su apoyo a la Tierra. La religión de los iftalis basada en la pureza dietética llevó a conclusiones desagradables.

Yo no había aceptado ser un depredador, o un "carroñero" como Nikonus lo había expresado. Cilany trabajó incansablemente para tejer un relato de victimización, pero no me sentía oprimido. Quizás los kolshianos tenían razón, que habían convertido a los gojid en algo que valía la pena salvar. Éramos una especie mejor por no comer carne, y nunca conocer esa tentación.

¿Qué dirían los humanos? ¿Está mal sentir que esta cura fue una cura... que yo soy una enfermedad?

En este momento, estaba teniendo mi primera interacción con la Federación en días. Los embajadores mazic y dossur estaban presentes como partes aliadas de los terrícolas. Los otros asistentes, los representantes harchen y tilfish, habían contribuido parcialmente a la flota de aniquilación. El lugar de la reunión estaba fuera de Aafa, en una estación abandonada. Era difícil concentrarse en la conversación, pero se me necesitaba aquí para adivinar los deseos de la humanidad.

Quipa, la vicepresidenta mazic, infló su trompa. "Hemos conocido especies contaminadas como los gojid y los tilfish durante siglos. No puedo creer que todos hayan albergado sed de sangre en secreto por tanto tiempo. Esa es evidencia sólida de que los humanos podrían, solo podrían, ser aliados genuinos".

"Yo no tenía idea de nada de esto. Pensé como cualquiera de ustedes. Todavía me disgustan los depredadores", murmuré, con voz aturdida.

La embajadora harchen Raila me ignoró, enfocándose en Cilany. "Esto me ha dado una nueva perspectiva sobre la humanidad. Son depredadores, pero son abiertos al respecto... no se esconden entre nosotros".

"Solo contribuimos con unas 100 naves. La Federación nos lavó el cerebro para pensar que los depredadores necesitaban ser destruidos". El representante tilfish, Dwirl, era un ser insectoide, con mandíbulas y un exoesqueleto negro. "Los kolshianos no nos ayudarán ni nos reconocerán ahora. No podemos predecir qué harán con nuestra gente después, pero la única especie que podría habernos ayudado está pisándonos los talones".

"Ríndanse. Podrían matarlos, pero ¿a quién le importa ahora? A mí no", suspiré.

La reportera harchen me fulminó con la mirada, pasmada por mi brusquedad. Supongo que había cruzado una línea con ese comentario. Aún así, mi simpatía por una especie que quería matar a la humanidad, hasta que fueron ellos los que estaban en peligro, se estaba agotando. Todo se sentía vacío desde la revelación; éramos todos unos hipócritas. Solo quería lastimar algo... lo que supuse que era el depredador enterrado hablando.

Eres un monstruo, Sovlin, en tantos sentidos. Eres repugnante.

"¡Los humanos mismos dijeron que la venganza no se trataba de genocidio ciego! Reacciona", siseó Cilany.

Mordisqué mis garras. "Lo siento. Solo entiendo que los arxur nos van a matar a todos, ¿y los humanos? Estarían en su derecho de decirnos a todos que nos vayamos al demonio".

La reportera harchen miró su holopad, como si estuviera esperando a alguien. Noté que había estado bastante aprensiva a mi alrededor, desde que Nikonus le dijo la verdad. Descartar mi temperamento como una mala actitud ya no era sencillo. Nos habíamos conocido durante años, y ahora, era como si fuéramos extraños.

Mis orejas detectaron un sonido tenue, como el repiqueteo de la lluvia en un techo. En lugar de venir desde arriba, las ligeras vibraciones resonaban a través del piso. Algo bípedo intentaba moverse sigilosamente. Mi amiga reptil mostró alivio visible, al notarlo también. Eso sugería que no eran soldados kolshianos aquí para eliminarnos.

Dos figuras humanas abrieron la puerta con un clic, y nos dieron la espalda. Deben estar verificando que nadie los haya seguido. Los depredadores estaban cubiertos de pies a cabeza con armadura completa, con cascos que ocultaban sus rasgos. Por el ligero cojear del paso del macho, supe que era Carlos cubriendo la retaguardia.

La depredadora esbelta, probablemente Samantha, emitió un sonido agudo. Sonaba similar al silbido de un pájaro, y fue seguido por un movimiento de mano. Un macho takkan se asomó desde detrás de una esquina, recibiendo el mensaje de que la costa estaba despejada. Me sorprendió su condición; había heridas y contusiones por todo su cuerpo plateado.

"¿Qué le hicieron?", chilló Quipa, inflando su trompa. "¿Quién los invitó?!"

Cilany levantó un brazo. "¡Yo los invité!"

Carlos inhaló bruscamente, apretando los dedos alrededor de su arma. "Ese es el embajador takkan, encarcelado y maltratado por los kolshianos. Lo rescatamos, mientras el cascarrabias de Sovlin husmeaba por ahí".

"Eh, lo siento. Viejo hábito", respondió la mazic. "Es... bueno verlos, ¿depredadores?"

La embajadora Raila se quedó congelada al ver a los depredadores. Los humanos eran el doble de altura que un harchen promedio, antes de que el equipo los engrosara. Sostenía un bolígrafo frente a ella con los brazos rígidos, como si eso pudiera alejar a los primates armados. Para ser justos, probablemente saldría de esta estación bajo su custodia o en una bolsa para cadáveres.

Dwirl tomó un enfoque diferente, y chasqueó sus mandíbulas en una nota sumisa. Se escabulló hacia adelante sobre sus patas negras y articuladas, que se conectaban a su tórax redondo. El tilfish tembló mientras se arrojaba a los pies de los humanos. Sus antenas temblaban y sus ojos brillantes se fijaron en ellos, esperando una reacción.

Carlos saltó hacia atrás con aparente susto, y apenas mantuvo su dedo nervioso fuera del gatillo. Samantha sacudió la cabeza, murmurando maldiciones y negaciones. Un escalofrío recorrió su espalda, mientras sus piernas parecían inestables. La respuesta de los depredadores fue extraña, algo que no había visto en ellos.

¿Los humanos tenían miedo? Nunca habían mostrado miedo por los alienígenas, no desde que los conocía. Demonios, ambos soldados se habían enfrentado a lo peor que la galaxia tenía para ofrecer. Carlos estaba ansioso por enfrentarse a un arxur, lanzándose a su cara sin vacilar. Samantha saltó en medio de las llamas para cambiar las tornas contra los exterminadores.

¿Qué diablos les pasa? Esto es casi cómico, que una especie insectoide sea lo que les provocó miedo.

"Dwirl, retrocede. Creo que los estás asustando", gruñí.

Carlos tomó un aliento tembloroso. "Más bien me está volviendo loco".

"Secundo eso. Totalmente espeluznante", añadió Samantha. "¡Cilany, ¿un poco de advertencia la próxima vez?!"

Cilany parecía desconcertada. "¿Advertencia para qué?"

Los depredadores humanos observaron con cautela, mientras el tilfish retrocedía sobre sus patas larguiruchas. El representante takkan estuvo feliz de tomar asiento, pero los terrícolas dudaban en entrar. Su postura, que era fluida y grácil en circunstancias normales, se había vuelto rígida como una tabla. Nos hicieron señas a Cilany y a mí, mientras tragaban saliva más de lo habitual.

Los otros representantes observaron, mientras la periodista harchen y yo corríamos hacia los depredadores. Los soldados de la ONU nos apartaron, manteniendo sus voces en susurros. Su lenguaje corporal sugería tensión, y no dejaban de mirar al tilfish. Era una evaluación de amenaza; querían asegurarse de que no se hubiera movido.

"Primero, buen trabajo con Nikonus, ambos. Más sobre eso después". Samantha aclaró su garganta. "Entonces, eh, muchos humanos encuentran a los insectos y cosas reptantes inquietantes, o directamente repulsivos. No estoy segura de poder hablar con... lo que sea eso".

"¿En serio? ¿Les tienen miedo a ellos, y no a los arxur?"

"¡No me juzgues! El animal más mortífero en nuestro planeta es un pequeño insecto llamado mosquito. Peor que todos esos depredadores que odias", siseó la humana.

Carlos asintió. "Además, donde Sam vive, hay arañas por todas partes que son jodidamente mortales. Evolucionamos para temerles porque son venenosas".

Me incliné hacia atrás, comprendiendo. "¿Son sus depredadores naturales? Eso es... un poco gracioso, para ser honesto. Mira, ahora saben cómo nos sentimos nosotros al hablar con ustedes".

"Oh, vete al demonio, Sovlin". Podía sentir los ojos entornados de la hembra, bajo su traje. "Danos un informe sobre ese... Dwirl, lo llamaste. Necesito un momento".

Guardé el conocimiento de la debilidad de los depredadores. Esta era la primera vez que veía sus reacciones temerosas, y esperaba que los humanos pudieran combatir la irracionalidad. Por la bendición del Protector, ni siquiera se habían referido al arxur come-niños como un "eso" despersonalizado. No estaba claro cómo reaccionarían ante una especie enemiga que activara sus alarmas internas.

Cilany intervino, con expresión tímida. "La especie de Dwirl se llama tilfish. Creemos que son una de las razas modificadas. Fueron los que menos contribuyeron al ataque a la Tierra, con solo cien naves".

"¿Nos atacaron? Así que podemos matarlos a todos con la conciencia tranquila; gracias al Señor", murmuró Samantha.

Carlos cruzó los brazos. "Dudo que todos sean cómplices. Todos querían matarnos porque nos veíamos espeluznantes, Sam. No seamos así. Ya estoy bien... así que hablemos con la cosa araña-hormiga gigante antes de tomar decisiones".

La depredadora resopló. "Claro, ¿por qué no? Solo otro viernes con los Pacificadores. Ve al espacio, conoce gente emocionante, dijeron. Será divertido, dijeron".

Samantha sacudió la cabeza, y entró a la sala con pasos cuidadosos. Parecía estar trazando una ruta de escape por si era necesario. Ningún humano se sentó a la mesa; sin duda los representantes reunidos habían notado su nerviosismo. Esperaba que los terrícolas pudieran recuperarse. Quizás sería mejor obligar a Dwirl a abandonar la reunión, antes de que alguien saliera lastimado.

Alar, el diplomático dossur, parloteó desde lo alto de la mesa. Proveniente de la especie más diminuta de la galaxia, la diferencia de tamaño era un obstáculo difícil de superar. Los dossur no habían creído el relato de la humanidad sobre la muerte de su representante, y rompieron relaciones con la Tierra. Sin embargo, después de que Nikonus afirmara la culpabilidad kolshiana en una grabación, los roedores volvieron a la mesa de negociaciones.

"Eso sí que es adorable", decidió Carlos. "¡Mira esas orejitas de jengibre! ¡Hola!"

Alar se estremeció ante el rugido del depredador. "¡N-no, no! ¡Por favor! ¡No comer, no comer!"

"¿Quieres salir, amigo?", pregunté suavemente. El roedor huyó de inmediato, y los humanos dejaron caer los hombros. "Eres mucho más grande que él. Anímate, sin embargo... los dossur son uno de tus aliados originales".

El soldado masculino suspiró. "Es diminuto. Qué pena—"

"¡Disculpen! Oh supremos depredadores, imploro humildemente su misericordia. Me disculpo por mi indigna exhibición anterior". Dwirl chasqueó sus mandíbulas con adoración, pero tuvo el sentido común de mantener distancia esta vez. "Aseguraré que nuestras 1500 naves sean entregadas a ustedes; todo lo que tenemos, incluido nuestro territorio, es suyo. ¡Por favor acepten la rendición incondicional de los tilfish! ¡Solo dejen vivir a mi gente!"

Samantha se frotó la nuca, un gesto de auto-calma. "Sí, transmitiremos su rendición. Entreguen sus naves al sistema Sol, y esperen nuestra decisión. No estamos obligados a mostrarles misericordia, bicho".

El tilfish adoptó una expresión afligida, pero no discutió la respuesta cortante de la humana. Si los depredadores pensaran con claridad, verían lo pragmático de aceptar esa oferta. Asimilar las naves de los insectoides a su diezmada armada los ayudaría a reincorporarse a la guerra. También establecería un precedente, para que otros enemigos se rindieran sin luchar.

"Ignora a mi contraparte. La humanidad reconoce su rendición, y considerará plenamente a la presencia civil", intervino Carlos. "Sam, odio lo que nos hicieron, pero la Federación tiene a esta gente adoctrinada. No todos son malos. Mira a Cilany, versus su raza".

La reportera inclinó la cabeza. "¿Gracias?"

"No lo menciones. Extiendo la misma oferta a su embajadora, por su bien, Cilany. Quizás Raila tenga un poco más de... arrepentimiento ahora que en tu grabación".

"Sí, ¡qué terriblemente triste lo de la Tierra! Muy triste en verdad", concordó la política harchen.

Los humanos inclinaron la cabeza. Incluso sin ver sus expresiones, sabía que encontraban esa respuesta poco convincente. Era fácil visualizar la amargura en el rostro de Sam, mientras se crujía los nudillos lentamente. Independientemente de sus instintos hacia los tilfish, la sumisa rendición de Dwirl cayó mejor que el acto tibio de Raila.

La embajadora harchen tiene suerte de que hay otras especies aquí que los humanos no quieren ahuyentar.

Carlos suspiró. "La humanidad planea pasar a la ofensiva, antes de que nos hagan algo más. ¿Podemos contar con el apoyo de nuestros amigos?"

Quipa infló su trompa. "Enviaremos parte de nuestro ejército, y organizaremos a todos los aliados que podamos. Los dossur no serán útiles, pero pueden preguntar. Los mazic prestaremos nuestras naves y nuestro ejército a su mando. Y estoy segura de que el takkan puede aclarar las cosas con su gobierno también".

"Estoy de acuerdo, es hora de llevar la lucha a la Federación. ¡No somos sus juguetes!", escupió el takkan liberado. "La humanidad puede guiarnos fuera de esta oscuridad. Lo harán. Deben hacerlo".

Mis púas se erizaron ante la idea de la guerra. "Los sulean e iftali están coordinando rápidamente docenas de neutrales para prestar ayuda a la Tierra, pero la Federación los golpeará fuerte, pronto. No hay vuelta atrás, humanos. Confío en que harán las cosas correctamente, incluso si ustedes no confían en sí mismos".

Los dos depredadores intercambiaron una mirada, y las especies reunidas escudriñaron sus gestos. Reflexioné sobre cómo los humanos eran el único propósito que me quedaba. Pagar mi deuda con su especie era todo lo que mantenía a un miserable como yo en pie; esto se trataba de vindicar a una raza inocente. Nada de mi historia personal importaba ya, porque todo lo que alguna vez creí era una mentira.

Samantha aclaró su garganta. "Hora de ir a casa. Vengan, Sovlin... y Cilany, si quieren. Hay muchos planes que tramar".

La guerra era una perspectiva aterradora, aunque los humanos no compartían mi aprensión. Estaban ansiosos por tener la oportunidad de concretar su venganza. El resurgimiento terrícola podría ser rápido y decisivo, si convertían los restos de algunas especies en un ejército adecuado. No había nadie más que pudiera guiarnos hacia el futuro, o influir en los arxur. El destino de miles de millones dependía de las próximas acciones de los depredadores.

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

Capítulo 71
Memoria del sujeto de transcripción:

Capitán Sovlin,
Mando de la Flota de las Naciones Unidas

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
27 de noviembre de 2136

Las Naciones Unidas me extendieron un acuerdo de culpabilidad oficial, que mi abogado se apresuró a asegurar. Debía servir con el ejército terráqueo durante al menos cinco años, como penitencia por mi deuda. El hecho era que alguien con mis repugnantes inclinaciones les resultaba útil, y yo sabía mucho sobre naves de la Federación. Delinear las tendencias militares y debilidades tecnológicas de una especie era mi especialidad.

Los humanos habían improvisado una flota, con las ofertas que llegaban a cuentagotas de docenas de estados planetarios. Los harchen y tilfish habían entregado sus activos y enviado cargamentos de ayuda como gesto de paz; los depredadores aún deliberaban qué hacer con ellos. Sin embargo, las partes neutrales contribuyeron con la mayor parte de las naves, junto con algunos viejos aliados. Los terrícolas aceleraron la integración de millones de efectivos de la Federación en sus filas, tras apenas una semana de entrenamiento anti-instintos. La mayoría de los alienígenas a bordo de esta nave aún se estaban aclimatando a los depredadores.

Ambiciosos como siempre, los terrícolas lanzaron operaciones defensivas y ofensivas simultáneamente. Pero para ser justos con su ejército sobrezeloso, fue una misericordia que desviaran recursos para rescatar a los mazic. La fuerza liderada por los kolshianos que avanzaba sobre su mundo natal, Khoa, era suficiente para arrasar cualquier fortificación. Mi rol era como experto residente en tácticas de la Federación; conocía el terreno y las sensibilidades locales mejor que mis aliados primates.

La capitana Monahan escaneó el puente con su mirada observadora. "Todos están en sus puestos. Los disruptores FTL siguen en pleno efecto, así que entraremos a la antigua. ETA a Khoa menos de 30 minutos. Instálate en la estación de sensores, Sovlin".

Había trabajado con casi todas las razas a lo largo de los años. Ahora, zarparíamos para luchar contra gente que una vez consideré amigos. No me dejaba un buen presentimiento, pero los cerebros detrás de todo necesitaban responder por sus crímenes. Los kolshianos y los farsul fueron quienes iniciaron el odio hacia los depredadores; ellos cargaban con la responsabilidad de lo ocurrido en la Tierra.

"No pertenezco con los humanos... señora", fue mi respuesta contenida. "Su tripulación merece algo mejor. Me sorprende que me hayan solicitado de vuelta".

"Francamente, eres un idiota en muchos aspectos, pero sabes una o dos cosas sobre tácticas alienígenas. Tener a alguien que pueda identificar anomalías y tipos de nave en tiempo real es útil".

"Me alegra poder hacer algo bien".

"Déjate de tonterías. Romero y Harris fueron traídos a bordo para tu bienestar. Te están esperando, sí, con otras personas. No seas tímido. Ve a tu puesto".

Requirió un esfuerzo colosal cruzar el pasillo y acomodarme en el puesto de armas. Samantha sorbía una bebida humeante, con la mirada vacía de alguien cuya mente estaba en otro lugar. Carlos estaba concentrado en el informe de batalla, apenas reconociendo mi mirada. Me preguntaba cómo los humanos llegaron a aceptar su lado monstruoso, cuando yo no podía superar el mío.

Los seres sapientes no deberían ser como nosotros. ¿Quién diablos soy ahora?

Mi mirada se desvió hacia el humano desconocido que dirigía la estación de armas. Este macho era uno de los humanos más altos que había visto, con unos centímetros más que incluso Carlos. El depredador mostraba músculos delgados en su torso superior y tenía un cabello áspero del color de la arena. Un yotul estaba sentado junto al terráqueo, revisando la funcionalidad de los botones.

"Hola", ofrecí.

Unos ojos binoculares se fijaron en mí, de un azul intenso. "¡Me dijeron que teníamos un gojid aquí! Serví en la cuna, de hecho, con uno de los pocos venlil que se unieron a nosotros. Nunca hubiera adivinado que ustedes también eran omnívoros".

Los terráqueos eran la única especie que no pensaba que éramos monstruos, después de la transmisión. Dieron la bienvenida a la noticia de los omnívoros del pasado, regocijándose de no estar solos en sus preferencias. Pero aunque había llegado a apoyar la causa de la humanidad, lo último que quería era ser un depredador. Era un estatus solitario, lleno de prácticas espeluznantes y animalismo. ¿Cómo podía estar en la misma clase que un arxur?

Carlos tosió. "No menciones eso. Los criaron desde el nacimiento para odiar a los comedores de carne; les dijeron que no había nada peor. Nuestro amigo aquí lo ha pasado mal".

"Cierto, mi error", concordó el extraño. "De todos modos, soy Tyler Cardona, y este es mi compañero del programa de intercambio yotul, Onso. El último mes ha sido bastante mierda, pero estaba emocionado de ser aceptado en esa iniciativa".

Onso movió sus orejas rojizas. "Ja. Tyler ni siquiera comía cerca de mí cuando nos conocimos. Era como si tuviera miedo de hablar sobre la Tierra".

"No viste cómo reaccionó el venlil con el que estaba. Slanek, así se llamaba; vomitó hasta los intestinos y tuvo una crisis por unos trocitos de carne en mi ración".

Mis púas se erizaron de alarma cuando el nombre Slanek llegó a mis oídos. Fue como si alguien me tirara un balde de agua helada en la cabeza. Si este Tyler conocía al venlil, probablemente conocía a Marcel por extensión. El humano pelirrojo había mencionado que sirvió en la cuna y habló de las tragedias ocurridas. Protector, era mi suerte terminar sirviendo bajo uno de sus compañeros.

Tuve suerte de que Tyler no se diera cuenta de quién era yo. Para este humano en particular, mis crímenes eran un ataque personal contra alguien que le importaba. Les lancé a Sam y Carlos una mirada suplicante, rogándoles que no dijeran nada. Quizás era necesario pedirle a la capitana Monahan un traslado, aunque su reacción sería de disgusto. En resumen, mi identidad podría interferir con el rendimiento de la estación si salía a la luz.

"Por cierto, ¿no es este un viaje increíble? No pude rechazar la oportunidad de servir en una de las pocas naves humanas que quedan en servicio", continuó el terráqueo de cabello arena, dando una palmada entusiasta al escritorio. "La capitana me solicitó porque soy un experto en el programa de supresión del miedo. ¿Escuchaste eso, Onso? Experto".

"Deja de parlotear. ¿Dejarás que los recién llegados digan algo? ¿Cómo te llamas, gojid?", preguntó Onso.

Acerqué los ojos. "No tengo nombre".

Tyler resopló. "¡Claro que lo tienes! No me obligues a sacárselo a tus amigos. ¿Cuál es tu problema?"

"Mi problema es que hablas demasiado y estamos a punto de entrar en batalla. Hasta Onso nota que no puedes mantener la boca cerrada. Así que, amablemente, cierra el puto pico".

La sonrisa desapareció del rostro del oficial de sensores, y le lanzó a su amigo yotul una mirada incrédula. Sus rasgos adoptaron un ceño fruncido al volverse hacia mí. Me retorcí bajo su mirada paralizante, sabiendo que mis palabras habían sido demasiado duras. No era mi intención ofender al tipo grande, pero abrirme a él no era una opción. No era prudente anunciar mi identidad a los humanos en general, y mucho menos a un compañero de manada de Marcel.

Un peligroso gruñido retumbó en su garganta. "Soy un oficial de esta nave. No puedes hablarme así".

"Oye Tyler, sé que está siendo un idiota. Tarda en abrirse con los humanos", intervino Carlos. "Por favor, ¿puedes darle un respiro esta vez? Déjalo acomodarse primero y acercarse a ti a su propio ritmo".

"Como sea. Pero que no vuelva a suceder. ¿Quieres solo trabajo y nada de diversión? Empieza a analizar los datos del subespacio y traza vectores de intercepción. Dame una lista de objetivos potenciales tan pronto como los enemigos estén a la vista".

Bajé los ojos. "Sí, señor".

Samantha sorbía su bebida de frijoles, con interés momentáneo en sus ojos. La humana y yo nos habíamos llevado mejor desde el rescate de Cilany. Aun así, me preguntaba si me delataría con Tyler más adelante. Después de esta batalla, debía conseguir que me transfirieran a una estación diferente; las armas serían más adecuadas para mí de todos modos.

Con gran esfuerzo, me concentré en los datos del sensor. Los rastros del subespacio que podíamos detectar eran tenues, provenientes de la dirección de Aafa. Habíamos asumido que el enemigo llegaría aquí unas horas antes que nosotros. Se necesitaba contacto visual para evaluar las firmas de los motores y determinar contra cuántas especies luchábamos. Me preocupaba hasta dónde llegaría la Federación, con su organización fracturada. Los mazic necesitaban aguantar un poco más.

Aclaré mi garganta. "Ningún signo de actividad amiga. El hecho de que no haya rastros de salida sugiere que la escaramuza continúa. Buenas noticias".

"¿Por qué es eso?", preguntó Tyler con voz áspera.

"La Federación enviaría noticias a casa si hubieran logrado la victoria. Necesitamos establecer un enlace de comunicación con los mazic... asegurarnos de que sus defensas planetarias no empiecen a eliminarnos".

El oficial de sensores transmitió el mensaje a la capitana Monahan, quien asintió en acuerdo. Dio órdenes a un fissan en la estación de comunicaciones, donde la mayoría de las presas habían sido relegadas. Los miembros alienígenas de la tripulación habían estado haciendo su trabajo sin problemas hasta ahora, pero los humanos eran los más adecuados para roles de alta presión. Nadie más tenía la capacidad de bloquear el miedo, como si ni siquiera estuviera allí.

Onso manipuló la configuración de la ventana de visualización, esforzándose sobre sus piernas digitígradas. El yotul parecía más cómodo con la tecnología de lo que esperaba. ¿Quizás Tyler le había enseñado las formas modernas? El humano rubio no había mostrado preocupación por dejar a un novato primitivo sin supervisión. Era un milagro que esos dos encontraran terreno común para una amistad.

Examiné los rastros del subespacio y alimenté los datos a la computadora para su análisis. La IA tardó varios segundos en extrapolar las rutas óptimas, una vez que ingresé a Khoa como el objetivo principal. Era probable que la Federación tomara un enfoque conservador, en caso de una emboscada humana. Los depredadores eran predecibles, pero lo mismo podía decirse de las presas... las razas normales. Eso significaba que podríamos detectar una nave de vigilancia.

Si podemos eliminarlos antes de que transmitan datos útiles, sería ideal. Cuanta menos información tenga el enemigo, mejor.

Me incliné hacia Onso. "Busca naves de reconocimiento en la ventana de visualización. Queremos eliminar sus ojos".

"Discúlpate con Tyler primero", ladró el yotul.

"¡No es momento para rencillas tontas! Somos soldados, no niñeras. ¿Quieres perder naves y vidas porque estás enojado conmigo?"

"No quiero trabajar contigo".

"El sentimiento es mutuo. Ahora no es el momento de molestar a la capitana, pero solicitaré un traslado cuando esto termine. Tenemos que trabajar juntos, esta vez, porque lo que quieres y lo que obtienes son dos cosas diferentes. Empieza el maldito escaneo ya, si sabes cómo".

El elevado mostró los dientes, y noté que el pelaje de su espalda se erizaba. Vio que no tenía problemas con mis guardias humanos, lo que sugería que mi problema con su amigo era personal. A decir verdad, cada parte de mí quería darle a Tyler una disculpa enrevesada por todas mis transgresiones. Si quería un pedazo de mí, estaría feliz de dejar que lanzara algunos golpes bien colocados. Pero en este momento, confesar sería lo peor que podría hacer; interferiría con la misión.

Tyler entrecerró los ojos. "¿Hay algún problema... otra vez?"

"El gojid cree que puede ordenarme. Es insoportable", refunfuñó Onso.

Samantha exhaló un aliento exasperado. "Solo dijo que buscaras naves de exploración. Los Fed tomarán más precaución de lo usual, imagino".

"Si da un consejo sólido, hazle caso", dijo el oficial alto. "Onso, sé que me defiendes, pero hay demasiado en juego para discutir ahora. Puedo cuidar de mí mismo, ¿de acuerdo?"

El yotul pegó las orejas hacia atrás antes de ajustar la ventana de visualización al máximo aumento. Asteroides inactivos nos saludaron desde el disco circunestelar, pero nada era de particular interés. Mientras tanto, nuestra estación de comunicaciones había establecido contacto con los mazic. Sonaban inusualmente felices de estar en la línea con la flota humana.

Carlos se inclinó hacia mi oído. "Podrías inventarte un nombre, hombre. ¿Qué tal Vinny?"

Arrugué la nariz con disgusto, ignorando su sugerencia. Eso solo enfurecería a Tyler cuando alguien me llamara por mi nombre real. Onso soltó un grito emocionado a nuestro lado y enfocó una pequeña lanzadera. Sus emisiones eran demasiado mínimas para aparecer en los sensores sin que alguien le dijera a la computadora dónde mirar.

Las armas de nuestra nave cobraron vida, listas para diezmar el primer contacto enemigo. Los humanos tuvieron la previsión de cargar el cañón de rieles en tránsito; no había acciones precipitadas en esta flota. La capitana Monahan apenas terminó de dar la orden de matar antes de que un rayo de muerte cruzara el cielo. Los depredadores estaban concentrados en esta misión, mecánicos en sus cálculos.

No hubo vítores en el puente cuando el explorador enemigo estalló en metralla ardiente. Los terráqueos estaban ansiosos por luchar, pero la emoción del combate se perdió con la Tierra. Quizás la solemnidad se debía a que no querían fallar en defender Khoa y revivir lo que les pasó a su propio hogar. La empatía humana a menudo era más una molestia que un beneficio para ellos.

Solo faltan unos minutos para que toda la flota de la Federación esté a la vista. Hemos atravesado el cinturón, y pronto, es hora del espectáculo.

Samantha inhaló bruscamente. "¡Allí! Ese punto verde esmeralda tenue debe ser Khoa".

Mi mirada se desplazó hacia la ventana de visualización. La humana de ojos agudos debió haber distinguido el planeta de las abundantes estrellas que nos rodeaban. Puntos blancos parpadeaban cerca, signos de que los mazic y la Federación intercambiaban fuego. Donar varias unidades de naves a la cruzada de la Tierra había agotado los recursos locales. Era probable que los aliados estuvieran ganando tiempo, esperando un rescate depredador.

El hecho de que los mazic resistieran el volumen de enemigos que vimos en tránsito era milagroso. Los humanos sabían que el tiempo era esencial. La capitana Monahan ordenó a navegación que empujara el acelerador más allá del rendimiento recomendado. Nuestra flota avanzó, con armaduras color piedra vibrando por la aceleración.

Volví a mi flujo de datos y observé cómo llegaba nueva información. La computadora continuó etiquetando aliados mientras acumulaba un recuento separado de enemigos. El número de hostiles se estancó alrededor de dos mil, mientras que el estimado que obtuve de las lecturas del subespacio era cinco veces ese número.

Sin embargo, la máquina no contaba más contactos, así que debía estar equivocada. Los mazic no eran genios marciales; no podrían haber derribado tantas naves. Además, no había suficiente escombros detectados para tantas bajas.

"¿Dónde está el resto de las naves de la Federación? Onso, no me digas que aplicaste filtros de sensor por error", refunfuñé.

El yotul gruñó indignado. "¡No hay filtros activados, imbécil! Las naves están ahí, en tu informe, contabilizadas".

Tyler frunció los labios. "¿A qué te refieres con 'el resto'?"

"El nivel de superposición en las lecturas del subespacio", respondí. "No sería tan desordenado a menos que hubiera mucha actividad. Hablo de varias veces el número que ves bajo la designación hostil... señor".

El oficial alto se acarició los pelos ásperos de su barbilla. Analizó los datos él mismo y su expresión se volvió mortalmente seria. La urgencia brilló en sus pupilas oscuras antes de hacerle una señal a nuestra capitana. Esos instintos depredadores podían sacar conclusiones tácticas mucho más rápido que los míos; los humanos actuaban antes de que nosotros determináramos el problema.

En realidad, ¿por qué yo no tenía esos instintos? ¿Habían sido borrados esos reflejos de mis genes por los experimentadores kolshianos, o por una deficiencia de carne? Mis ojos se estrecharon antes de volver a prestar atención a la actividad del puente.

"¡Es una trampa!", la piel de Tyler se tornó un tono rojo encendido mientras la sangre se acumulaba en sus mejillas. Las venas sobresalían de sus sienes y sus colmillos quedaron al descubierto en una alarma visceral. "¡Capitana, busca contactos a nuestras seis! Están escondidos en algún lugar".

Monahan redirigió energía a los escudos antes de transmitir esa conclusión a la flota. Las naves terráqueas realizaron una maniobra de giro gradual, ignorando el parloteo confundido de los mazic. La capitana inspeccionó los cuerpos astronómicos más cercanos y los comparó con su carta estelar.

Después de una larga pausa, señaló un planeta rocoso. No vi nada más que una superficie craterizada. Sin embargo, en este punto, confiaba en los instintos refinados de los depredadores. Nuestra comandante probablemente lo eligió porque ahí es donde ella habría escondido una flota si los roles estuvieran invertidos. Quizás la empatía no era un obstáculo completo en el campo de batalla.

Samantha entrecerró los ojos. "El ataque a Khoa solo era carnada. No vale la pena someter a una sola especie separatista. Quieren mantener a nuestro ejército incapacitado y eliminar a los 'traidores' de la Federación al mismo tiempo".

Como si expresara acuerdo con sus palabras, una serie de naves salió disparada desde detrás del cuerpo gravimétrico. La Federación debió darse cuenta de que habían perdido el elemento sorpresa, lo que forzó un enfrentamiento directo con la flota humana. ¿Realmente habían guardado una abundancia de refuerzos frescos para nosotros?

Los depredadores organizaron su flota en formación defensiva mientras las primeras municiones eran lanzadas en nuestra dirección. Los kolshianos debían creer que los números inclinaban la balanza a su favor; los terráqueos no resistieron la última vez que hubo un desequilibrio desproporcionado. Esta era una prueba de si nuestro ejército reconstruido podía compararse con un poder antiguo.

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

Capítulo 72
Memoria del sujeto de transcripción:

Capitán Sovlin,
Mando de la Flota de las Naciones Unidas

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
27 de noviembre de 2136

La flota de emboscada de la Federación avanzó con paso lento, con un tenue semblante de estrategia. El enemigo se mantenía en grupos de cuatro, para que los depredadores no pudieran eliminar naves solitarias con su ingenio superior. Nuestros oponentes también coordinaban ataques contra objetivos, buscando acribillar a humanos desprevenidos con fuego cruzado letal. Una nave estándar de la ONU sería destrozada por ambos lados antes de saber qué la golpeó.

Los escudos de las naves terráqueas líderes fueron obliterados en segundos; el ataque de plasma destrozó los cascos expuestos. Cualquier especie ordinaria elegiría una retirada desesperada y se reagruparía en una ubicación ventajosa. Pero en cambio, había una calma gélida en el puente, al menos entre la tripulación humana. El fissan en comunicaciones relinchaba de terror, los asesores venlil lloraban y el yotul en mi estación... hacía su trabajo sin problemas. Eso fue una sorpresa.

"Desplegando drones tácticos. ¡Manténganse en movimiento!", rugió una voz depredadora en la radio.

Los portaaviones espaciales tenían un suministro limitado de naves autónomas, una novedad terráquea. Desafortunadamente, la mayoría de los "drones" se perdieron durante la defensa de la Tierra; reabastecer las reservas era un desafío, con los retrasos de fabricación. Como los humanos eran los únicos que poseían esta innovación y no estaban dispuestos a revelar sus secretos, sus nuevos aliados no podían ayudar en ese frente.

Los depredadores no confían en nadie, no realmente. No puedo culparlos.

Pero incluso las pocas docenas de drones a nuestra disposición eran una herramienta útil. Podían realizar las maniobras más arriesgadas sin preocuparse por la vida. El enemigo probablemente fue tomado por sorpresa por los vehículos no tripulados, por lo que no estaban preparados para lidiar con ellos. El apuntado manual era necesario, ya que los autómatas eran mucho más pequeños que las naves estándar.

Los drones giraban en el cielo, cambiando de dirección en un instante. No había que preocuparse por si los amortiguadores de inercia podían seguir el ritmo, sin tripulación a bordo. Fijar las ágiles naves era un desafío para los operadores presa en tiempo real. La Federación lanzó plasma contra los contactos entrantes, pero los vehículos no tripulados simplemente viraron en ángulos de noventa grados. El enemigo vaciló, inseguro de cómo proceder.

La capitana Monahan asintió a la estación de armas. "Preparen nuestros misiles perforadores. Esperen a que los drones asesten unos golpes y disparen".

Nuestra nave avanzó, colocándose junto a dos cañoneras ligeras que parecían ser confiscadas tilfish. Los terráqueos habían equipado las naves incautadas con torretas cinéticas en el casco. No estaba seguro del impacto que tendría ese armamento contra los escudos. Los humanos deberían saber que la eficacia era la razón por la que el plasma dominaba el espacio, a pesar de las mayores demandas de energía.

Los drones continuaron, anticipando los golpes de la Federación mediante habilidades predictivas. Quizás los humanos programaron algoritmos para monitorear la salida de energía y las comunicaciones por radio. Estas creaciones robóticas eran una maravilla de la ingeniería, sin importar lo que dijeran sobre los depredadores. Nadie podía dudar de su inteligencia retorcida.

Nuestro puñado de naves automatizadas dio vueltas alrededor de las fuerzas más grandes, acercándose a distancia de ataque. Las naves se abalanzaron sobre las líneas del frente de la Federación y descargaron misiles a corta distancia. Las detonaciones sacudieron los exteriores metálicos, dañando los escudos. Con un tiempo de respuesta inhumano, los drones pasaron a un diluvio de cinéticas y mini-misiles.

"Oye, gojid. Encuéntranos algunos objetivos", gruñó Tyler.

Monitoreé los datos del sensor, encontrando los grupos de naves con el daño más sostenido. El ejército de la Federación arrojaba municiones contra los drones en un frenesí ciego; el enemigo esperaba que la avalancha cortara el escape. La fuerza bruta fue suficiente para reducir nuestra carga no tripulada, significativamente. Solo teníamos unos segundos para capitalizar la confusión.

Escaneando el informe, mis ojos se dirigieron a un grupo de la Federación justo fuera de alcance. Este escuadrón enemigo ya había perdido una nave por los drones, a juzgar por los escombros considerables. El trío restante estaba ralentizado por un bombardero antiguo con una firma de motor ineficiente; eso significaba que no podían realizar movimientos repentinos. La falta de habilidades evasivas ofrecía un blanco fácil para los humanos.

Resalté esas tres naves en el mapa. "Allí. Eliminen a los escoltas más rápidos con un golpe doble, luego ese bombardero es presa fácil".

"Buena llamada. Le ahorramos muchas conjeturas a la estación de armas", respondió Tyler.

El oficial de sensores transmitió la información antes de volverse hacia mí. Había un destello de interés en sus ojos, algo que no quería alentar. ¿Quizás estaba desempeñándome demasiado bien con mis órdenes, para un alienígena?

Nuestra fuerza de ataque convergió en el objetivo, acelerando con intención maliciosa. Las cañoneras adoptadas por la ONU cubrieron nuestros flancos mientras alineábamos un crucero de la Federación. Nuestro enemigo detectó nuestro bloqueo de objetivo y ajustó su curso en un intento de evasión. Enviamos misiles hacia ellos de todos modos.

El trío desplegó numerosos interceptores, sin dejar posibilidad de que nuestras ojivas se filtraran. Mientras recargábamos para otro lanzamiento de misiles, el par de cañoneras de la ONU se acercó para aumentar la presión. Nuestros aliados terráqueos se acercaron lo suficiente para una mejor vista, luego agregaron sus propios explosivos a la mezcla. La Federación también los eliminó sin problemas. El amor de los humanos por las bombas era bien conocido en la galaxia, lo que provocó la inclusión de una gran cantidad de contramedidas.

Pero las peculiaridades en las lecturas del sensor me hicieron mirar por segunda vez. Los misiles de las cañoneras fueron neutralizados, pero las naves de la Federación estaban dentro del radio de explosión. Los escudos deberían haber absorbido el impacto insignificante; sin embargo, según mi pantalla, la capacidad del escudo había desaparecido. Al ser destruidos, los explosivos humanos parecían haber generado un campo magnético.

La capitana Monahan hizo un gesto a la estación de armas. "Los escudos están caídos... probablemente temporalmente. ¡Golpéenlos con cinéticas ahora!"

Las cañoneras de la ONU debían haber esperado el colapso del escudo también. Sus torretas cobraron vida, rociando los cascos enemigos con balas. Las cinéticas atravesaron la armadura de la Federación como si fuera papel tapiz despegándose. Nuestra nave contribuyó con golpes bien colocados al compartimiento del motor. Los hostiles fueron reducidos a escoria, atrapados en la estela de sus propias fallas de motor.

"¿Qué acaba de pasar?", respiré.

Onso movió la cola, observando la ventana de visualización. "¡Ja, esos bastardos fueron cientificados! En términos simples, interrumpimos la corriente del escudo con magnetorresistencia".

Mi mirada se dirigió a Samantha, quien encogió los hombros en confusión. ¿Cómo entendía un elevado un concepto en el que la Federación nunca había pensado? Diablos, estaba más allá de mi propio conocimiento científico, y yo era un veterano experimentado. Ese yotul sin educación debía estar repitiendo lo que los humanos decían.

Los depredadores acababan de volver obsoletos los escudos, lo que significaba que las balas eran relevantes nuevamente. Debido a la sangrienta historia de la Tierra, los ejércitos humanos ya sobresalían en cinéticas. Este desarrollo aumentó mi confianza en que podríamos enfrentar a la flota más grande. Sería sorprendente si la Federación pudiera recuperarse del shock de nuestra estrategia.

Creo que estoy mirando al ejército más avanzado de la galaxia, reflexioné con un toque de miedo. Y sin embargo, la humanidad está en su infancia espacial.

Mordisqué mis garras. "Esto es nuevo para mí. Carlos, Sam, ¿sabían que esto iba a pasar?"

"Sabía que habían peleado con la gente equivocada", intervino Samantha. "Los kolshianos son los cabecillas; ellos quisieron esto. Serán los primeros en pagar".

Carlos resopló. "Lo gracioso es que los bastardos acuáticos no tienen más remedio que pelear. Ya no pueden jugar a ambos lados. Ese plan, de enfrentarnos con los grises y limpiar al ganador, se fue al traste gracias a Cilany".

"No, estoy hablando de los escudos, bestias sedientas de sangre. Esa pequeña... bomba magnética o lo que sea. Es revolucionaria".

"Sí, los malditos ya no son esponjas de daño", interrumpió Tyler sin invitación. "Podemos eliminarlos de un golpe, y no tener que recargar ese maldito cañón de plasma. Nunca me gustó el concepto".

Volteé la cabeza hacia la ventana de visualización, dándole la espalda fría al oficial. Por mi visión periférica, era fácil ver su mano cerrarse en un puño. El depredador hervía de mis continuos insultos; su comentario pudo haber sido un gesto de paz. Esta tensión era toda mi culpa, pero no sabía qué hacer con nuestro conocido mutuo.

Carlos me golpeó el hombro con el codo, moviendo la cabeza en advertencia. Imité el gesto no comprometido de los humanos encogiendo los hombros. El guardia masculino siseó en desagrado antes de hacer un gesto de desprecio con la mano. Deseaba que Tyler mantuviera esto estrictamente profesional, ya que había una batalla en la que concentrarse.

Nuestra nave giró hacia el corazón de la acción, mientras Monahan coordinaba cada estación como un director de orquesta. Todos aportaban información cuando se les pedía, y los humanos ponían sus instintos de caza en buen uso. Los depredadores detectaban debilidad, lo que significaba que no darían a la Federación un minuto para respirar. El enemigo retrocedía hacia el sitio de la emboscada, condensándose en un muro de pánico.

Entrecerré los ojos ante los sensores. "El enemigo acaba de perder alrededor del diez por ciento de su flota. Ese mecanismo anti-escudos está resultando catastrófico".

Tyler frunció el ceño. "¿Catastrófico...?"

"Catastrófico, señor", gruñí entre dientes. "La retirada es probable, si hay más pérdidas inminentes. Necesitamos infligir daño serio, rápido".

"La capitana ya está trabajando en eso. Tu análisis es preciso, pero demonios, eres un verdadero amargado. Apuesto a que eres divertido en las fiestas".

"No recuerdo qué es la diversión, ni cómo es ser feliz. No desde que los arxur se comieron viva a mi familia, mientras gritaban en una videollamada. ¡Los humanos siempre intentan que hable de mi pasado, así que ahora lo sabes!"

"¡Oye, cálmate! El oficial Cardona no tuvo nada que ver con eso", siseó Samantha.

"Yo... no pude colgar. Pero no había nada que pudiera hacer... ¡no dije nada! ¿Sabes cuántas veces mi hija llamó mi nombre? 'Ayúdame, papi. Por favor, duele'. ¡MIERDA!"

El dolor seguía tan fresco como el día que ocurrió, como un cuchillo atravesando mi esternón. Todos en nuestra estación me miraron con la boca abierta, incluido el temperamental yotul y mis guardias. Tyler guardó silencio, inclinado sobre su consola en pensamiento. Se rascó el cabello arena, quizás imaginando mi historia. La hostilidad disminuyó en su postura, reemplazada por una mueca de lástima.

Mierda, ¿por qué dije eso? No quiero su lástima, y no me gusta hablar de mis pérdidas. Deja de pensar en Marcel, depredador inútil.

Las lágrimas brotaron en mis ojos, y presioné una pata contra mi boca para sofocar los sollozos. Después de años de guardarlo todo, la revelación de Cilany me tenía perdiendo la cabeza. Era igual que los demonios que se comieron a mi niña. ¿Por qué no pude ayudarla, si la malevolencia compartida era cierta? Para colmo, en lugar de defender inocentes en su memoria, ayudé a los arxur a ganar ventaja en la guerra.

Carlos me dio una palmada tranquilizadora en el cuello, justo encima de mis púas erizadas. "Les dije que necesitabas una evaluación psicológica. No estás bien".

"Estoy de acuerdo. No sé quién diablos te autorizó para combate, cuando es obvio que no estás en condiciones". Tyler respiró hondo y me miró a los ojos. "Mis condolencias por lo que te pasó, de verdad. Pero creo que es mejor que te retiren de este puesto".

Le lancé una mirada furiosa al oficial. "¡Puedo hacer mi trabajo, y bien! Ayudar a los humanos es todo lo que me queda. Solo omitan la hora social y estaré bien, maldita sea. Eh, por favor... señor".

El humano de cabello arena se volvió hacia la ventana de visualización, observando cómo la flota terráquea cargaba contra el enemigo. No había tiempo para conseguir un reemplazo; el plasma nos alcanzaría en cualquier segundo. Con todos mis defectos, era más competente que la mayoría de los alienígenas. Incluso la capitana Monahan admitió que era una adición conocedora a la tripulación.

"¿Necesitamos infligir daño serio? Encuéntranos el camino de menor resistencia hacia el alcance de misiles", decidió Tyler. "Mantén un ojo en los drones sobrevivientes".

Me sequé los mocos de la nariz. "Gracias, señor".

Los enemigos de la Federación en la pantalla retrocedían, cediendo espacio poco a poco. Nuestros oponentes esperaban mantener cierta distancia con ciclos de fuego de cañón de rieles. Sabían que si nos acercábamos lo suficiente, estaban acabados. A pesar de nuestro progreso reciente, un impacto directo de plasma era más que capaz de atravesar una nave de la ONU.

Mantener a los depredadores humanos a raya era más fácil dicho que hecho; el peligro servía más como incentivo que desaliento. Nuestra fuerza de drones estaba hecha trizas, pero los restantes avanzaron para despejar el camino. La flota terráquea los usó como amortiguadores, distrayendo los cañones de rieles. Los autómatas eran una nueva variable para la Federación, y esos bastardos odiaban lo desconocido. Por lo tanto, la presa concentró una cantidad exorbitante de fuego en los robots.

Los mazic todavía luchaban contra la fuerza inicial detrás de nosotros, causando estragos alrededor de Khoa. Ese predicamento era otra razón para que la ONU acelerara la iniciativa; los humanos cargaron contra las filas enemigas con fervor. Algunos hostiles comenzaron a apuntar a las naves tripuladas una vez que nos acercamos demasiado para su gusto. El plasma descendió sobre nuestra posición a velocidades magníficas, con un rayo rozando nuestro vientre.

Los pisos de la nave se sacudieron bajo mis pies, y los escudos lucharon por absorber el roce. La propulsión falló por un momento, mientras las luces fluorescentes parpadeaban sobre nosotros. La Federación debió darse cuenta de que su descarga nos había alcanzado, porque los bloqueos de objetivo iluminaron mi pantalla. La salida de energía de un enemigo disminuyó ligeramente, lo que me erizó las púas.

"¡VIRA! ¡AHORA, O ESTAMOS MUERTOS!", rugí.

Navegación luchó por reactivar nuestros sistemas. Por orden de la capitana Monahan, los humanos desviaron energía de comunicaciones, armas y, lo más importante, escudos. Nuestras salvaguardas no resistirían otra explosión de todos modos, pero fue horrible quedarnos sin defensas. Cada segundo que nuestra nave permanecía inactiva se sentía como una eternidad.

Un destello de luz cruzó el cielo como un rayo, y apreté los ojos. Había una parte de mí que se sentía aliviada de estar al borde del final; revolcarme en mis emociones se había vuelto demasiado agotador. Además, el mundo estaría mejor sin un depredador como yo. La desventaja de mi inminente muerte eran los humanos que perecerían conmigo.

Quizás haya una vida después de la muerte. Quizás pueda ver a mi familia de nuevo... y Sam también.

Nuestros propulsores tosieron a la vida, expulsando el exceso de energía. La nave se inclinó hacia un lado, con los amortiguadores de inercia suavizando los giros bruscos por una fracción. Casi chocamos con una nave aliada, que esquivó nuestro camino con un segundo de sobra. El rayo de plasma pasó rozando nuestros cuartos traseros, culminando en un fallo por poco.

"Bueno, ¿a la estación de sensores le gustaría comandar esta nave? ¿Alguna orden no autorizada más para mi tripulación?", se rió la capitana Monahan.

Tomé un aliento tembloroso. "Haz que los drones y las naves más ligeras finjan ir al flanco cercano, luego virar al centro en el último momento. La Federación no reacciona como los humanos".

"Esa fue una pregunta retórica. Aunque me gusta tu idea. Podríamos permitirnos mezclar nuestro repertorio... mantenerlos en vilo".

La capitana humana se inclinó sobre su micrófono, aunque no pude distinguir lo que dijo a nuestros aliados. Los depredadores en manada eran capaces de actuar en armonía en medio del caos; su precisión y trabajo en equipo no tenían igual. La flota terráquea se desplegó y coordinó contraataques de plasma. Luces feroces brillaron a nuestro alrededor, con el resplandor de una supernova.

El contraataque silenció la ofensiva de la Federación por un momento. Cientos de naves terráqueas se lanzaron hacia su flanco derecho, escupiendo municiones para vender la maniobra. Habíamos sufrido pérdidas mínimas en nuestra flota y todavía teníamos suficiente determinación para avanzar. Solo necesitábamos que el enemigo se comprometiera antes de activar el campo magnético en nuestro verdadero objetivo.

La presa acorralada se sentía vulnerable en los bordes de su formación. Varias naves invirtieron el curso y se agruparon para protegerse, mientras la avalancha de armamento humano continuaba. Ahí estaban los instintos defectuosos en acción nuevamente. Convencidos de los objetivos terráqueos, la Federación organizó su fuego para alejarnos del flanco.

"¡Lancen los dos misiles gravitacionales que tenemos contra ellos, luego sigan con nuestra ojiva nuclear! Después de eso... ¡arrojen cinéticas a cualquier cosa que sobreviva!", ordenó Monahan.

La tripulación del puente se apresuró a cumplir sus órdenes, y las propulsiones restablecidas nos hicieron virar bruscamente. El avance de la ONU giró en un ángulo de retirada y nos deslizamos perpendicularmente al muro enemigo. Las armas prepararon sus nuevos objetivos antes de que nos deslizáramos al corazón de la formación. Era fácil imaginar a la asustada tripulación de la Federación, paralizada por el terror.

Una cascada de misiles se abrió paso hacia el punto débil de nuestro enemigo; los datos del sensor mostraban escudos fallando y armaduras desintegrándose. El campo de batalla cayó en un desorden total mientras los depredadores se lanzaban para el golpe final. Las cinéticas destrozaron las naves sacudidas, y el plasma limpio despachó a cualquiera que cojeara.

La Federación arrojó algunas municiones perdidas contra nosotros, con un gemido agonizante. Los tontos no tenían tiempo para evaluar objetivos, y en su estado de miedo, un niño borracho podría apuntar mejor. Dudo que la mayoría tuviera armas de corto alcance o interceptores listos. Los humanos humillaron a las naves tradicionales, superándolas con astucia salvaje.

Con la emboscada fracasando tan horriblemente, nuestros enemigos solo podían tener un pensamiento colectivo. Tambaleándose por la pérdida de otro millar de naves, las naves espaciales de la Federación viraron para una retirada total. Pero los mazic todavía estaban inmersos en la lucha de sus vidas detrás de nosotros, con el contingente menor. Los bombarderos enemigos estaban casi dentro del alcance orbital.

Todo lo que quedaba ahora era que los humanos aseguraran Khoa, restaurando el orden para sus legítimos habitantes.

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

Capítulo 73
Memoria del sujeto de transcripción:

Slanek,
Cuerpo Espacial Venlil

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
27 de noviembre de 2136

La lanzadera estaba abarrotada de depredadores, tanto que varios humanos permanecían de pie durante el accidentado viaje. Tuve suerte de poder acurrucarme en el regazo de Marcel; el vegetariano pelirrojo tenía un brillo acerado en los ojos. Nunca lo había visto tan aprensivo, ni siquiera durante el caos de la cuna Gojid. Algo sobre los Tilfish parecía inspirar miedo en los terranos, sin razón aparente.

El superocéano era visible en el horizonte mientras descendíamos hacia el único continente del planeta Sillis. Los pilotos terranos parecían medio esperar que los nativos derribaran nuestro transporte. Las Naciones Unidas habían aceptado oficialmente la rendición Tilfish hoy; este era el comienzo de llevar su territorio bajo control humano. Era posible que viéramos combate, pero en papel, nuestras interacciones deberían limitarse al mantenimiento del orden civil.

Marcel se puso inquieto después del ataque a la Tierra, especialmente cuando supo que habían solicitado mi reasignación. No dudé en dar mi consentimiento formal al gobierno Venlil. Por extraño que parezca, había empezado a sentirme cómodo entre los bulliciosos depredadores; vivir en estrecho contacto con bestias adultas se había vuelto mi nueva normalidad. El entrenamiento anti-instinto me hacía sentir empoderado por primera vez en mi vida, y quería demostrar que era un hombre cambiado.

Es increíble que mi amigo se haya recuperado y decidido acompañarme. Después de lo que hicieron los Krakotl, retirarse en la retaguardia está fuera de discusión.

Aclaré mi garganta. "¿Qué piensas sobre razas como los Tilfish siendo depredadores, Marc? No hemos hablado realmente de eso."

"Tiene mucho más sentido que todos excepto nosotros y los grises sean herbívoros obligados", gruñó Marcel. "Pero no son depredadores, Slanek. Y no cambia el hecho de que participaron en el asesinato de mil millones de personas."

Ajusté mis anteojeras con una pata. "Quizás sea posible revertir la cura. Los humanos ya empezaron a estudiar el genoma Gojid."

Cuando la transmisión de Cilany llegó a la Tierra, fue difundida en todas las noticias. Los paneles de discusión terranos tenían opiniones divididas sobre la victimización alienígena, pero todos condenaban la "cura". Los Kolshians se encontraron compitiendo por ser el enemigo público número uno. Incluso los humanos más xenófobos consideraron aliarse con cualquier raza convertida que llevara la lucha a Aafa.

Cualquier vínculo que los Venlil aún tuvieran con la Federación, la conspiración redefinió nuestra postura. ¿Cómo pudo la Federación orquestar un crimen tan atroz como alterar la identidad de especies durante siglos? Ninguna de sus atrocidades había sido defendible, en mi opinión, pero creía que sus intenciones eran buenas. Cada acto de intolerancia era un intento de proteger a sus ciudadanos de un enemigo malévolo.

Marcel observó mi expresión distante. "¿Sientes lástima por las razas curadas?"

"No lo sé. Hay cosas de los humanos que me molestan, pero intenté aceptarte", dije. "¿Qué derecho tengo para imponer mi evolución sobre ti? ¿Para borrar tu historia y creencias? Estas especies perdieron todo lo que las hace... bueno, ellas mismas."

"Tienes razón. Es un genocidio cultural que se ejecutó minuciosamente, sin el conocimiento o consentimiento de nadie. Me estremece pensar qué le habría pasado a la humanidad si nos hubieran encontrado antes que los Arxur."

No podía imaginar a los depredadores reducidos a presas aterrorizadas; despojados de la resiliencia y agresión que los definía. No estaba claro para mí si los instintos violentos podrían eliminarse del genoma humano, o cómo los Kolshians habrían sorteado los ojos binoculares. ¿Se habría mantenido el adoctrinamiento cultural en una especie de voluntad tan fuerte?

El transporte terrano aterrizó en una plataforma, siguiendo señales Tilfish. Me alivió que hubiéramos posado esta nave en lugar de saltar desde ella. Las tropas de la ONU descendieron, haciendo muecas cuando ráfagas de viento golpeaban sus rostros. Sillis era conocido por su clima tormentoso y tumultuoso, alimentado por el panthalassa.

Una Tilfish solitaria nos esperaba, moviéndose ansiosamente de un lado a otro. "H-hola, humanos. Tr-traje... regalos."

El insectoide señaló con una de sus seis patas hacia canastas de frutas que incluían mermeladas y conservas locales. Bajó su cabeza reluciente mientras varios terranos apuntaban sus armas hacia ella. Sus antenas temblaban, anticipando su rápido final. La pobre criatura estaba rodeada de depredadores; ojos frontales la observaban desde todas direcciones.

¿Por qué su especie la envió aquí sola? Esto es cruel.

"Gracias por los regalos. ¿Quién eres?", pregunté.

Lágrimas bordearon sus ojos lisos. "Soy... la G-general Birla. El embajador D-Dwirl me hizo venir. Soy la única... que, eh, v-votó contra... el ataque a la Tierra..."

Los soldados de la ONU se relajaron, pero intercambiaron miradas nerviosas. Varios se agruparon cerca del transporte, distanciándose de Birla. Los finos vellos del brazo de Marcel se erizaron, y me acarició las orejas para calmarse. Lo animé a avanzar, acercándonos a la Tilfish.

"Slanek, ¿qué estás haciendo?", susurró el humano.

Mis orejas se aplastaron. "Enfrenta tus miedos, ¿no? Eso hice yo contigo. Esto no es diferente."

La general Birla se inclinó más hacia el suelo, incapaz de mirar al humano a los ojos. Un movimiento recorrió la garganta de Marcel antes de que estrechara sus pupilas. El humano extendió una mano temblorosa, manteniendo la palma plana. La Tilfish debió haber recibido instrucciones sobre los modales terranos, porque colocó una pata delicada sobre sus dedos.

"Bueno, al menos alguien en esta roca tiene conciencia", resolló el vegetariano, retirando bruscamente el brazo. "¿Dónde podemos establecer nuestro puesto? Con suerte, la ocupación terrestre se revertirá pronto."

Birla movió sus antenas hacia la ciudad. "S-síganme. Por favor. Hay... algunas cosas que deberían saber."

Marcel colocó las manos tras la espalda, intentando parecer formal como líder del escuadrón. Las medallas en su pecho eran adornos recientes. El nuevo Secretario General se las había otorgado a cualquiera herido en la defensa de la Tierra o la cuna. No podía pensar en nadie que mereciera una condecoración más que mi amigo.

"Adelante, él te escucha", intervine. "¿Hay algo de qué preocuparse, General?"

Birla chasqueó sus mandíbulas. "Tenemos... problemas con disturbios y disidentes. Protestas m-masivas... mucha gente no quiere una invasión humana."

Marcel alzó las cejas. "Eso no me sorprende. ¿Qué tan grave es?"

"Los exterminadores se aliaron con algunos generales rebeldes. Ofrecen recompensa por cada humano muerto. Nosotros lo resolveríamos, pero los miembros que se rindieron cumplieron con sus demandas de desarme."

"Y las facciones antihumanas no entregaron sus armas, dejando a su gobierno sin forma de detenerlos."

"Exacto. M-miren, no todos los p-protestantes son violentos... hay manifestaciones por todas partes, como dije. No sé si ustedes permiten eso, p-pero..."

"Por lo que sé, la ONU afirma el derecho a la libre expresión. Pero podríamos imponer ley marcial hasta que las cosas se calmen."

La general Tilfish se estremeció de alivio antes de subir a un tren monorraíl. El insectoide se retiró al rincón más alejado mientras los terranos abordaban, y las puertas automáticas nos encerraron en el espacio reducido. Marcel se aseguró de que todo el equipo estuviera a bordo antes de recostarse contra una pared. Me acerqué a su codo, desesperado por atención.

El humano sonrió mientras me rascaba la barbilla. "Sigues siendo adorable, Slanek. Podrías salirte con la tuya en cualquier cosa."

"¿Cualquier cosa?", repetí, con un movimiento pícaro de la oreja. "¿Y si le digo a la Tilfish que quieres darle una caricia en la panza?"

"¡No! Pequeño demonio... no lo harías."

No respondí, mirando por la ventana con satisfacción. Marcel retiró su mano, cruzando los brazos con un bufido irritado. El vegetariano notó la diversión en mis ojos mientras el tren supersónico avanzaba. Pero el juego desapareció de mi actitud al vislumbrar el caos exterior.

Por los cadáveres en las calles, las estampidas habían comenzado antes de nuestra llegada. Los soldados humanos miraban por las ventanas, aunque la carnicería era un borrón. Traer un ejército depredador a un mundo natal inspiraba pánico, especialmente para ocuparlo. La escena macabra me recordó a la cuna, cuando rescatamos a Nulia.

Sea lo que fueran los Tilfish antes, esto no es comportamiento de cazadores. El público ciertamente no se equipara a los humanos.

La general Birla retorcía sus antenas, estudiando las reacciones de los depredadores. Esperaba que Marcel detuviera el tren para ayudar a las víctimas. En cambio, el humano pelirrojo frunció los labios con incomodidad. Nuestra prioridad era controlar a la población y hacer el área segura para los terranos.

El tren se detuvo en una terminal que desembocaba en una plaza. Los humanos seguían mirando el paisaje mientras apretaban sus armas. Manifestantes Tilfish abarrotaban la plaza; los que no habían huido del asentamiento formaban un comité de bienvenida. Cuerpos de insectos se extendían hasta donde alcanzaba la vista.

"Dios mío. Hay que dispersarlos", murmuró Marcel. "Una congregación así, frente a nosotros..."

El vegetariano consultó con varios compañeros antes de que los soldados prepararan equipo. Esperaba que tuvieran armas no letales. Estos eran civiles ejerciendo derechos que la Tierra validaba. Me decepcionaría si la humanidad comenzara su reinado suprimiendo toda expresión.

La general Birla chasqueó sus mandíbulas. "¿N-necesitan pasar entre la multitud? Guardamos vehículos blindados para ustedes. Por favor... n-ninguna masacre."

"¿Cabrán los humanos en sus camiones?", preguntó Marcel con las cejas alzadas. "No imagino que sus asientos estén hechos para nosotros. Estos del tren parecen banquetas con seis agujeros pequeños."

"Reemplazamos l-la tapicería con asientos para bípedos. Como usamos con invitados Venlil o Kolshians."

Los soldados terranos sacaron una especie de altavoz del tren. Los depredadores treparon al capó de un vehículo y fijaron el dispositivo acústico al techo. Marcel saltó a la plataforma, lo que tomé como señal para seguirlo. Estos camiones no eran autónomos como los de la Tierra; otro humano tomó el volante.

Los manifestantes Tilfish abuchearon al vernos. Varios llevaban equipo de exterminador casero; vi "armas" como encendedores y cerillas. Mi humano gritó que todos los aliados se quedaran detrás del camión antes de llevar un micrófono a su boca.

"Por favor regresen a sus hogares", ordenó Marcel. "La ley marcial está en efecto hasta nuevo aviso. No se permiten reuniones públicas hasta que la ONU asegure el área. Se aplicarán toques de queda locales."

"¡Muere, escoria depredadora!", chilló una voz.

Otras siguieron rápidamente. "¡No somos como ustedes, no importa lo que digan los Kolshians!"

"No seré su ganado."

"¡La basura humana no pertenece a Sillis! ¡QUEMENLOS!"

Cánticos de "Quemen" barrieron la congregación, y los manifestantes se acercaron. Esto ya no era sobre derechos; la situación cambió cuando amenazaron a mis amigos. Nadie iba a quemar vivo a mi humano. La idea de que sufriera de nuevo me destrozó el corazón.

Las anteojeras ayudaron a enfocar la escena. Me concentré en analizar los hechos: teníamos armas y un ejército depredador. Incluso si empeoraba, solo debía eliminar un objetivo.

Tú puedes, Slanek. El miedo no controla tus actos. Quieres proteger a Marc.

Levanté mi arma con firmeza, pero Marcel abrió los ojos alarmado. Bajó el cañón con una palmada, negando. Mis orejas se aplastaron, sin entender por qué me impedía defenderme. ¿No era eso lo que querían que hiciera?

"Matar debe ser el último recurso", susurró el vegetariano. "Siempre. La vida es preciosa. Primero agotaremos las opciones no letales."

Marcel ajustó el altavoz. No escuché nada, pero oleadas de Tilfish se detuvieron. Los insectos se agarraron los sensores auditivos y algunos vomitaron. El dispositivo debía concentrar sonido amplificado; nadie detrás del camión se afectó.

El veredicto: los terranos armaban todo. Marcel, aunque gentil, había planeado para disturbios desde el principio. Seguro traía más herramientas por si el ataque sónico fallaba. Los depredadores siempre tenían planes de contingencia.

Los soldados lanzaron granadas que esparcieron gas lechoso. Me pregunté si era somnífero, pero causó tos y llanto inmediatos. Algunos Tilfish tambaleaban fuera de la nube, cegados. Me estremecí de empatía por su dolor, aunque era preferible a balas.

Marcel aclaró su garganta. "Dispérsense. No deseamos arrestar ni lastimar a nadie. Habrá un momento para expresar quejas civilizadamente."

El vegetariano habló con tono impersonal, como si fuera un decreto rutinario. Algunos Tilfish obedecieron esta vez, intentando escapar de la plaza. Las armas dolorosas los hicieron reconsiderar acercarse.

Los humanos avanzaron aprovechando la confusión. Nuestros vehículos rodaron hacia adelante, con soldados abriendo paso. Guardias de la ONU con equipo anti-estampidas arrestaron a varios Tilfish, que gritaban y se debatían.

Marcel repitió su advertencia sobre el control terrano. La vista de depredadores acorazados avanzando provocó huidas, excepto en los más valientes. Con la multitud dispersa, podíamos establecer un campamento.

"Son eficientes", observó la general Birla. "Mucho más organizados que los grises. Y tomaron p-prisioneros..."

Marcel mostró humor en los ojos. "No ejecutaremos gente en las calles, si es lo que insinúas. Nuestro trabajo es estabilizar la región e integrar Sillis como vasallo de la ONU."

"¿Cómo será nuestro planeta bajo su mando? Me p-preocupa depender de depredadores. Especialmente si... somos lo que dicen. Podríamos, eh, retroceder."

"La anexión trae derechos y privilegios, a diferencia de la guerra total. No forzaremos cambios en estilos de vida o creencias."

A pesar de los temores infundados sobre la "contagiosidad" humana, ningún Venlil en el programa de intercambio desarrolló apetito por matar. Lo que hice fue ampliar mis horizontes. La Tierra, salvaje y peligrosa, me ayudó a cambiar mis creencias.

Aprendí a controlar mis instintos y tolerar riesgos. Logré cosas impensables para alguien tan tímido. Los humanos desafiaron mis preconceptos constantemente. Su amistad y empatía, mi vínculo con Marcel tan cercano como familia... eso me impactó más que sus ojos binoculares.

"Emparejarme con Marcel es lo mejor que me pasó", dije. "Es paciente y amable. Puedes confiar en él."

El humano mostró los dientes. "Gracias, amigo. Hacemos buen equipo."

Nuestro intercambio no convenció a la general Tilfish, pero vi esperanza en su historia. Una oficial tuvo la convicción de defender a los depredadores; de creer que merecían vivir. Sillis se había rendido sin derramamiento de sangre hasta ahora. Aunque la balanza era desigual, algunos civiles podrían cambiar de opinión.

Marcel esbozó planes para establecer una base humana en la ciudad y censar a la población. Las masas estaban conmocionadas por la entrevista de Cilany; necesitaban ayuda para entender. Pasaríamos unos días instalándonos antes de recuperar áreas rebeldes. Los refugios de oficiales exterminadores y líderes militares antihumanos eran el verdadero problema.

Limpiar esos territorios podría requerir el arsenal letal terrano. Las Naciones Unidas someterían este mundo recién conquistado, de una forma u otra.

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

Capítulo 74
Memoria del sujeto de transcripción:

Gobernadora Tarva,
República Venlil

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
28 de noviembre de 2136

No debería haber sido complicado para las especies condenar las acciones de la Federación. El problema era que algunos veían las modificaciones genéticas como un acto de misericordia, sin percibir el dilema moral. Las Naciones Unidas abrieron sus puertas a los antiguos omnívoros, iniciando investigaciones genéticas y compartiendo lecciones de biología. Como siempre hicimos los Venlil, apoyamos completamente las acciones de los depredadores.

Lanzar la iniciativa de carne cultivada en laboratorio fue sencillo, gracias al pensamiento rápido de los diplomáticos terranos. Refugiados humanos manejaron la operación, presentándola como un intento desesperado de alimentar la Tierra. Más tarde se anunció que los depredadores entregaban generosamente sus provisiones, en un trato negociado con los Arxur. Yo no estuve involucrada, por lo que el rechazo político podría pasarme por alto.

Si este intercambio sale bien, la humanidad podrá decir que rescató a millones de Venlil.

Usando muestras celulares congeladas de la Tierra, produjimos suficiente carne para el intercambio. Era un proceso repugnante, pero me recordé a mí misma la causa. Los terranos también facilitaron la liberación de prisioneros Arxur de la cuna; cumplimos nuestra parte del trato. Me quedé esperando ansiosamente los resultados, junto a Noah y Sara.

Hospitales en toda la zona habitable se preparaban para la afluencia de pacientes. Muchos humanos se ofrecieron para ayudar a los Venlil rescatados, pero se les ordenó usar equipo de ocultación completo. No queríamos que el ganado liberado pensara que pasaba de la custodia de un depredador a otro.

Sara me apretó los hombros reconfortante. "Tu gente llegará en cualquier momento. No hay razón para pensar que Isif nos traicionará."

"No sé si confiar en un Arxur", gruñó Noah. "Los herbívoros verdaderos como los Venlil deben tener un estatus más bajo que nunca, con las recientes noticias. El Dominio podría decretar que merecen ser ganado."

Respiré temblorosamente. "Noah tiene razón. ¿Por qué el General Kam no ha comunicado nada? ¿Nos atacaron los grises?"

Con una sincronización inquietante, mi holopad vibró en mis garras. Parecía ser la frecuencia militar Venlil, con la encriptación y validaciones correctas. Mi cola prostética se tensó de anticipación, e intenté mantener una expresión serena. Noticias de un rescate exitoso serían bienvenidas.

Pero el rostro que apareció en la pantalla no era Venlil. Era la cara escamosa de un Arxur, con pupilas verticales fijas en la cámara. El miedo recorrió mis venas; me pregunté por qué un reptil nos contactaba. Me costó calmarme, recordando que el depredador no podía atacarme a través del holopad. Cuando me recompuse, usé un diente astillado para identificar a la criatura como Isif.

"¿J-jefe de caza?" Mi voz sonó más como una pregunta, pero logré articular las palabras. "¿Hubo algún problema con el paquete? L-los humanos entregaron la canti—"

El Arxur se reclinó. "No, todo salió bien. El ganado liberado fue enviado a una colonia abandonada, donde tu gente los recogió. Tus transportes se acercan a Venlil Prime ahora, así que harías bien en prepararte."

"Bien... bien. ¿Cómo accediste a este c-canal? ¿Y por qué?"

"Estudio y observación. Las naves Venlil tienen protocolos de seguridad deficientes. Sin ofender, es un hecho. En fin, deseaba agradecer tu cooperación."

El reptil gruñó incómodo, evitando el contacto visual. Era evidente que nunca antes había expresado gratitud. Asumiendo que decía la verdad, era un alivio saber que todo había salido según lo planeado. Me sentía nerviosa por anunciar los resultados al público; los humanos necesitarían presentar las noticias con cuidado.

"Yo s-solo quería... liberar a mi gente. Ningún ser sintiente merece vivir así", balbuceé.

Isif frunció el hocico. "Nunca me gustó lo que hacemos. Las noticias de Aafa, ya sabes a qué me refiero, son un golpe bajo. Algunos en el Dominio están redefiniendo qué califica como depredador, pero no todos están cómodos comiendo 'verdaderos sintientes'. No son mis palabras."

"No pareces afectado por tu dieta."

"Ya creía que estábamos comiendo 'verdaderos sintientes', Gobernadora. Debo disociarme de tales asuntos. Cuando no hay elección, no hay responsabilidad. Me sorprendió que los Arxur no sean las primeras víctimas... pero no afecta mi juicio."

"¿Víctimas? ¿Los Arxur?"

"Uno puede ser víctima y opresor. Tu especie, la mía, somos iguales en eso. La vida es compleja."

El Arxur escudriñó el marco de la cámara, notando a los humanos al fondo. La indignación brilló en sus ojos al ver el equipo de ocultación. Nadie obligó a Noah y Sara a esconderse; la ONU acordó que el ganado liberado no se haría amigo de depredadores. Ellos eligieron ayudar a las almas traumatizadas a pesar de los obstáculos.

"Confesaré que tuve otra razón para esta llamada. El Secretario-General Zhao no es hombre de palabras", gruñó Isif. "Sabía que si contactaba a Tarva, podría evitar la burocracia. ¿Conectar con diplomáticos de la ONU, sí?"

Sara se encogió de hombros. "Soy científica, parte del equipo de primer contacto. Mi experiencia es en biología y ciencias ambientales, no política."

"Soy el embajador Venlil solo porque lideré la misión de primer contacto. Nadie esperaba charlar con vida extraterrestre. Tampoco estoy entrenado para esto", concordó Noah.

El Arxur azotó su cola. "Noah y Sara... los conozco a ambos, y no me importa su experiencia. El manejo humano de los mundos subyugados está causando revuelo en Wriss, no del bueno. ¿Reclamar territorio Tilfish como su jurisdicción, y exigir que nos retiremos?"

"Los Tilfish se rindieron a nosotros", replicó Noah. "Los Arxur no deberían atacar a nadie de nuestro lado."

El Jefe de Caza abrió sus fosas nasales, y me lanzó una mirada pidiendo apoyo. Respondí con un movimiento sumiso de cola. Lo último que quería era involucrarme en una disputa entre humanos y Arxur. Dicho eso, me sorprendió que la ONU no permitiera que sus "amigos" carnívoros terminaran el bombardeo orbital. Los enemigos jurados no valían una confrontación mortal con los grises.

Los ojos de Isif se estrecharon en rendijas intimidantes. "Reformularé el problema. Solo estoy a cargo de un sector, y al tomar Sillis, enfurecieron a otro Jefe de Caza. Uno menos indulgente, encantador y flexible que yo."

Noah señaló la pantalla. "Dile a ese comandante que conquistar un estado rendido es el estilo humano. Hacemos las cosas diferente."

"Inténtalo de nuevo. Necesito una razón convincente para no ignorar su decreto insensible. Podríamos terminar la campaña orbital, sin importar la presencia humana. Por mi vida, no veo razón para perdonar a quienes intentaron su exterminio. Deberíamos matar a los Tilfish, y a los Harchen también."

"Destruir recursos que podrían estar bajo nuestro control es un desperdicio. Ya sea que quieran un planeta por comida, metales preciosos, mano de obra o combustible, la conquista lo mantiene todo a su disposición, para siempre. Estamos dispuestos a compensar a los Arxur... una parte del botín."

"Sin mencionar, los Tilfish son antiguos omnívoros. Cuantos más datos tengamos sobre la 'cura' Kolshian, más podremos aprender sobre la historia Arxur", intervino Sara. "Podemos protegernos, en caso de que la Federación intente usar guerra biológica de nuevo."

El Jefe de Caza escrutó a los humanos por varios segundos. La Tierra necesitaba descubrir cómo revertir las modificaciones, aunque solo fuera para protegerse. Ayudar a especies alteradas a recuperar su estado natural era una ventaja.

"Tomado en cuenta. Transmitiré su deseo de una captura más grande y sostenible", dijo Isif. "Cuídense. Buena suerte con su rescate, Gobernadora Tarva."

Moví mi nueva cola. "E-espero nuestra próxima conversación, J-jefe de Caza Isif."

El Arxur terminó la transmisión, y me dejé caer en los fuertes brazos de Noah por consuelo. Con el ganado en camino al hospital, debía recomponerme rápidamente. Cualquier cosa que rompiera la impresión de seguridad debía ocultarse. Los humanos entendían que este programa era sobre esas pobres almas... millones de ellas.

Nunca hicimos algo a esta escala. Reintegrar a estos Venlil rotos podría ser más difícil que la parte del intercambio.

Múltiples transportes atracaron en el área de descarga del hospital. Profesionales médicos Venlil daban órdenes con una firmeza que quizás aprendieron de los humanos. Incluso los rescatados sin heridas visibles fueron llevados a habitaciones para chequeos y terapia. Noah y Sara revisaron su equipo al oír camillas rodando por el pasillo.

Los dos Venlil que entraron a nuestra habitación eran un espectáculo lamentable; la simpatía me atravesó el corazón. Su pelaje estaba enmarañado y sucio, de un color ceniza por la acumulación de mugre. Sus ojos vidriosos no respondían a estímulos. Vi marcas de hierro en sus cuellos, similares a las que había visto en el teclado de Isif.

Noah y Sara se apresuraron a subir a cada Venlil a una cama. La primera paciente gritó al contacto. Los depredadores retrocedieron por el ruido, antes de masajear su cuello con intención calmante. La colocaron en el colchón, afectados por sus balidos lastimeros. Los terranos acomodaron la almohada y la envolvieron en una manta como a un bebé.

"Estás a salvo ahora", susurró Sara. "Volveremos enseguida."

Los humanos se acercaron al otro rescatado asignado, un macho. Se aseguraron de aproximarse de frente, olvidando nuestra visión periférica amplia. El Venlil tembló al ser levantado, clavando sus garras en el cabello de Sara. La científica ignoró el pinchazo y acarició sus orejas aplanadas con suavidad.

"Estás en casa, Venlil Prime. Podemos reunirte con tu familia." Noah habló con voz más aguda de lo normal, evitando gruñir. "Vamos a ayudarte. ¿Puedes decirme tu nombre?"

El rescatado macho se estremeció. "Uno... c-cinco..."

"No, ese no es tu nombre. No eres un número; eres una persona. Con esperanzas, sueños y futuro."

"C-creo que... me llamaban... Glim. Glim."

Los terranos asintieron, y Sara anotó el nombre en su tabla. Tomó un vaso de agua, tensándose cuando Glim bebió como un animal. Me apresuré a ofrecer agua a la Venlil femenina. Se mecía bajo las mantas, con los ojos llorosos cerrados. Debía ser abrumador volver a la sociedad después de tanto tiempo.

Tomé un cepillo y comencé a desenredar su pelaje rizado. Me recordó a cuando peinaba el cuello de mi hija, mientras su padre preparaba su almuerzo escolar. Apartando ese recuerdo, me concentré en los nudos rebeldes. La Venlil rescatada se puso rígida, volviendo a un estado apático.

"Puedes descansar si quieres. Estás a salvo, de verdad", murmuré.

Sus ojos reflejaron la luz artificial. "T-te conozco. G-gobernadora T-tarva. Te conozco..."

"Sí, soy Tarva. Ahora soy la gobernadora del mundo natal. Me encantaría saber tu nombre."

"Haysi. N-nos conocimos... probablemente no te a-acuerdes. Dirigía el Museo de Historia Venlil, te pedía subsidios a la F-Federación. Sí... así es. Es como si fuera otra persona."

Eso sí despertó un vago recuerdo. Noah contuvo el aliento, delatando su preocupación. Quizás reaccionaba a su voz ronca por el desuso. Sus palabras carecían de la cálida cadencia del dialecto Venlil.

"Haysi, me alegra que nos hayamos reencontrado. Esa persona eras tú, no otra", dije. "Seguro el Museo querrá recuperarte cuando te mejores. Y te vas a mejorar."

Fue conmovedor ver la paciencia de los depredadores, con una empatía a la par de la mía. Sara siguió mi ejemplo, desenredando el pelaje de Glim. Un baño les haría bien, para sentirse sintientes de nuevo. Los Arxur les habían robado su dignidad, y un poco de aseo podría devolverles normalidad.

Noah se arrodilló junto a la cama de Glim, apretando su pata suavemente. "¿Cuál era tu profesión, amigo? Quizás podamos reintegrarte."

"P-peligroso... por eso me capturaron", tartamudeó el Venlil. "Trabajo en colonias, c-creo."

"Estamos comenzando nuestras propias colonias ahora. Enviamos algunas naves arca después de... no importa. ¿Recuerdas detalles de tu trabajo?"

"P-preparar áreas salvajes para habitación. Oficial de exterminación."

El embajador humano retrocedió como si Glim lo hubiera golpeado. Sara detuvo el cepillado, procesando la información. Si este individuo había matado depredadores antes de su captura, no había razón para pensar que el maltrato Arxur cambiara su postura. Me imaginé el horror absoluto de Glim al descubrir con quién hablaba.

Por un segundo, pensé que los humanos abandonarían la tarea. Se sentirían incómodos, como mínimo, cuidando a un asesino de depredadores. Sería lógico que pidieran un traslado. Noah respiró hondo antes de erguirse.

"¿Oficial de exterminación? Es una profesión controvertida hoy", dijo el humano.

Glim entrecerró los ojos. "¿Controvertida? ¿P-por qué?"

"No te preocupes. Te actualizaremos después, no hay prisa por reintegrarte."

El ex-oficial pareció insatisfecho, pero no insistió. Era positivo ver un destello de interés, aunque fugaz. La curiosidad les devolvería agencia a los rescatados. Pero solo podía imaginar sus reacciones al descubrir nuestra alianza con vecinos depredadores.

Vecinos depredadores que se suponían muertos. Y que fueron descartados como monstruos belicosos.

"¿Quiénes son ustedes? ¿P-por qué tapan sus rostros?", chilló Haysi. "No los reconozco."

Sara tosió. "Somos, eh, Gaianos. La máscara es cultural, al igual la vestimenta. Hicimos primer contacto con la República Venlil hace cuatro meses."

"¿Descubrieron el FTL solos? ¿Antes que la Federación?"

"Sí. Más o menos."

Ambos Venlil estudiaron a los "Gaianos" con confusión. Cualquier ser inteligente notaría las inconsistencias. Por mucho que quisiera reintegrar al ganado liberado, los humanos presentaban un desafío. Ya era difícil para los ciudadanos normales tolerar a nuestros amigos únicos.

Esperaba que los terranos pudieran mantener la verdad oculta, por ahora.

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

Capítulo 78
Memoria del sujeto de transcripción:

Slanek,
Cuerpo Espacial Venlil

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
29 de noviembre de 2136

La oficina de exterminio presentaba un modesto conjunto de cubículos más allá del vestíbulo. Había más oportunidades de empleo que solo cazar depredadores. Los centros de llamadas operaban las 24 horas, mientras otro grupo de oficinistas revisaba reportes web. Otros investigadores analizaban infestaciones, identificando posibles culpables y sus métodos de supervivencia. Estos informes preparaban a los oficiales para los desafíos del trabajo.

Los humanos escudriñaron la entrada antes de que unos valientes se deslizaran hacia un cubículo. No hubo disparos ante nuestra aparición, así que el resto tomó posiciones. Marcel sacó un dron del tamaño de un bolsillo que se elevó en silencio. La máquina sobrevoló filas de cubículos buscando firmas de calor.

El robot en miniatura se detuvo cerca de una ventana, enfocando a dos tilfish. Los depredadores avanzaron con el mismo sigilo que sus ancestros usaban para cazar presas el doble de su tamaño. Dino imitó su concentración mientras su manejador le susurraba algo. El perro se sentó y aproveché para distanciarme. El arma pesaba como una pluma en mis garras, apuntando directamente al escondite.

Marcel asomó su rifle sobre la pared del cubículo y sus compañeros también apuntaron. Las mandíbulas de los tilfish chasquearon con terror, sorprendidos por la sigilosidad de los primates. Inclinaron sus cabezas en señal de sumisión. Depredadores grandes no deberían poder acercarse sin hacer ruido, pero los humanos suprimían sus pisadas con maestría.

"¡Por favor no nos disparen!" chasqueó un insectoide. "¡Solo somos de TI... nos rendimos!"

Marcel alzó su arma. "Levántense. Caminen hacia la ventana."

Los tilfish retrocedieron, aunque sus ojos compuestos no se despegaban de los depredadores. Mi humano gritó órdenes de darse vuelta, pero el enemigo vaciló. Algo era raro en su postura, más allá del miedo. Sus apéndices parecían plegados para ocultar algo.

Marcel se acercó a revisarlos; sus ojos avellana se estrecharon. Los tórax de los tilfish se tensaron, listos para atacar. Sin pensarlo, me abalancé sobre uno. El insecto que derribé forcejeó bajo mi agarre, golpeando a su compañero en el proceso. Me aferré con todas mis fuerzas, intentando alcanzar lo que escondía.

Los humanos notaron que el caído empuñaba un arma; ese "trabajador de TI" forcejeaba por levantarse. Varios proyectiles perforaron su exoesqueleto antes de que actuara. Marcel apuntó al que yo montaba, pero no tenía ángulo claro. El tilfish había atrapado mi pata delantera, impidiéndome bajarme.

Chillé cuando el tilfish me estrelló contra la pared. La adrenalina corrió por mis venas como una droga. Mi brazo libre se lanzó hacia sus ojos lentejudos, clavándole mis pequeñas garras en la carne lisa. Aulló de dolor, aflojando su agarre. Mi cuerpo cayó al suelo con un golpe sordo, sacándome el aire.

Los depredadores llenaron de plomo al tilfish antes de que reaccionara. Salpicaduras de sangre mancharon mi pelaje, pintando motas amarillas en mi pecho. Cada músculo temblaba mientras el horror me embargaba. Gateé hacia los humanos y me levanté con dificultad. Varios primates me limpiaron la sangre, revisando heridas.

"Slanek, por el amor de Dios, ¿por qué no disparaste?" gruñó Marcel.

Ajusté el pelaje de mi cabeza. "V-vi que buscaban un arma."

"Entiendo eso. Mi pregunta sigue en pie."

"N-no sé. S-sigamos adelante."

Los soldados terráns barrieron la sala buscando más tilfish escondidos. Avanzamos hacia una escalera interior que llevaba al piso superior. La armería junto al descanso estaba vacía de armas y lanzallamas. Los exterminadores habían usado todo lo disponible.

Me pegué a la pared junto a Marcel, usando su presencia para calmarme. Cada instinto me pedía hiperventilar y obsesionarme con la sangre que inicié. Pero ceder a esos pensamientos no ayudaría a sobrevivir ni a la misión de la ONU. Estos tilfish debían morir por amenazar a la Tierra. Nada más importaba.

Seguramente estos rebeldes fueron los que más abogaron por unirse a esa redada genocida. Son responsables de miles de millones de muertos.

Los depredadores vacilaban ante la escalera. Había docenas de firmas de vida en el edificio, la mayoría esperando arriba. Según tácticas de la ONU, este era un cuello de botella. Ventajoso para defensores, obligaba a atacantes a cubrir múltiples ángulos. Las granadas no eran viables, con riesgo de rebotar hacia nosotros.

"¿Hay otra ruta arriba?" susurré.

Marcel se encogió de hombros. "Podríamos volar el lugar, pero el mando no quiere daños colaterales. No sabremos si hay rehenes hasta revisar."

"Me sorprende que no sugieras saltar del cielo. Es el estilo humano, que yo recuerde."

"Inteligencia dice que tienen defensas antiaéreas. Podríamos conseguir una escalera, pero el techo probablemente tenga trampas. Estos tipos quieren que vayamos a ellos."

"¿Por qué?"

"No sé. Son básicamente una secta acorralada. Quizás planean llevarnos con ellos."

Mi humano apuntó su arma hacia arriba y avanzó de espaldas por las escaleras. Disparó en ángulo cerrado, impactando a un tilfish. Por los gritos de alarma, había seis o siete defensores arriba. Los insectos se asomaron por la baranda, disparando contra el pelirrojo.

La tensión surcó el rostro cicatrizado de Marcel al retroceder. Los humanos esperaron a que el enemigo agotara munición, sabiendo que no eran conservadores. Mi amigo se asomó nuevamente, acompañado por dos compañeros. El trío brindó fuego de supresión mientras las tropas avanzaban escaleras arriba.

Tragué mis nervios, recordando lo vulnerable que era. Si estos humanos arriesgaban, yo también; era cuestión de confiar en su plan. Subí escalones de a dos, uniéndome al grupo a mitad de camino. Desde este ángulo teníamos mejor visión para bombardear a los tilfish.

Un humano cayó a mi lado, otro gritó con dolor. Esta carga era un error táctico, pero el menor de los males. Esperábamos escalar lo más rápido posible. Aunque demasiado alterado para apuntar, disparé a ciegas. Mis balas contribuyeron o no, los exterminadores cayeron en segundos.

Jadeando, subí el resto de la escalera. Los depredadores atendieron a los heridos, llevándolos arriba. Los ojos de uno ya vidriosos sugerían que había muerto. Miré a Marcel, el primero en enfrentar a los tilfish. El alivio me embargó al verlo colear detrás de mí. ¡Su audacia pudo matarlo!

Marcel probó la puerta. "Tranquilo. Habrá bajas, Slanek. No podemos distraernos... todos conocemos los riesgos."

"¿Yo no dije nada?" chillé.

"No fue necesario. Expresas todo con la cara."

Me froté las sienes, intentando aliviar el dolor de cabeza. Dino subió las escaleras y olfateó mis piernas. Su presencia fue la gota que colmó el estrés de la situación. ¿Por qué no me dejaba en paz? ¿No bastaba con el peligro inminente de las balas?

Los humanos salieron de la escalera al segundo piso, recibidos por ráfagas. Huí de Dino; prefería los disparos a sus babas. Parecía una sala de descanso con sillones, mesas y una cocineta. Los tilfish habían apilado muebles como fortificaciones y volteado mesas como cobertura.

Nuestra posición era un cuello de botella desnudo, diseñado así. Cristales estallaron a mi izquierda por balas perdidas. Los fragmentos brillaban en el suelo, reflejando la luz solar. De pronto deseé tener esas ridículas cubiertas para patas humanas. Mis almohadillas no eran carnosas como las suyas, pero al menos evitarían cortes.

Supongo que solo puedo esconderme en los gabinetes a la derecha. Pero ya está lleno de humanos. Necesito menos aglomeración.

Alejándome de la ventana rota, corrí al otro extremo. Las balas silbaron cerca, derribando a humanos que me seguían. Un puñado llegamos al otro lado, donde un arco conducía a un pasillo paralelo. Más adelante había puertas con símbolos de "Biohazard". Supuse que allí almacenaban restos de presas y experimentos con depredadores.

Pasos fuertes se acercaron. Marcel se lanzó bajo el arco, enseñándome los dientes. Se acurrucó contra la pared, sus pupilas dilatadas por químicos depredadores. El vegetariano respiró hondo mientras las balas tilfish picaban el yeso alrededor. Revisé mis almohadillas, libres de cristales por ahora.

Los soldados de la ONU retrocedieron a la escalera, acosados por el fuego. Nuestra posición lateral estaba segura por ahora, pero el tiroteo era un punto muerto. Había que desalojar a los exterminadores de su escondite antes de sufrir más bajas.

Apoyé el arma en mi pecho. "Esos bastardos creen que pueden atrincherarse. ¿Qué tal granadas ahora?"

"Pensé que nunca lo preguntarías", rió el terrano.

Varios soldados prepararon granadas, calculando el momento perfecto. La depredación humana era metódica, lejos del frenesí animal. Su disciplina mantenía a las unidades como máquinas aceitadas. Si yo los enfrentara, su eficiencia daría más miedo que un arrebato bestial. Los terráns cometían menos errores que los arxur.

Estaba agradecido de estar en su equipo. Si el primer contacto hubiera sido distinto, los venlil seríamos los primeros en combatirlos. Nunca habría existido el programa de intercambio, así que aún vería humanos como monstruos. ¿Qué suerte habría corrido la Tierra si Sovlin capturaba a los astronautas del Odyssey? Mi amigo estaría muerto, y... quizás yo habría ayudado a matarlo.

Sacudí la cabeza, rechazando esos pensamientos. Los depredadores lanzaron explosivos al suelo, que rodaron hacia las barricadas. Marcel no me dejaba cargar granadas, pues mi capacidad de lanzamiento era nula. La torsión humana era natural; cazar con lanzas forjó su precisión ancestral.

Gritos siguieron a las detonaciones que destrozaron las defensas. Esta vez entendí que los humanos capitalizarían el caos. Mis patas me llevaron de vuelta a la sala, abandonando el refugio del pasillo. Algunos tilfish conservaban sus armas, pero la mayoría yacía en el suelo. Sangre amarillenta cubría los azulejos, salpicando las paredes.

Los terráns avanzaron hacia las barricadas; Dino se unió al corazón de la acción. El perro sometía a los tilfish que se levantaban, mientras los humanos remataban a los heridos. Los soldados admiraron la pila de cadáveres, asegurándose de su muerte. Nuestras filas sufrieron daños, pero llevamos la mejor parte.

Marcel entró al pasillo. "Sobre esa puerta con advertencia... ya aprendí los símbolos de la Federación. Lo último que necesitamos es que suelten alguna 'cura' aquí. ¿Están probando armas biológicas?"

"Poco probable. Piensa dónde estamos. El biohazard es por contaminación depredadora. Ustedes son esa contaminación, así que no les importa."

"Nunca se sabe, Slanek. Quizás la saliva de algún animal me convierta en un superdepredador con garras y cuernos."

"Me preocuparía más eso con Dino que contigo. ¿Listo para terminar esto?"

El pelirrojo asintió. Reflexioné sobre cómo su humor sarcástico me había contagiado; antes nunca usaba tanto la ironía. Parecía una forma saludable de manejar el estrés, especialmente en situaciones extremas. Bromeando con mi depredador, olvidaba el miedo nauseabundo.

La puerta de biohazard estaba entreabierta. Marcel la empujó con el pie, provocando un crujido lúgubre. El humano hizo arcadas, cubriéndose la nariz con la camisa. No entendía su reacción sin mi sentido del olfato. ¿El aire estaba envenenado?

"¡Bleh! Ese olor agrio..." tosió Marcel.

Miré al suelo y descubrí la fuente de su incomodidad. Un charco de líquido pardusco se acumulaba como una poza. La gasolina era evidente al entrar, incluso con mis anteojeras. ¿Creían los exterminadores que los humanos caminarían por una zona en llamas? La mayoría de los seres sintientes evitan quemarse vivos.

Moví la cola con disgusto. "Gasolina. Debe haber tilfish esperando adentro para activarla."

"No tengo tiempo para esto. Jugar al leñador no está en mis planes." Los dientes de mi humano se mostraron con malevolencia mientras encendía un fósforo. "¿Qué tal un cambio de roles? ¡Sorpresa, cabrones!"

Tras prender la llama, Marcel la dejó caer en el borde del líquido. El fuego serpenteó por la gasolina, saltando a cualquier combustible secundario: paredes, muebles y tilfish por igual. Mi humano le dio la espalda al infierno y regresó a la escalera. Mientras los exterminadores lograban su autoinmolación, debíamos evacuar rápidamente.

Las tropas pasaron junto a los cadáveres en la sala de descanso y bajaron las escaleras. Sus largas piernas les permitieron retroceder velozmente. Me quedé atrás, pero Marcel volvió por mí. Me levantó en sus fuertes brazos, ignorando su propio agotamiento. Era un buen compañero de manada; siempre velaba por mí.

Sé que nunca me abandonaría, pase lo que pase.

Fue un viaje rápido, acurrucado contra su forma musculosa. Pasamos los cubículos y el vestíbulo antes de salir al aire libre. El incendio crecía en intensidad, golpeando las ventanas superiores. Vi siluetas de tilfish forcejeando entre el humo y los escombros. Quizás no fue sabio que los profesionales diseñaran su taller como material inflamable.

"Vigilen cada salida", ordenó Marcel. "Esos exterminadores se quemarán vivos o intentarán huir. A menos que se rindan, disparen a cualquiera que vean."

La forma cuadrúpeda de Dino era visible entre nuestras filas. El perro se alejó de su manejador para molestarme nuevamente. En un raro momento de valentía, aparté su hocico. Emitió un gemido lastimero antes de acurrucarse a mis pies. Sus ojos marrones no me perdían de vista mientras movía la cola una vez.

¿Por qué no me dejaba en paz? Solo por Marcel no lo ahuyentaba a tiros. Odiaba a ese maldito perro tanto como los humanos lo adoraban. Una vez limpiáramos los barrios de patrullas rebeldes, la misión acabaría. No veía la hora de ganar para alejarme de ese depredador salvaje.

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

Capítulo 79
Memoria del sujeto de transcripción:

Gobernadora Tarva de la República Venlil
República Venlil

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
29 de noviembre de 2136

Los recursos venlil estaban al límite, con millones de rescates exigiendo nuestra capacidad. Los voluntarios trabajaban hasta el agotamiento, y los refugiados humanos contribuían tanto como cualquiera. La ayuda de los depredadores era apreciada, pero debíamos monitorizar sus interacciones con los antiguos ganados. Estaba segura de que no pretendían hacer daño. Sin embargo, los primates a menudo no se daban cuenta de lo aterradores que podían ser sus modales básicos.

Bastaba con que un terrano reaccionase con agresividad, o se quitase la máscara en el momento equivocado. Si su secreto se filtraba en este centro, podía imaginar cómo tomarían la noticia los rescatados. ¿Aceptaría un antiguo exterminador como Glim que nuestro aliado más cercano fuera una raza depredadora? ¿Podría Haysi comprender los crímenes de la Federación, después de estudiar nuestras relaciones idílicas en la historia?

Oye, que sepas que una de cada diez razas son carnívoras, me imaginé diciendo. Ah, y nuestros vecinos son depredadores; estamos aliados en su guerra contra la Federación. Con los Arxur también.

Esta era una situación delicada, independientemente de las intervenciones externas. Gran parte de estos venlil fueron criados en cautiverio y carecían de comprensión sobre nuestra sociedad moderna. Sus funciones lingüísticas y cognitivas superiores eran rudimentarias en el mejor de los casos. Los arxur no los habían expuesto a otros alienígenas ni ofrecido servicios de bienestar.

—¿Gobernadora? Te toca —dijo Sara.

Haysi yacía boca abajo, inspeccionando la torre de "Jenga". La antigua historiadora había salido de su caparazón; era bueno verla interesarse en la cultura terrana. Noah y Sara mantenían respuestas vagas, que no saciaban su curiosidad. Los humanos habían traído hoy este juego de bloques como introducción a sus pasatiempos.

Mi garra tocó una pieza suelta cerca del centro y la extraje con cuidado. La torre tembló levemente, lo que me puso nerviosa. Los venlil rescatados se inclinaron con interés, alerta en sus ojos. Satisfecha de que la estructura aguantaría, coloqué el bloque en la parte superior.

Noah se frotó las manos. —¡Bien hecho! Ahora me toca a mí.

—¡Por las estrellas! —Glim retrocedió sobresaltado y lanzó una mirada cautelosa al humano—. ¿C-cómo ha cambiado tanto tu voz, Noah?

—Eh, tengo algo de tos —murmuró el embajador, aclarándose la garganta—. Me ha quedado muy grave; disculpad.

Noah evitó girarse hacia Glim, lo que revelaría visión binocular. Las emociones del depredador eran invisibles bajo su máscara, pero la confusión del exterminador venlil era evidente. El habla de los humanos masculinos tenía una textura gutural que añadía peso a sus voces, en marcado contraste con nuestros tonos agudos.

El embajador de la ONU movió su mano sin tacto y arrancó un bloque de la base. La torre de Jenga se derrumbó estrepitosamente. Sospeché que Noah había perdido el juego a propósito para distraer a Glim. El astronauta se excusó y salió rápidamente de la habitación. Había entendido lo cerca que estaba de revelar su identidad.

Glim inclinó la cabeza. —Sois una especie extraña, Sara. Noah no me había parecido enfermo en todo este tiempo.

—Ah, Noah intenta aparentar dureza. Apuesto a que se ha medicado con jarabe para la tos —respondió la científica terrana.

—Algo en vosotros me molesta. Quizá sea que no puedo leeros. Si no os sentís cómodos quitándoos las máscaras, al menos me gustaría ver un diagrama anatómico de vuestra especie.

—Veré cómo conseguirlo para ti.

—¿Lo harás?

—Ese tono. ¿Qué estás insinuando, Glim?

El venlil macho pegó las orejas y agitó la cola con irritación. Temí que ya hubiese adivinado que los "gaianos" eran depredadores. Sin embargo, el hecho de que estuviera molesto en lugar de asustado sugería que quizá no tenía todas las respuestas. Aunque la actitud del antiguo exterminador empeoraba cada día.

Es positivo que no se haya quebrado su espíritu, pero se está convirtiendo en un problema. Quizá deba aislarlo de los humanos.

—He tenido noticias de mi familia por primera vez en años, pero limitáis el contacto a mensajes pregrabados. No nos dejáis ver televisión como entretenimiento ni acceder a internet —gruñó Glim—. Evitáis cada pregunta que os hacemos. Hay algo que no queréis que sepamos.

Sara alzó las manos. —Eso no es justo...

—¡Esto no es justo! Sigo cautivo en mi propio hogar, aquí con mi gente. Unos alienígenas sospechosos parecen llevar el control. ¡Ni siquiera nos dejáis salir a tomar aire fresco!

Haysi escuchaba en silencio. —Sara... e-el museo. Q-quiero... visitarlo.

La alarma recorrió mis venas, sabiendo que no podíamos cumplir sus peticiones. Los humanos aparecían en todo tipo de medios, incluyendo ficción, y eran tema popular en nuestro internet. Fuera de estos muros, Glim y Haysi encontrarían refugiados terranos. Millones permanecían en Venlil Prime, por lo que podían estar paseando sin máscaras en cualquier lugar.

Sara ajustó su indumentaria facial. —Lamento que nuestras restricciones te parezcan injustas. No tenemos idea de vuestro ritmo de readaptación y preferimos ir despacio. Más vale prevenir que lamentar.

—La sobrecarga sensorial podría despertar emociones negativas y ralentizar vuestra recuperación. Además, la guerra es tema de conversación en todas partes —intervine—. Quizá vosotros os recuperéis más rápido que otros, pero varios de vuestros compañeros están destrozados. Nuestras metas consideran al venlil promedio.

Haysi entrecerró los ojos. —¿C-cómo nos liberasteis, Tarva? ¿P-por qué los... grises nos soltaron?

—Los gaianos negociaron vuestra liberación.

—¿Qué podrían tener los gaianos que l-los arxur quisieran?

—Fuerza —retumbó la voz de Noah detrás de mí—. Recursos.

Las pupilas de Glim volvieron a la puerta. Noah regresó con un cuenco de fruta y se esforzó por tomar un trozo. Levantó su máscara facial lo justo para comer, aunque sus caninos seguían ocultos. Los dos venlil estudiaron su mentón sin pelo y su elección de alimento. El exterminador pareció relajarse un poco.

Consumir plantas debería disipar sospechas de depredación, por ahora. El embajador terrano ofreció fruta a los venlil, que tomaron algunos trozos. Movió su mano recolectora y guió a los rescatados de vuelta a su habitación. Era un claro intento de evitar más preguntas; debíamos encontrar la forma de darles algo de lo que pedían.

Haysi abrazó a Sara mientras la científica la arropaba. La depredadora acarició suavemente a la venlil, correspondiendo al gesto afectuoso. La historiadora no tenía idea de quién era su cuidadora; la compasión era un rasgo que antes reservábamos para las presas. Hasta conocer a los humanos, asumíamos que los depredadores eran incapaces de empatía.

Glim retrocedió cuando Noah intentó ajustar su manta. La mirada escéptica del exterminador se intensificó tras la respuesta del embajador sobre los arxur. Que los grises respetasen la fuerza era algo que temer, no una cualidad que las presas debieran poseer. Igualmente, los únicos recursos que interesaban al Dominio eran comida.

—¿Q-qué querías decir con fuerza y recursos? —tartamudeó el rescatado.

Noah retrocedió hacia la puerta. —Nos defendemos y somos proactivos al respecto. Podemos hallar soluciones científicas para todo... fabricar cualquier cosa, incluso lo desagradable que quieren los arxur.

—Los arxur q-quieren ganado... para comer... y herramientas de muerte.

—Hicimos lo necesario para recuperaros. A partir de ahora, protegeremos a los venlil.

Haysi gimió. —N-no podéis protegernos de ellos. Nadie puede. E-estáis siendo ingenuos.

Noah metió las manos en los bolsillos, pero su postura exudaba orgullo. Había una gracia de cazador en su paso; su forma de andar, arqueando la espina dorsal, afirmaba dominio. Incluso con la máscara, percibí su sonrisa feroz. El humano no toleraría que cuestionasen la destreza de la Tierra.

—Oh Haysi, ya vencimos a los arxur una vez. La única victoria de la Federación en cientos de años fue gracias a nosotros —declaró Noah—. Ten un poco de fe.

Sara negó con la cabeza haciendo un gesto de corte con la mano. Me apresuré hacia él y tiré de su muñeca. Mi amado necesitaba ajustar su comportamiento, porque ese discurso no era propio de una presa. Normalmente, Noah era más sensible a nuestras sensibilidades. ¿Quizá la profesión de Glim lo incitó a fanfarronear?

Arrastré al humano por el pasillo, lejos del oído de los rescatados. Noah se dejó guiar; era imposible moverlo sin su cooperación. Tras comprobar que ningún venlil nos seguía, respiré hondo. Era importante mantener la voz baja para evitar oídos curiosos.

—¿Por qué les dijiste eso? —sisé—. Vuestra especie descubrió el viaje FTL hace meses y ahora afirmas que derrotasteis solos a los arxur. ¿Cómo van a concluir que unos primitivos lograron eso?

Sara cruzó los brazos. —Tarva tiene razón. Estos venlil no están preparados para la verdad. ¿Recuerdas las reacciones que obtenemos de la gente normal? ¿Los programas de intercambio? ¿Aafa?

Noah suspiró y alzó las manos. —Quizá deberíamos decir la verdad en lugar de esquivar preguntas y encerrarlos. Glim era exterminador. Cualquier engaño reforzará sus creencias previas.

—No te precipites. Sé que acabarán sabiéndolo, pero llevan aquí dos días. Estarías comprometiendo la identidad de toda nuestra gente.

—Glim y Haysi tienen fuerte voluntad. Podríamos revelárselo por partes. Merecen saber quién es el aliado más cercano de Venlil Prime.

—¿Y q-quién es ese? —preguntó una voz detrás de nosotros—. ¿Q-quiénes sois en realidad?

Los terranos giraron instintivamente hacia Haysi. Su reacción innata de mirar directamente al objetivo delató a la historiadora. Era señal de visión estrecha girar noventa grados completos. Vi el miedo brillar en sus ojos. Había comprendido la verdad, o al menos parte.

Haysi retrocedió con la cola entre las patas. Sara alzó las manos y avanzó con cuidado. La venlil chilló antes de salir corriendo por el pasillo. Oí sus uñas arañando el suelo al resbalar en su huida. Entre los gritos también se escuchaban sollozos.

La pobre acaba de darse cuenta de que abrazó a un depredador. Oh, cielos.

Me interpuse en el camino de Noah para impedir que la siguiera. —¡No la persigas! Solo empeorarás las cosas.

El embajador maldijo. —¿Qué hacemos? No podemos quedarnos quietos. ¡Provocará un pánico!

—Avisaré a los médicos venlil para que la tranquilicen. Deberíamos comprobar a Glim ahora. Debió oír el alboroto.

—Sí, Haysi no fue precisamente sutil —dijo Sara—. Vamos, Noah. No necesitamos que ambos pacientes entren en pánico.

Los humanos volvieron a la habitación del hospital. Sara dio un grito de horror y la respiración de Noah se aceleró por el pánico. Al alcanzarlos, vi que ambas camas estaban vacías. Haysi obviamente había huido, por lo que nuestro objetivo era minimizar daños. Pero Glim tampoco estaba.

Los astronautas terranos registraron la habitación, pues no habíamos visto salir al exterminador. Revisaron bajo las camas arrastrándose por el suelo. En otras circunstancias, habría sido gracioso ver a un humano contorsionarse en espacios estrechos. Pero ahora solo me importaba encontrar a nuestros venlil.

Mi mirada escudriñó paredes y techo en busca de pistas. Un carrito de comida había sido movido bajo un conducto de aire, cuya rejilla estaba forzada. Un mechón de pelo gris cayó sobre mi rostro y grité para alertar a los humanos. Glim debió usar este paso para escapar.

Sara silbó. —Vaya, tenemos un pequeño Houdini aquí. Si no fuera exterminador, estaría impresionada.

Los depredadores no cabían en el conducto y yo no planeaba entrar. Debíamos asumir que Glim había huido del recinto. Era imposible saber adónde iría; sus únicos conocidos eran familiares. Quizá deberíamos empezar por residencias de parientes u oficinas de exterminio.

—Debemos encontrar a Glim. Es un peligro para sí mismo y cualquier humano que encuentre —dije—. El mundo ha cambiado desde que se fue.

Noah se arrancó la máscara. —¡Esto es un desastre! ¡No tenía que ser así!

—Mantengamos la calma. Lo hecho, hecho está —propuso Sara—. Tarva, ¿quieres que pidamos una búsqueda de la ONU?

—¿Búsqueda? Pensé que n-no cazabais seres sapientes.

—Es una expresión. Para una partida de búsqueda que capture a un fugitivo.

—E-entendido. Si creéis que lo traerá sano y salvo, hacedlo. También p-puedo pedir ayuda pública.

Noah suspiró. —Buena idea. Haremos lo posible. Lo siento.

Los depredadores se marcharon a hacer llamadas mientras yo manipulaba mi holotab. El confinamiento hospitalario debió ser más estricto, pero nunca quise encarcelar a esta gente. Se suponía que se reintegrarían gradualmente a la ciudadanía y aprenderían la verdad poco a poco.

Voluntarios humanos se ofrecieron para cuidar adecuadamente a cada rescatado, no para complicar las cosas. Quizá su participación fue imprudente, pero no podíamos manejar solos la afluencia de ganados. Parecía buena idea dar a los depredadores una causa noble. La mayoría de refugiados terranos querían ocupar sus días con algo digno.

Los depredadores necesitaban localizar a Glim y Haysi y ganárselos. Con suerte, ambos venlil entenderían con tiempo que los humanos estaban aquí para ayudar.

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

Capítulo 82
Memoria del sujeto de transcripción:

Glim,
Rescatado Venlil

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
29 de noviembre de 2136

Compartimentalizar emociones era la única forma de sobrevivir en una granja Arxur. Cuando te sometían a condiciones indescriptibles, tu cerebro lógico se disociaba para protegerse. No había esperanza de escape en Wriss, y los depredadores Arxur no mostraban misericordia. Los que gritaban o corrían morían primero; todos aprendimos que las respuestas catatónicas eran la mejor forma de satisfacer sus instintos.

Ayer fue un respiro inusual de esa miseria. Lo primero extraño que recordé fue a los Arxur arreándonos hacia las naves ganaderas; los pilotos grises emanaban un desdén particular. Pensé que nuestro destino era el matadero. Lo siguiente que supe fue que Noah me tenía en sus cálidos brazos. Su máscara lisa era negra como el azabache, y reflejaba mi imagen. El Venlil que me devolvía la mirada estaba sucio, con ojos vacíos y cicatrices antiguas.

¿Voy a ser Glim, o la cadena de números que recitaba a los Gaianos?

Cuando asimilé que estaba en Venlil Prime, esos años degradantes parecían haberle ocurrido a otro. El cautiverio se convirtió en una pesadilla que había memorizado en vívidos detalles. Mi mente se enfocó en los alienígenas enmascarados, como distracción de los flashbacks. Noah y Sara eran un enigma por descifrar. Incluso bajo sus ropas, su forma musculosa y sin cola atraía atención.

Concentrarme en ellos hizo cosquillas en el fondo de mi mente. Cuanto más miraba, más me sentía como un niño observando sombras moverse en su armario. Había algo incorrecto en las señales que llegaban a mis receptores visuales. Además, los Gaianos actuaban como si este programa fuera su creación, y eran evasivos en preguntas básicas. Eso sugería que su interferencia no era tan benigna como decían.

Para colmo, la Gobernadora Tarva respondió el mayor misterio: por qué los Arxur nos liberaron. Afirmó que los Gaianos negociaron nuestra liberación... ¡con los depredadores! La voz de Noah tembló con un gruñido gutural cuando alardeó de la fuerza de su especie. Los instintos que suprimí en Wriss se reavivaron cuando el alienígena masculino fue a arroparme.

"No lo entiendo. ¿Por qué los Gaianos activarían mis instintos?", murmuré cuando el cuidador salió de la habitación. "Estos alienígenas han sido amables con nosotros, mayormente. Los vimos comer frutas".

Haysi se quitó las cobijas de un golpe. "Estoy harto de sus juegos. Vencer a los Arxur es imposible... n-no necesitan mentirnos".

"Sabes, no sentí que mintieran. Noah habló con convicción, y l-los grises sí se deshicieron de nosotros por alguna razón. Nadie desmintió su historia".

"P-pero los Arxur nacieron para m-matar. Son imparables en c-combate".

"Lo sé, Haysi. Algo huele mal aquí. ¿No has notado cómo estos Gaianos son los que nos mantienen atrapados?"

"¿Atrapados? Glim, estamos seguros en casa, y ellos nos proveen. Como dijo Sara, van despacio por nuestro bien".

"Todo lo que quiero... es ver a mi familia. Sería beneficioso para mi salud, cualquier doctor lo confirmaría. ¿Por qué no lo permiten estos alienígenas?!"

"Deben estar ocupados, pero preguntaré amablemente por ti. Quizá Tarva pueda organizar una llamada".

El ex historiador saltó de la cama y salió corriendo al pasillo. Tenía la sensación de que Noah y Sara no cumplirían ninguna solicitud. Estos alienígenas eran gentiles durante nuestro cuidado, pero luego escupían mentiras. Las pocas respuestas que nos dieron, como inventar el motor FTL antes de que la Federación los descubriera, no tenían sentido.

La mayor mentira de todas era la máscara. En mi opinión, ninguna especie podría usar escudos faciales completos en la vida diaria. ¿Cómo era esa práctica adecuada para comer o buscar pareja? Ver a Noah levantarla para insertar fruta confirmó mi punto. La postura del Gaiano había sido extraña, como si su mano estuviera posicionada para ocultar sus dientes.

Voy a encontrar una salida de aquí. ¡Ya no soy un número de los Arxur; no seré tratado como esclavo por no-depredadores también!

Una rejilla de ventilación en el techo llamó mi atención, aunque no era lo suficientemente alto para alcanzarla. Pensando rápido, empujé un carrito de comida bajo la abertura. Haysi gritó en el fondo, lo que me hizo apresurar mi escape. Tomé las tijeras que Sara usó para recortar nuestros pelajes crecidos. Quizá el instrumento podría usarse para soltar la rejilla.

Ajusté la hoja bajo un tornillo flojo y lo saqué de su lugar. Tirando con todas mis fuerzas, arranqué la rejilla de su posición sellada. Voces resonaron cerca, con mi nombre entre las palabras pronunciadas. El metal frío abrazó mi estrecha caja torácica mientras me deslizaba al ducto.

La claustrofobia apareció de inmediato; el espacio estrecho trajo recuerdos no deseados. Era como estar apiñado en un corral de ganado nuevamente. El encierro estaba tan denso con Venlil que no podía respirar, pero logré acomodarme en la tierra reseca para dormir. Lamentos inundaban mis oídos, y mis patas estaban retorcidas juntas.

"Criaturas inferiores", reflexionó un guardia Arxur. "Tira una mota de hoja ahí dentro, y se abalanzan como uno solo".

Su compañero resopló. "Animales en su lugar. Es una pena que sus crías no se puedan comer dos veces. Gritan maravillosamente".

Solo pude arrastrarme hacia adelante con mis patas y contener un lamento interno. Imágenes de los grises arrastrando crías pasaron por mi mente. Sus colmillos amarillos estaban completamente expuestos mientras pisoteaban el corral y nos escaneaban. Sus ojos frontales se posaron cerca de mí, rendijas triangulares alertas. Me pregunté si sería el premio que comerían 'fresco' hoy.

"¡No quiero ser presa!", chillé. "¡Que pare! ¡POR FAVOR!"

Mi frente chocó contra una pared, y me estremecí por el dolor repentino. No sabía cuánto tiempo había estado moviéndome en trance... probablemente unos minutos. Otra rejilla estaba ante mí, con flujo de aire fresco; la pateé con mis patas traseras. Había una corta caída a un contenedor de basura, que sirvió de escalón al exterior.

Me arrojé prono sobre la hierba, enterrando mis garras entre los tallos. Con nuestro sol en mi espalda y mi cara presionada contra el verdor, supe que estaba en casa. La risa brotó de mi garganta mientras arrancaba terrones de tierra con mis garras. Esto era todo lo que quería que los Gaianos nos dieran; un reencuentro apropiado con Venlil Prime y nuestros seres queridos.

Ahora, es hora de asegurar lo último. Nunca pensé que volvería a ver a mi familia. ¿Me reconocerán siquiera?

Mis patas me guiaron a un patio donde cuidadores alienígenas almorzaban. Dos Gaianos estaban sentados de espaldas a mí, masticando rebanadas de pan. El líquido morado entre los granos era del color de la sangre Krakotl. Los alienígenas no usaban sus máscaras entre ellos, confirmando mi teoría.

"...millones de personas que no han estado en casa en años". La voz del Gaiano reverberó en su pecho, proyectando agresión. Los ladridos ásperos fueron como una daga en mi corazón. "Los Venlil nacidos en cautiverio están convencidos de que son animales. Uno me preguntó por qué los sacamos de los Arxur. Tan calmadamente y, yo..."

El otro Gaiano movió la cabeza. "Es tan triste, Kyle. ¡Pensar que eso es todo lo que esos pobres Venlil han conocido! No puedo imaginar lo que sienten".

"Son casos de trauma extremo, sin precedentes clínicos. No quiero sonar pesimista, pero imagino que al menos el cuarenta por ciento de los Venlil aquí nunca se recuperará lo suficiente para vivir por su cuenta".

"No podemos sostener un programa así para siempre. La humanidad mordió más de lo que puede masticar aquí. Después de ganar la guerra, nuestros aliados tendrán que asumir parte de la carga".

"Pero la psicología de la Federación es una broma, Tanner. Los humanos tenemos las mejores ideas para tratar traumas y proveer terapia".

"Hay un límite de lo que podemos hacer; tenemos nuestros propios problemas. No quiero sonar insensible, pero esto parece una batalla perdida".

"Si podemos ayudar a la mitad de estas personas a valerse por sí mismas, no es una batalla perdida. Estamos moralmente obligados a ayudar a los Venlil, de todas las especies. Yo estaría muerto en Johannesburgo sin ellos".

Su cadencia sonaba como la de un Arxur adolescente. Las voces profundas evolucionaron para transmitir poder y asustar a otros animales para someterlos. Este último efecto se apoderaba de mí, pero mi curiosidad persistía. Era mi oportunidad de ver las características anatómicas de un Gaiano, que Sara se negó a mostrar.

Ignoré su charla grave y me escondí tras unos arbustos para un mejor ángulo. Al principio solo vislumbré sus sienes, y no procesé por qué eso era incorrecto. Una inspección más detallada reveló el cuadro completo. Las cuencas estaban sobre sus mejillas sin pelo, aplastadas contra su nariz.

Por supuesto, ni un rastro de sus ojos había sido visible desde un costado...

El pánico explotó en mi esternón, quemando mis pulmones como inhalación de humo. Las pupilas de estos Gaianos miraban directamente al frente, sin inclinación periférica. Sus iris estaban rodeados por una esclerótica blanca, haciendo los movimientos pupilares más bruscos y notorios. Podía leer hambre distintiva como si estuviera escrita.

¿Qué tipo de mamífero no tenía pigmento en sus escleróticas y una cara afeitada? Un escalofrío involuntario recorrió mi espina dorsal; estos depredadores eran abominaciones de lo peor. ¡Hasta un Arxur se acobardaría ante tal visión! No podía creer que una criatura tan viciosa se escondiera bajo la máscara de Noah. Ese mismo Noah que se sentó conmigo para jugar Jenga... que me recordó que tenía un nombre.

No somos libres en absoluto. Venlil Prime ha sido conquistado por depredadores, comprendí. Los Arxur nos transfirieron a la custodia de una especie igual a ellos.

Los Gaianos eran incapaces de compasión y no deberían cuidar criaturas traumatizadas como nosotros. La Gobernadora Tarva debió convencerlos de que era beneficioso para su dieta. Quizás estos cazadores permitían que el ganado sintiente viviera existencias normales, hasta que su número fuera llamado. Venlil felices significaban un plato principal bien alimentado y reproducción sin coerción...

"Si este mundo es un corral cómodo, significa que los Gaianos podrían mantenerse alejados de las ciudades", susurré. "Debo encontrar a mi familia... saber cómo pasó esto".

Mis piernas comenzaron a correr, a pesar de la debilidad de años encerrado. Sollozando de desesperación, corrí por el estacionamiento. Echaba miradas ocasionales para asegurarme de que los Gaianos no me perseguían. Solo podía imaginar los ojos blancos de Noah, brillando de hambre y crueldad bajo su máscara. Quizás comenzó a gruñir y dejó el juego de Jenga porque su apetito se despertó.

Los depredadores existían para encontrar debilidad y especializarse en muerte y brutalidad. Su instinto definitorio era la agresión, y su 'filosofía' era la supervivencia del más apto. Los rescatados... nuestra delicadeza debió tentarlos desde el principio. La Gobernadora Tarva había disimulado bien su miedo, pero eso decía mucho sobre cuánto tiempo estas cosas habían estado pervirtiendo mi mundo.

El diseño de la capital de Venlil Prime era circular, con edificios más alejados de la mansión del gobernador distribuidos en arcos cada vez más amplios. La mayoría de las residencias estaban en los anillos exteriores, mientras que los negocios formaban parte de los anillos interiores. Si nuestra instalación era el hospital principal, estaría centralizado para servir a todo el distrito. A una cuadra de la instalación, por eso encontré bares y hoteles, junto con más tráfico peatonal.

Quizás había un lugar para refugiarme en esta plaza comercial. El pánico comenzaba a disminuir, pero necesitaba tiempo para procesar mis respuestas. Por ejemplo, ¿qué pasó con otros exterminadores 'controvertidos'? Las respuestas eran lo siguiente en mi agenda; no estaba claro si algún Venlil resistía a los depredadores.

Entré tambaleándome a una cervecería local, viendo pantallas holográficas montadas a través de la ventana. El establecimiento no estaba lleno, pero una cantinera Venlil miró al verme entrar. Quizás podría prestarme su holotableta para llamar a mi tía. La tía Thima me acogió después de que mi madre muriera y me crio hasta la adultez. Si alguien me diría la verdad sobre el colapso Venlil, sería ella.

La cantinera levantó las orejas. "¡Hola, buen señor! ¿Qué le interesa? ¡La especialidad hoy es licor de malta sabor toronja; auténtico sabor depredador en una bebida Venlil!"

La miré fijamente por varios segundos, lanzando una mirada aterrorizada a los grifos tras el mostrador. Los clientes me miraban raro al notar mis costillas demacradas. Mis pies de pronto se sintieron inestables, y me dejé caer en un taburete. La cantinera bajó las orejas preocupada antes de darme un vaso de agua.

Bebí el líquido. "G-gracias, cantinera. ¿D-depredador dijiste?"

"¡Sip! Las granjas humanas cercanas ganan buenos créditos con frutas 'exóticas'", respondió alegremente. "La mayoría de los cultivos van a la Tierra, pero negocios Venlil compran los sobrantes".

Acaricié el vaso vacío, tratando de procesar su explicación despreocupada. Esta palabra 'humano' la había escuchado primero de los Gaianos comiendo, y ahora referente a granjas depredadoras... lo que sea que eso significara. Quizás su nombre de especie no era Gaiano; debía ser humano. Si habían mentido sobre todo lo demás, ¿por qué no el nombre también?

Que los depredadores cultivaran frutas era extraño, pero Noah y los humanos almorzando mostraron que variaban su dieta con plantas. Cualquier excedente podía ir al ganado; asumí que tenían una población considerable en su mundo. ¿Por qué negocios Venlil comercializarían bebidas de alimento para ganado? ¿Qué precio espantoso se necesitaba para 'comprar' fruta de un cazador?

"¿Comercian con ellos? ¿Estás loca?", sisé.

"No tolero racismo en este establecimiento". La cantinera me mostró los dientes y quitó mi vaso. "Patrociné a un refugiado humano, bendito sea; era parte de un grupo de un orfanato terrano. El pobre era tan joven y tan ansioso por agradar. Una vida dura hecha más dura".

"¿Refugiado? No entiendo".

"Todos saben por qué los humanos vinieron aquí. Lo que perdieron. ¿Está bien, señor?"

"E-estoy bien. Perdón, solo un día difícil".

La cantinera no parecía convencida, pero volvió a limpiar el mostrador. Decidí que no le pediría a esta empleada delirante un dispositivo de comunicaciones. Probablemente me reportaría a mis amos 'Gaianos' de inmediato. Sin embargo, podía acceder a las transmisiones que Noah no nos dejaba ver. Eso revelaría la propaganda que estos humanos estaban forzando a las masas.

Un Venlil masculino, subtitulado como 'General Kam', hablaba en una pantalla holográfica. El audio estaba muteado, pero un subtítulo corría bajo su imagen. La transmisión alternaba con un presentador o videos de apoyo. Me incliné, curioso por ver cuánto de nuestra cultura sobrevivía.

"...los humanos han reunido un grupo improbable de aliados, así que no veo por qué las probabilidades están en contra. Son los Kolshians y la Federación los que carecen de unidad. Estoy orgulloso de estar con la Gobernadora Tarva, desafiando la tiranía de la Federación. No tengo más que elogios para el Secretario-General, y lo efectiva que ha sido la Tierra en la ofensiva", decía Kam.

Los ojos del presentador se abrieron. "¿Pero no cree que la humanidad está dispersando demasiado sus fuerzas? El ejército terrano está en Khoa, Sillis, Fahl y otras operaciones no reveladas. Según fuentes cercanas a Tarva, los Arxur se están inquietando".

"Si pregunta por qué no atacamos Aafa de inmediato, es porque los humanos son cazadores pacientes. Debemos confiar en nuestros amigos. Los Arxur, créalo o no, son invaluables apoyando nuestra flota".

El horror inundó mi pecho al escuchar discusiones francas de una guerra galáctica. Los medios eran ahora un canal estatal donde nuestros generales alardeaban de las conquistas depredadoras. Kam hilaba esta narrativa de amistad mientras hablaba de conflicto con toda la Federación. Estos humanos debían forzarnos a ser esclavos para sus ejércitos.

Me palmée la cabeza derrotado. "Oye, cantinera... ¿q-qué pasó con ese 'refugiado' depredador?"

"Estoy tramitando su adopción. Apenas tenemos para sobrevivir, incluso con los estipendios gubernamentales", respondió la cantinera Venlil. "Pero puedo darle amor y apoyo. Los humanos necesitan un ambiente acogedor. Son criaturas simples, realmente".

"¿Crees que puedes criar un monstruo como un niño presa? ¿Tenerlo bajo tu techo como un Venlil? ¡No quiere tu amor. ¡Quiere COMERTE!"

"¡Cómo se atreve a hablar así de mi hijo! Es repugnante. ¡Lárguese de mi bar!"

Otros clientes murmuraron aprobación, lanzándome miradas de odio. No sabía cómo estos depredadores tenían a estos Venlil de su lado, pero debían tener métodos de adoctrinamiento astutos. Noah y Sara empezaban a trabajar su brujería en nosotros, en el programa. Fue bueno escapar antes de que se asentara.

Signos de contaminación depredadora me rodeaban mientras salía tambaleándome del bar. Un humano se mezclaba con un grupo de Venlil, mostrando sus dientes en la conversación. Ninguno de los míos parecía perturbado por los caninos puntiagudos, una obvia muestra de amenaza. Este nivel de pacificación era absurdo... como si los instintos Venlil se hubieran borrado.

Había poco que los demonios no hubieran tocado. Un cartel promocional de 'Escape from the Cradle' mostraba un elenco estelar... mezclado con garabatos depredadores. Un 'Gaiano' aparecía en una lanzadera junto a la estrella Venlil Mava, famosa en mi época. ¿Cómo podía una estrella actuar junto a una bestia? ¿Por qué el humano protagonista aceptaría posar con lágrimas en su rostro?

Una música suave llegó a mis oídos, un ritmo alegre que fluía en una serie de notas. Suspiré aliviado y corrí hacia el sonido. Era una oportunidad para alejarme de humanos, ya que los depredadores verían la expresión emocional como una tontería. Obtener una evaluación honesta de escépticos Venlil tendría que ser lejos de sus oídos bestiales.

"Buena canción", practiqué para mí. "¿Me prestas tu holotableta? Los depredadores me cazan".

Doblando la esquina, casi salté de mi piel. Un grupo de Venlil rodeaba a un Gaiano desaliñado; el depredador movía sus diestros dedos por un diapasón. Las cuerdas tensas cedían a su voluntad, y la pasión brillaba en sus ojos. Estaba sentado sobre un amplificador, capturando su interpretación. La bestia tocó notas agudas con sus dedos sin garras, antes de volver a acordes.

El humano se inclinó al micrófono y lanzó un aullido afinado en su idioma. Las palabras traducían una declaración apasionada de creencia y emoción. También sostenía notas muy por encima de su tono normal.

Estaba demasiado estupefacto por el aullido emocional del depredador para entrar en pánico. La melodía eléctrica sonaba agradable, y su voz gutural era sorprendentemente melódica. Sin mencionar el mensaje esperanzador. Si iba a componer música, ¿no debería la canción exaltar la guerra con rabia? Esto sonaba como material de radio Venlil.

Era evidente que no había escape de estos monstruos en la ciudad. Abrumado hasta el núcleo, busqué transporte público. Quería tiempo con mi familia antes de que Noah y Sara me recapturaran. Debía salir de aquí y llegar a mi hogar antes que los humanos.

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

Capítulo 84
Memoria del sujeto de transcripción:

Jefe de Caza Isif,
Flota Sectorial del Dominio Arxur

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
30 de noviembre de 2136

Mi lanzadera descendió sobre nuestra estación espía, pilotada por funciones de aterrizaje automático. Esta era la misma instalación clandestina que el Secretario General Meier visitó antes del ataque a la Tierra. Quizás el Dominio debería haber reubicado el puesto, pero los altos mandos se burlaron de la idea de que alguna presa se atreviera a atacarlo. Sabía que los terranos no dudarían en golpearnos donde más duele, sin embargo, si alguna vez nos enfrentáramos.

Estaciones como esta eran esenciales para el mando y la inteligencia sectorial. La plataforma tenía su propia red de comunicaciones FTL de última generación, meticulosamente enrutada de vuelta a Wriss. El repetidor funcionaba a través de cientos de años luz, aprovechando también la infraestructura de la Federación. Fui cuidadoso de no mostrar mis garras cuando me comunicaba con los humanos; confiaba en que velarían por sus intereses primero.

La Federación no se molesta en establecer redes costosas, porque es lo primero que destruimos. No necesito darles a los humanos objetivos vulnerables.

La lanzadera aterrizó sobre un pedestal; no perdí tiempo en desembarcar. Armadura ceremonial cubría mi cuerpo, y una espada decorativa colgaba de su vaina. Era hora de interpretar a Isif el fanático. Un recluta de bajo rango había rechazado sus raciones gojid y luego eyectado la comida por un airlock. El Dominio quería hacer un ejemplo de ella.

Guardias mostraron los dientes mientras entraba al área de retención central. La prisionera colgaba de restricciones en las muñecas, sangrando por varios cortes. Podría ser mi cabeza en una pica con la misma facilidad; había razón para mi cautela. Esos ingratos humanos, que reclamaron los mismos mundos que nos dijeron que atacáramos, me hacían arrepentirme de los riesgos tomados por ellos. La Tierra no negociaba desde una posición de fuerza.

"Tu muerte será rápida y decisiva." Acerqué mi hocico a su cara, mirando directamente a sus pupilas. Los guardias arxur observaban con diversión. "Vive como presa, y muere como presa."

Escaneé mi forma en la interfaz virtual, observando cómo varios hologramas aparecían a mi alrededor. La Jefa de Caza Shaza era una asistente bienvenida, pues necesitaba evitar que reclamara Sillis orbitalmente. Había abundantes ejemplos de conquista en la historia humana; sin embargo, la falta de esclavitud y brutalidad de la ONU me llevó a concluir que esto era diferente. La misericordia terrana se había descontrolado en el peor momento.

El Profeta-Descendiente de la Oficina de Superación, Giznel, presidía el juicio. Me había vendido como un verdadero creyente, ganando su favor entre los jefes de caza. Había una razón por la que me asignaron el sector más jugoso, con blancos débiles como venlils y zurulians. La pregunta era si sospechaba mi traición, con cuánto fervor defendía la Tierra. El descuido humano ponía en riesgo mi personaje de fanático.

"¡Jefe de Caza Isif! Pronuncia tu condena por el imperio", declaró Giznel. "Comienza cuando estés listo."

Mis pupilas escanearon a la prisionera maltratada. "¿Cuál es nuestro derecho de nacimiento, sagrado Profeta? Los arxur están en la cima de la cadena alimenticia, y los animales que pueblan otros mundos existen para satisfacer nuestros caprichos. La acusada se burla de nuestra mera existencia."

No había opción de mostrar piedad. Superación tiene ojos y oídos en todas partes. Cuestionarían que no buscara la pena de muerte.

"Ella, cuyo nombre ha sido revocado por traición, deshonra a este ejército. La comida es un bien preciado, debido a la masacre de nuestro ganado por la Federación", continué. "¿Qué derecho tiene un subalterno insignificante de desechar comida por un airlock? ¡Comida que podría haber alimentado una boca digna!"

Acerqué los ojos, golpeando su hocico con mi cola. Escamas penetraron su piel gris endurecida, añadiendo más marcas. La arxur reprimió sus quejidos, sabiendo que tal debilidad disminuiría sus escasas esperanzas de clemencia. No que hubiera chance de que el Profeta-Descendiente perdonara un crimen capital.

Giznel bostezó aburrido. "¿El castigo que solicitas, meritorio Isif?"

"¡Muerte! Ningún opositor del Dominio prevalecerá", gruñí. "Deseo partirle el cuello con mis propias garras, aquí y ahora."

"Muy bien. Concurro con la evaluación del Jefe de Caza. Acusada, ¿alguna última palabra para tu honor?"

La prisionera tosió húmedamente. "Los gojids son personas... seres sapientes verdaderos. Comían carne como nosotros. ¿Cómo pueden tratarlos como ganado?"

"Dejaré esa pregunta a ti, Isif", se rió el Profeta-Descendiente.

El consumo de sapientes era requisito para nuestra supervivencia; había aceptado eso hace años. Claro, la carne seca gojid que comí con mi tripulación no cayó tan fácil, con el recuerdo de Nulia llamándome Siffy. Comida que no emitiera risitas juguetonas ni tuviera raciocinio era preferible. Aún así, no podía hacer nada sobre nuestras prácticas actuales. Mis acciones salvaban más presas que un gojid descuartizado.

Mi cola se agitó en falsa irritación. "El ideal de Superación es que los fuertes purgan a los débiles. Las presas siguen siendo presas por sus acciones; cómo lloriquean y se orinan ante cualquier desafío. ¡Estos no son comportamientos de verdaderos sapientes! Incluso si alguna vez fueron lúcidos, eso no importa hoy."

"Bien dicho. Adelante; degüella a esa traidora", dijo Giznel.

Rodeé a la prisionera, arqueando las crestas de mi espina dorsal. El miedo brillaba en sus ojos, haciendo vibrar mi adrenalina. Se sentía bien tener control, y un desahogo para mi agresión reprimida. Claro, no quería realmente completar esta ejecución, pero mi lado primal lo disfrutaba.

Los humanos y venlils me tacharían de monstruo si me vieran matar a sangre fría. No entendían los confines de mi sistema. Los charlatanes terranos tenían rituales con abogados y testimonios que podían durar semanas. Aquí, el decreto de Superación determinaba inocencia o culpa; sin derecho a réplica.

La Jefa de Caza Shaza torció el labio. "No veo sangre. ¿Qué esperas?"

"¿Un cazador no puede saborear su presa? Esperaba que suplicara", gruñí fríamente.

Mis garras cortaron la carne suave, y sangre escarlata brotó entre mis dedos. La prisionera arxur se desplomó en sus ataduras, con sonidos guturales escapando de su boca. Líquido espumoso subió a sus dientes, y sus ojos rodaron. La verdad era que esta no era la primera, décima, ni centésima persona que mataba por supervivencia. Se hacía más fácil cada vez; la empatía se atenuaba.

Como individuo con deficiencia de crueldad, aprendí a fingir rasgos dominantes desde joven. Una ejecución televisada me mostró que la mayoría no se inmutaba ante ganado gritón o lloraba por familiares muertos. Esa voz persistía, sin importar cuánta lógica usara. Viendo a los humanos glorificar actos bondadosos, me pregunté cómo sería la sociedad arxur con empatía.

Quizás hubiéramos sido amigos de los venlils. Aunque tipos como Slanek son demasiado emocionales incluso para mí.

"Mueren demasiado rápido." Me giré hacia los hologramas, agitando mis garras ensangrentadas. "Shaza, traigo noticias de los humanos."

La Jefa de Caza sonrió. "¿Cómo puedes tener razón sobre los gojids siendo débiles, pero fallas en aplicar eso a los humanos?"

"Los humanos no son presas lloronas. Son destructivos y orgullosos, en su propio detrimento a veces. No dejes que su apariencia regordeta te engañe. Nos vencieron en combate, a diferencia de cualquier otra raza."

"Sus interacciones de presa entre ellos me enferman."

"Confundes comportamientos de presa con sociabilidad. La empatía no es defecto en depredadores de manada, aunque los humanos deben templar tales tendencias. Aún así, son depredadores supremos en su mundo."

Giznel entrecerró los ojos. "Los humanos entienden crueldad y agresión. Necesitan el mismo empujón que Superación nos dio."

Los terranos tenían figuras como nuestro Laznel en su historia; investigué en una holotabla hallada en los escombros de Nueva York. Todos los herbívoros se preguntaban cómo surgía tal líder, pero los primates ya sabían. Su población moderna temía que eso se repitiera. Actualmente, demonizaban actitudes 'depredadoras'; odiaban que resurgiera un equivalente al Bloque Noroeste.

Imponer Superación a los terranos era pésima idea, pero no lo diría. Quizás en el futuro, la Tierra aceptaría arxurs defectuosos como refugiados. El Dominio sentenciaba a cualquiera inferior a muerte, así que podrían prestar 'esclavos' a la Tierra. No es que Wriss tuviera uso para débiles condenados.

¿Querrían los humanos a mi gente en su mundo? Algunos de la ONU nos veían como animales enfermos. El Secretario General Meier no habría necesitado mucha persuasión, pero los objetivos alienígenas no estaban en la agenda de Zhao. Cada acción debía beneficiar directamente a la Tierra o avanzar su guerra. Anhelaba al líder original y su ideología calmante.

Shaza frunció el ceño. "Mejor que este mensaje humano sea bueno, Isif. ¿Por qué reclamaron dos territorios bajo asedio arxur?"

"La ONU ve la conquista como forma de obtener todo el planeta como botín", respondí. "Creen en maximizar recursos, y están dispuestos a negociar. Su interferencia fue ayuda."

"¿Ayuda? ¡Comandantes terranos exigieron que retrocedamos! Su reclamo de Sillis y Fahl fue un descarado intento de robar nuestro premio."

"Concuerdo con Shaza. Los humanos son ingratos, pese a que Isif salvó su Tierra." Los colmillos de Giznel mostraron desdén. "Atacamos esos mundos para su venganza, mientras su ejército fracasaba. No deberíamos negociar por lo que ya es nuestro."

"Por supuesto, Su Salvajismo. Los humanos fueron insensibles", accedí rápidamente. "Pero atacar orbitalmente a su ejército es imprudente. Los depredadores deben mantenerse unidos hasta erradicar la Federación."

Shaza resopló. "Ah, sí. ¿La Federación de la que la humanidad está retirando a sus aliados?"

"Mascotas. No aliados. Si te engañan con mentiras para presas..."

La arxur femenina se tensó indignada, su cola holográfica moviéndose rápido. El Profeta-Descendiente nos escudriñó, deteniéndose un segundo extra en mí. Quizás me había alineado demasiado con la Tierra. Un buen Jefe de Caza querría golpear a los humanos; enseñarles humildad no sería lo peor.

"Quiero Fahl y Sillis bajo nuestro control para fin de semana. No me importa cómo, Shaza. Arréglenlo entre ustedes", decidió Giznel.

Shaza brilló triunfante. "Sí, Gran Uno. Como ordene."

"Se resolverá. Estoy comprometido con nuestra gloria", logré decir.

La Jefa de Caza se regodeó mientras Giznel terminaba la llamada. El cadáver de la prisionera yacía a mis pies durante esto, esperando que reforzara mi imagen dura. Shaza tenía autonomía casi total en su sector, excepto por raras órdenes directas de Superación. Gente de nuestro rango solo presentaba reportes, con miles de naves a su disposición.

Los generales humanos estaban encadenados en comparación, con más supervisión y reglas. Entendía lo que llamaban crímenes de guerra, aunque no podía creerlo. ¡¿Qué valor tenía el arte en medio de combate?! ¿Por qué no eliminar médicos que reducían bajas enemigas? Era milagroso que Zhao no hubiera descartado esta blandura.

Pero supongo que su docilidad era por lo que creía que podían forjar un futuro mejor. Quizás podría intentar persuadir nuevamente a la ONU, o convencer a Shaza de su valor. El orgullo era importante para nuestra cultura, especialmente con cómo se enmarcarían las concesiones. El valor a largo plazo de aliados sociales debía explicarse para brutos.

"Escúchame, Shaza. Te explicaré por qué tolerar humanos beneficia nuestra causa, pese a sus emociones irritantes", gruñí. "Todo buen cazador debe tener los hechos antes de planear."

Shaza movió la cola. "Ya hablé suficiente hoy. Hay un límite de palabrería social que uno puede soportar."

"Por supuesto, este discurso se alargó demasiado. Mi paciencia también se prueba", mentí. "Opiniones opuestas son irritantes, y la solitud sería bienvenida. Solo una cosa más."

"¿Qué?"

"Debemos tener esta conversación, en persona. Tu ataque podría perjudicar el éxito a largo plazo del Dominio. Permíteme presentar pros y contras militares, en un lugar de tu elección. La decisión será tuya."

Shaza mostró los colmillos en advertencia, aunque los detalles eran granulosos en el holograma. Respondí agachándome en postura de caza; someterme ante una amenaza era admitir derrota. Los humanos eran la única forma en que veía terminar la guerra, dejándonos con suministros de carne no-sapiente. Por idiotas que fueran los lamehojas, no podía permitir que escalaran las tensiones.

"Respeto a un veterano... digo, general anciano lo suficiente para oír tu discurso." Una risita sacudió su cuerpo. "Visita el hábitat agrícola camuflado al inicio de mi sector; está a un día de viaje de tu puesto. Puedes recorrer una operación moderna."

"La edad significa sobrevivir combate y asesinatos de la naturaleza. Si tienes suerte, te llegará también", respondí.

"Basta de tus frases. ¿Vendrás a la granja o no?"

"Sí. Estaré allí."

Shaza terminó la llamada, y salí furioso hacia mi lanzadera. Tolerar su condescendencia y rogar por humanos no era emocionante. Ni siquiera podía lavar la muerte de mi cuerpo. Limpiar la sangre de mis garras sugeriría que no estaba orgulloso de mi matanza.

Un día de viaje warp me permitiría procesar opciones y simular escenarios. ¿Por qué los humanos no dejaban perecer a dos especies que los atacaron? Sería más fácil para todos.

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

Capítulo 85
Memoria del sujeto de transcripción:

Jefe de Caza Isif,
Flota Sectorial del Dominio Arxur

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
1 de diciembre de 2136

La holotabla de origen terrestre en mi posesión era hardware alienígena; los recursos del Dominio no estaban equipados para rastrearla. Me aseguré de que el dispositivo estuviera bien encriptado, y podría pasarlo como investigación ultrasecreta si me preguntaban. Me permitía monitorear foros anónimos arxur, donde fermentaban la ira y la sedición.

El control de Superación sobre Wriss había menguado, mientras circulaban noticias de omnívoros de la Federación. Muchos ciudadanos veían a otros carnívoros como víctimas del mismo odio depredador que nos paralizó. Los conversos eran seres sapientes genuinos, distorsionados por el enemigo. Esas revelaciones no inspiraban fe en nuestra dieta, ni la incapacidad del Dominio para reformarse.

El hambre es un buen motivador para el descontento. Estos foros han sido refugios seguros para hablar de alternativas alimenticias planteadas por la existencia terrana.

"Los humanos son los depredadores que aspiramos a ser", leí un comentario en voz alta. "Quizás nuestro movimiento de resistencia podría ser reconocido oficialmente. Su apoyo nos daría legitimidad."

Mi lanzadera se aproximaba al hábitat agrícola; asimilé rápidamente el recordatorio de mi propósito. Los humanos eran nuestra esperanza de cambiar el status quo, y los únicos alienígenas que nos veían como personas. Nuestro carnivorismo hacía imposibles alianzas con la mayoría de la galaxia. Había una razón por la que nuestra búsqueda de vida verdadera persistía por siglos.

Mientras estuviéramos aislados y hambrientos, individuos como Shaza y Giznel mantendrían el poder. Nuestra situación era cómo Superación retenía control, avivando odio perpetuo. La Federación causó nuestro predicamento, después de todo. Medidas draconianas (como dirían los humanos) eran necesarias, y los individuos inferiores obstaculizaban nuestro bienestar colectivo.

Guardé la holotabla en un cajón al completarse los protocolos de acoplamiento. Bajé a la bahía de hangar, donde la Jefa de Caza Shaza me recibió. Los guardias corpulentos que la flanqueaban indicaban nuestra ubicación rica en ganado. Las granjas eran asignaciones codiciadas, otorgadas por linaje. Este cómodo destino estaba reservado para aquellos con genes deseables.

"¡Shaza! Te ves absolutamente viciosa", ladré.

La Jefa de Caza entrecerró los ojos. "No te pongas coqueto, Isif. Esta es una visita profesional."

"Solo respeto a una adversaria digna. El sentimiento es mutuo, ¿no?"

"Supongo que podemos darnos un minuto de cortesías. Un recorrido es... obligatorio, para el líder de otro sector. Las granjas de ganado son un deleite."

"Nada como una comida satisfactoria al alcance. ¿Procedemos?"

La arxur femenina avanzó con el torso en ángulo agudo. Copié su postura de embestida, asegurando que mi paso "anciano" la siguiera. Esta granja era el orgullo de su sector, con diseño compacto. En lugar de corrales tradicionales con pasarelas de vigilancia, su diseño usaba trampillas de acceso para recuperación. Los arxur podían monitorear presas desde ventanillas, y administrar retroalimentación negativa con botones.

El hangar desembocaba en un pasillo estrecho, con corrales visibles a ambos lados. El recinto a mi izquierda albergaba harchens en mal estado. Escamas descarapeladas se desprendían de sus pieles, con ojos hundidos en un estupor letárgico. Estos reptiles habían perdido la voluntad de moverse. Era patético ver una mente sapiente reducida a un cascarón.

El territorio harchen era el más cercano, pero Shaza transportaba otro ganado. A la derecha vi la especie más nueva en su dominio: los yotul, exóticos por donde se los mire. Los marsupiales de cráneo liso mostraban algo de vida, aunque con miradas vidriosas. Estos ascendidos no participaron en lo que nos ocurrió, y supuestamente no habían adoptado la ideología del miedo.

Trabajé con marsupiales en la Tierra, sabiendo que se aliaron con humanos por sentirse marginados. Las hostilidades activas entre arxur y presas aliadas eran innecesarias. Había una tregua desde la Batalla de la Tierra, extendida a las tres especies que ayudaron. Pero a diferencia de zurulians y venlils, los yotul no estaban en mi dominio. No podía evitar que Shaza renunciara a mi pacto.

La mayoría de Jefes de Caza aceptan aliados humanos como aliados arxur, pese al silencio oficial de Superación. Pero Shaza no ve razón para no capturar herbívoros primitivos.

Fingí desinterés. "¿Cómo saben los yotul? No parecen gran cosa."

"El sabor es fuerte... persiste un rato. Seco también", respondió Shaza. "No es mi favorito, pero a algunos guardias les gusta."

"Los subalternos tienen paladares más simples que nosotros."

"Isif, las masas comerán lo que les den. Lo importante es cómo se reproducen los yotul. Recolectaremos datos para determinar su viabilidad."

"Es difícil igualar a sivkits o zurulians."

"¿O los venlil? ¿Cómo pudiste renunciar a ellos?"

"Riesgo calculado."

Escepticismo brilló en sus ojos ámbar, pero continuamos en silencio. Miré al frente para evitar el corral yotul. Esa voz defectuosa se agitaba tras interactuar con ayudantes en la Tierra. Me alivió que no hubiera ofertas de "degustar el producto".

Mi mente estaba en otra parte mientras Shaza me guiaba por cuarteles de guardias, un aviario krakotl y más corrales harchen. Si esto era el pináculo de la sociedad arxur, ¿qué comentario mordaz inspiraba sobre nosotros? Miles de millones sufrían miseria similar, conscientes de su agonía. Un destino que nadie merecía.

La Jefa de Caza me llevó a la cocina, donde cadáveres colgaban del techo. El olor de un harchen destripado golpeó mis fosas nasales, un aroma que estimuló mis glándulas olfativas. Mi cuerpo asociaba ciertos tipos de sangre con comida. La salivación y dilatación pupilar eran respuestas involuntarias; mi estómago rugió pese a estar saciado.

¿Cómo suprimían los humanos instintos intrusivos sin molestias? No era un animal, por supuesto; no atacaría a un herbívoro solo por sangrar. Eso no significaba que mis fosas nasales no se activaran. Sin embargo, en internet terrano, los impulsos que describían hacia las presas no tenían... nada que ver con hambre repentina.

"Nuestra penúltima parada. Aquí procesamos comida", narró Shaza. "¿Es aquí donde abordas Fahl y Sillis?"

Azoté la cola. "Dos territorios que nos pertenecen. Coincido en recuperarlos. Pero es mejor intentar una diplomacia odiosa para ello."

"¿Por qué insistes en apaciguar a estos depredadores débiles? No deberían salirse con insultos flagrantes."

"Ja... al menos los humanos no son tan aburridos, ¿no? Ofrecieron compensación por su exceso. Ven nuestras incursiones como desperdicio, y lo ven como oportunidad para construir un imperio decadente."

"¡No quiero sus sobras, Isif! ¡Quiero que se aparten!"

Shaza exhaló frustrada, hundiendo sus colmillos en el labio inferior. La hostilidad en su mirada pedía otro enfoque; esto era orgullo personal más que recursos. A esta Jefa de Caza no le importaba si los humanos proveían más bienes. Ningún porcentaje del botín justificaría su intromisión.

Que los humanos nos dieran órdenes empeoraba las cosas. Tuvieron suerte de no ser bombardeados ahí mismo.

"Preguntas por qué tolero esto, Shaza", suspiré. "La verdad es que quiero las armas terranas apuntando a la Federación. Uso a los humanos para hacer del Dominio el poder supremo."

"¿Usar humanos? Creí que ellos te usaban a ti."

"La ONU ignora nuestros fines, porque Zhao está ciego y en guerra. ¡Su indulgencia está colapsando a las presas! Mientras, su mano de obra hace el trabajo pesado contra la Federación."

"Su mano de obra, plagada de criaturas inferiores. Hasta sus naves son tributo venlil; presas patéticas. Los humanos lo arruinan todo."

"No hay nada arruinado. Harán cualquier cosa por la victoria, y enfrentar animales entre sí... es brillante. Nuestros enemigos caerán sin que movamos una garra."

"¿Dices que quieres que luchen la guerra por nosotros?"

"Exacto. Nuestra victoria se ha retrasado siglos. ¿Qué son Fahl y Sillis comparado con derribar toda la casa?"

"No necesitamos humanos para destruir la Federación. No somos débiles. No dependemos de otros."

"No es que no podamos solos. Es preservar fuerzas para un adversario digno; la Federación no tiene rivales disfrutables. Que otro saque la basura."

Shaza emitió una risita baja, pasando junto a cadáveres krakotl. La presa fresca era preferible, pero no siempre posible en operaciones. Era ineficiente tener corrales en cada nave o guarnición. Naves grandes podían albergar ganado vivo, pero esta instalación también exportaba raciones.

Noté que mis palabras hicieron reconsiderar a la Jefa de Caza. Los humanos podían enmarcarse como esclavos-soldado eficientes, sin necesidad de supervisión. En el peor caso, su avance ablandaba defensas y separaba especies de la coalición enemiga. En términos numéricos, el beneficio táctico era obvio.

Mi nariz me distrajo al entrar a un hangar contiguo. Túneles ajustables de alambre de púas estaban junto a puertos de carga, para mover ganado. Este debía ser el departamento de envíos, donde procesaban nuevas capturas. También proveía una forma de enviar presas vivas a la flota, para consumo fresco.

Shaza aclaró su garganta. "Tu idea es astuta, pero los humanos no pueden creer que nos dominan. ¡Sus soldados necesitan un golpe! Es indigno de un comandante arxur ceder territorio sin luchar."

"Si la dignidad vale más que el éxito, tu decisión está clara." Mis pupilas se fijaron en un corral de alambre, de donde venía el olor penetrante. Zurulians estaban hacinados en el área de descarga, gimiendo lastimeros. "Espera. ¿¡Por qué tienes presas de mi sector!?"

"Tranquilo, Isif. Unos idiotas voluntarios fueron a rescatar civiles krakotl en una nave médica. Los interceptamos."

¡Shaza no debería capturar especies aliadas humanas! Esto arruina todo mi trabajo; la ONU presiona para que negocie su liberación también.

Pensé en médicos zurulians en Nueva York. Había una sinceridad única en sus esfuerzos por salvar pacientes humanos. Los peluditos se dedicaban a preservar vida, incluso de quienes creían monstruos. ¿Qué otra especie enviaría naves médicas desarmadas a una ocupación arxur?

La emoción luchó contra mi lógica. Sabía que mi único objetivo debería ser convencer a Shaza, pero me sentía enfermo. Pese a su olor, mi voz defectuosa no soportaba ver aliados enviados al matadero. Mis interacciones hacían su condición de personas demasiado real, no un hecho crudo que podía ignorar.

Una zurulian sollozaba con patas desesperadas contra el alambre. Su estómago temblaba, con sangre verde en su naricita. La súplica en sus ojos me paralizó; no podía ignorar su situación. Mi posición me daba margen para un resultado favorable, así que el regateo era lógico.

La persuasión no funcionaba con Shaza. Mis objetivos cambiaron en un instante, hacia una especie más digna de salvación que tilfish o harchens. Los humanos tendrían que lidiar con la guerra que provocaron.

Mi garganta estaba seca. "Ya veo. Bueno, sobre el orgullo herido, no insistiré en Fahl y Sillis. Pero no puedo irme sin un premio de consolación."

"¿Admites derrota? ¿Qué quieres de mí?", siseó la arxur.

"Unos zurulians. Los humanos dicen que son 'mascotas' excelentes. Quiero probarlo. Siempre puedo descuartizarlos después."

"Qué pedido extraño, aunque me gustaría verlos limpiando tus escamas. Concederé tu deseo, Isif. ¿Dos especímenes son suficientes?"

"Pensé en tres. Los humanos tienen más, pero estos quejarán lo suficiente. Y... quiero a la que llora específicamente. Es un ejemplo perfecto de inferioridad."

Shaza mostró los dientes y arrebató a la zurulian llorosa. La depositó en un saco áspero, indiferente a sus chillidos. Escogió otros dos ejemplares: un zurulian joven y saludable de cada sexo. Arrastró el saco por el piso y susurró a sus guardias que lo llevaran a mi nave.

Suspiro aliviado al notar que el recorrido nos devolvió al punto inicial. El hangar de aterrizaje estaba junto a las instalaciones de carga, permitiendo una salida rápida. Los anfitriones casi me apuraban. Shaza mostraba irritación ostensible, cansada de mi visita.

Mi tolerancia social era mayor que la mayoría de arxurs, pero esta compañía no era de mi gusto. No había razón para prolongar el viaje. Me despedí con tibieza y abordé sin demora. El saco de zurulians había sido tirado como basura cualquiera. Los herbívoros gritaban y se agitaban dentro.

Ignoré el paquete y me dirigí a la cabina. Partir de la granja requirió unos botones, con rumbo a mi territorio. La inquietud creció en mi pecho al notar lo precipitado de mi acción. ¿Qué importancia tenían tres cabezas de ganado en el panorama general?

Me agaché sobre el saco. "¿Qué demonios de Wriss haré con ellos? Cualquier arxur normal pensará que estoy loco."

Mi garra entró al saco, sacando los bultos tibios. Los zurulians se retorcieron y chillaron antes de escabullirse. Los observé desaparecer en grietas y armarios; no notaban que podía olfatearlos fácilmente. Los terranos debían tener paciencia infinita para consentir tales payasadas.

"¡Les salvé la vida! No haré un espectáculo para probarlo", gruñí.

De vuelta a la cabina, cambié el destino a la Tierra. Los humanos podían lidiar con estas "mascotas" y aprender las consecuencias de su misericordia. La ONU debería ser advertida de las intenciones de Shaza. Sin embargo, interferir abiertamente cortaría mis lazos con el Dominio; no estaba seguro de oponerme a mi gente.

Por mucho que anhelara un cambio social, la resistencia arxur estaba en pañales. Una guerra en dos frentes era demasiado para omnívoros primitivos. No estaba claro si los humanos empáticos podían ser confiables para hacer su parte o apoyar nuestra causa. Arriesgar el cuello no valía la pena sin recompensas futuras.

Quizás era mejor dejar que Sillis y Fahl volvieran al Dominio.

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

Capítulo 92
Memoria del sujeto de transcripción:

Capitán Sovlin,
Mando de la Flota de las Naciones Unidas

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
3 de diciembre de 2136

La flota fantasma evitó cualquier confrontación directa con los Arxur. Tras proteger a los teletransportadores, la agresión no era adecuada para nuestra supervivencia. Aumentar la distancia con el enemigo era nuestra prioridad. Naves terrestres más ligeras actuaron como amortiguadores, atrayendo la atención de los grises con tácticas de golpear y huir. La retirada gradual ocurrió sin ataques sustanciales de estos depredadores arbóreos.

Por las comunicaciones de la flota, parecía que la ONU planeaba resistir durante días. No entendía cómo prolongar este conflicto ayudaba a nuestra causa. ¿Cuánto tiempo puede cualquier ser sensible mantenerse en alerta de combate? Quizás los humanos estaban dispuestos a caer muertos de agotamiento si los grises también mordían el polvo.

También estaba la cuestión de nuestra flota teletransportadora: ¿volverían? Los humanos no desertan por cobardía, ¿verdad?

Confíaba en que los terrícolas tenían un plan y que la volubilidad militar era rara en la Tierra. Nunca hubo posibilidad de mantener Sillis, actualmente rodeada por naves Arxur. Esto era demostrar que la humanidad no caería sin luchar; los grises tendrían que arañar cada nanopársec.

Tyler dio una palmada en el hombro a su amigo Yotul. "Obtén una visual rápida de este asteroide. Después vuelve a orientarte hacia los grises".

Una roca espacial pasaba cerca de Sillis (en términos astronómicos) durante la batalla. Las Naciones Unidas la seleccionaron como cobertura para atrincherarnos. Este cuerpo oblongo favorecía posiciones defensivas e impedía a los Arxur atacarnos a distancia. Los grises aún nos seguían hacia lo desconocido, negándose a dejarnos escapar. Necesitábamos una oportunidad para superarlos en astucia.

Para asegurar nuestra fortaleza, desplegamos disruptores FTL de corto alcance. Lo último que necesitaba la humanidad era que el enemigo apareciera tras nosotros y nos aniquilara sin aviso. Curiosamente, los Arxur no habían creado una barrera similar para evitar que nuestras naves intentaran lo mismo. Quizás las naves del Dominio no tenían capacidades anti-FTL, pues ningún enemigo había osado aparecer sobre ellos antes.

Las naves Arxur se desplegaron alrededor del asteroide, intentando engullirlo por completo. Vislumbré brevemente su superficie craterizada mientras Onso enfocaba la ventana de visualización. La capitana Monahan nos posicionó con línea de visión alrededor del asteroide, manteniendo el casco de la nave en su sombra. La flota terrícola lanzó una ráfaga de proyectiles cinéticos. No había descanso para los cansados en esta refriega.

Aclaré mi garganta. "Parece que varios grises han reactivado sus escudos. Necesitaríamos otra ronda de destructores de escudos, señor".

"Ya en ello. Por suerte, nuestras cañoneras trajeron más de lo que esperábamos usar", respondió Tyler.

"Vale, pero ¿por qué diablos los grises nos persiguen lejos del objetivo?" Carlos alzó la vista de su transmisor, escepticismo en sus ojos. "¿No era su objetivo tomar Sillis?"

"Creo que su objetivo es darnos una lección. Los humanos somos un blanco por Sillis, pero ya no es por el territorio".

Apreté mis garras. "Eso es bueno. Los Arxur deberían forzarnos a mover primero ficha. En cambio, avanzan directo hacia nuestro fuego".

Mis ojos volvieron a la pantalla de sensores. Siguiendo la directiva de la capitana, resalté las naves que tomaban los vectores más amplios para flanquearnos. Esos contactos tendrían ángulos de disparo óptimos y debían ser eliminados rápidamente. Repeler el avance Arxur sería una tarea ardua.

Las cañoneras de la ONU lanzaron misiles electromagnéticos que se insertaron en las filas enemigas. Por desgracia, ahora sabíamos que estos no freirían sus mecanismos de escudo para siempre. Nuestra estación de armas tomó los escudos caídos como señal; los humanos podían producir cinéticos rápidamente. Esperaba haber seleccionado los blancos correctos para darnos ventaja.

Balas perfectamente sincronizadas anegaron un bombardero Arxur que atacaba agresivamente nuestro flanco cercano. Los técnicos predadores giraron nuestra torreta principal hacia otro blanco sin dudar. La concentración en los ojos humanos aún me helaba, revelando cuán singular podía ser su obsesión con la muerte. Me pregunté si tal habilidad oscura dormía en el genoma Gojid, esperando ser despertada.

"¡Sovlin! Te has quedado muy callado. ¡No te desconectes otra vez!", espetó Tyler.

Samantha cruzó los brazos. "Apuesto a que está teniendo uno de sus momentos de 'pobre de mí'".

"Voy a arrancarte la lengua". Le lancé una mirada gruñona antes de volver a mis datos. "Nada que reportar, señor. Pero estoy alerta".

La flota terrícola tenía espacio para maniobrar tras el asteroide cuando los grises se acercaban demasiado. Nuestros propulsores inversos se activaron, alejándonos de atacantes sobrecelosos. Había una línea fina entre defendernos y ser superados. Esta no era una misión de ideales elevados como otras con estos predadores. Era cuestión de supervivencia... y de aguantar.

Los Arxur pueden permitirse perder un par de docenas de naves si inmovilizan nuestra flota. Parece que ya lograron impactarnos varias veces.

El Dominio presionaba desde todos los ángulos. Una nueva oleada enemiga coronó el pico del asteroide, utilizando la tercera dimensión. Fuego de plasma nos azotó y la ONU rápidamente igualó el rumbo de los grises. Mi pantalla alertó de varios bloqueos de objetivo, dejando nuestra nave en posición precaria. Ascendíamos directo a la línea de fuego donde los Arxur nos querían.

"¡Cambien el rumbo ahora! ¡Necesitamos maniobras evasivas!", bramé.

Monahan mostró los dientes. "Reduzcan velocidad bruscamente, luego aceleren en dirección contraria".

Navegación nos detuvo, reduciendo el abrupto ascenso. La energía se desvió para frenarnos y un poco de resistencia traspasó los amortiguadores inerciales. Nuestra proa se inclinó hacia atrás y pude ver a nuestros aliados terrícolas. Varios amigos huían del asteroide completamente, evitando la confrontación.

Onso giró la ventana hacia el espacio inferior para trazar una ruta segura. Una nave Arxur disparó plasma hacia nosotros justo cuando aceleramos al máximo. Navegación nos hizo dar un giro de tonel y no estaba claro si los movimientos erráticos serían suficientes. El haz de energía pasó rozando nuestra posición anterior, a centímetros de chamuscarnos la cola.

Eso estuvo demasiado cerca; hasta la tripulación humana entendió la gravedad del combate. Los Arxur nos cercaban desde tres direcciones y su número superaba nuestras fuerzas limitadas. El asteroide no era lo bastante grande para dispersarnos y mitigar el fuego. Ni siquiera estos "depredadores compañeros" podían evitar ser acorralados por una flota de conquista.

Monahan frunció el ceño. "La ONU ordenó retirada. Nos alejaremos de Sillis lo más rápido posible. Busquemos otro lugar para guarnecernos".

"¡¿Qué?!", siseó Onso. "¿Otra retirada? ¡Mejor abandonemos el sistema!"

"¡Basta!", Tyler le dio un codazo al Yotul, reprendiendo su insolencia. "Si la capitana te ordena estrellar la nave contra una enana roja, lo haces sin rechistar".

"Esto es deshonroso. Si una manada Yotul estuviera tan superada, cederíamos el territorio".

Le lancé una mirada ardiente. "Y dime, ¿qué pasa cuando 'cedes el territorio'? ¿Qué saben los Arxur de honor?"

"Nadie en esta galaxia es honorable, ni siquiera su 'bondadosa' Federación. ¡Creí que los humanos tenían orgullo! No defendimos Sillis y ahora tampoco nos defendemos".

"Algunos confiamos en el plan de los predadores, ascendido. Nos llevaremos a tantos grises como podamos. Aguanta el tipo".

Tyler apretó el puño. "¡BASTA! Concéntrense en sus estaciones antes de que nos pulvericen".

La flota terrícola se dividió en varios vectores, forzando al enemigo a dividir su persecución. Era extraño ver humanos retirándose como presas, lamiéndose las heridas. Perdíamos docenas de naves mientras los Arxur nos disparaban a la retaguardia. En la ventana vimos cómo destruían naves aliadas cercanas, dejando escombros a nuestro alrededor.

La caída de compañeros motivó a nuestra nave a acelerar; los rezagados eran más vulnerables. Con la precaución abandonada, superamos la velocidad recomendada. Aunque nuestras reservas menguaban, los humanos lanzaron una generosa descarga de misiles. Forzar a los Arxur a interceptar explosivos los distraía de masacrarnos, aunque los daños recibidos eran superficiales.

No me importaba vivir o morir, pero otros en esta nave aún tenían motivos para vivir. Quizás fui muy duro con Onso, que tenía razón sobre huir del sistema. Esta paliza era un resultado decepcionante para los terrícolas y no veía surgir ningún gran plan. Podía ser orgullo humano, negándose a admitir la derrota.

Me sacrificaría para matar algunos grises, pero ¿y Sam y Carlos? Quizás era hora de cortar pérdidas, no de ver sufrir a humanos inocentes.

Cientos de haces de plasma nos rozaban. No parecía que la humanidad estuviera peleando; huíamos por nuestras vidas. Escapar de esta persecución solo para iniciar otra era un suicidio. La idea del mando de prolongar esto durante días era una fantasía absurda. Con suerte, eliminaríamos una décima parte de la flota Arxur.

Un fuerte sacudón estremeció la nave cuando un haz impactó nuestra popa. Mis dientes castañetearon y sentí mi cerebro estrellarse contra el cráneo. Muchos tripulantes humanos cayeron al suelo. Mi pantalla mostraba que suficiente energía había traspasado los escudos; había una brecha en el casco. Por suerte, los sistemas clave estaban intactos, pero el compartimento afectado necesitaría sellarse.

Tyler entrecerró los ojos. "Sovlin, reporte".

"Integridad del casco intacta, señor. Daños no críticos, pero sugiero reducir velocidad. ¡Necesitamos energía para los escudos!", supliqué.

"Imposible. Cuanto antes salgamos de aquí, mejor".

"Con el debido respeto, tuvimos suerte de sobrevivir ese impacto. Los Arxur querrán rematarnos ahora".

"Notado. ¿Estado general de la flota humana?"

"Perdimos unas 200 naves en este empuje. Sumadas a las pérdidas iniciales y los teletransportadores... apenas tenemos 400 naves. Y nuestras fuerzas están divididas".

"¿Alguna buena noticia? Vamos, hombre. Espero que el enemigo también esté sangrando".

"Los Arxur... los que nos combaten, siguen siendo unos 2000. Sinceramente, teletransportar naves fue estúpido. Empeoró las probabilidades".

"Entonces estamos jodidos", gruñó Onso. "Desperdiciamos recursos y estamos jodidos".

Carlos forzó una sonrisa débil. "¿No es el fin? Los humanos han salido de peores".

Aparté mi atención de las sombrías probabilidades y estudié a los predadores por última vez. En mi primer encuentro con ellos, creí que eran brutales embaucadores que esclavizaban a los Venlil. Mis palabras a Zarn, sobre que los humanos eran irremediables, no podían estar más lejos de la verdad. Los alienígenas presa colaborando con cazadores violentos era la buena noticia que Tyler pedía.

¿Cómo explicar que el vínculo y la empatía eran los aspectos positivos? Con los proyectiles Arxur estallando alrededor, solo pensaba en lo afortunados que éramos de tener humanos. Una derrota no definiría nuestro futuro; solo era un contratiempo en su plan. Mis ojos se posaron en la ventana, viendo a los grises persiguiéndonos.

Por el rabillo del ojo, vi rastros subsapaciales en mis sensores. Naves terrícolas aparecieron un instante después, mordiendo el flanco derecho Arxur. Emergieron del subsapacio sin aviso; el salto corto dejó poco tiempo de detección. Los proyectiles golpearon el costado expuesto del enemigo en ángulo perpendicular. ¡Los humanos locos ya disparaban al salir del FTL!

"Emboscar a los emboscadores", murmuré admirativo. "¿Pero solo regresaron doce?"

Al revisar mi pantalla, recordé que la flota de la ONU se había dividido. Los Arxur tuvieron que separar sus fuerzas para perseguir cada grupo, aumentando su vulnerabilidad a emboscadas. Más naves terrícolas ayudaban a otros grupos simultáneamente. Aún faltaban trescientas naves; conté menos de un tercio en este salto.

Las naves Arxur giraron para enfrentar a los atacantes sorpresa, enfocándose en aniquilarlos. La distracción nos permitió escapar, pero la capitana Monahan ordenó invertir el curso. Los humanos vieron una oportunidad para contraatacar y nuestra flota fantasma avanzó hacia el enemigo.

Monahan juntó sus manos tras la espalda. "¡Encuéntrenme blancos débiles! Distraídos, despistados, dañados: ¡lo que sea!"

Asentí con mis garras y me concentré en la ventana. El Dominio se había recompuesto y nuestra pequeña emboscada ya no era amenaza. Esas bestias decidieron que nuestro número era insuficiente y coincidía. Pero justo cuando giraron para liquidarnos, los humanos atacaron de nuevo.

Una nueva oleada apareció sin aviso, esta vez por la retaguardia. Los primates no se contuvieron, descargando todo su arsenal. Atacar por otro flanco desorganizó a los Arxur, que raramente perdían coordinación. Cada emboscador terrícola causaba múltiples bajas sembrando confusión.

La flota fantasma revivió al cargar contra el enemigo. Señalé un blanco muy dañado para que armas lo rematara, gruñendo satisfecho. Aunque superados en número, el ambiente en el puente había cambiado. Nuestro pequeño grupo hacía que el enemigo tropezara por alcanzarnos.

Además, la ventaja psicológica de la paranoia era innegable. Era como caminar por un bosque infestado de depredadores como Gojid, esperando bestias en cada arbusto. Los Arxur no sabían si habría un tercer o cuarto ataque. Los teletransportadores podían aparecer por cualquier lado, incluso arriba o abajo. ¡Los máximos depredadores galácticos perseguían fantasmas!

"Todos los grises están a la defensiva, señor. Sugiero atacar al blanco más fácil", dije riendo.

Tyler asintió antes de ordenar a armas que disparara libremente. Mis sensores mostraban que cien teletransportadores aún no regresaban; faltaba una emboscada. Preveía que sería desde arriba, pues los terrícolas no habían usado la tercera dimensión. Los Arxur desocupados apuntaban cautelosamente al cielo en lugar de a nuestra flota maltrecha. Parecía que compartían mi especulación.

Pero los humanos eran impredecibles, como demostró su aparición real. Su punto de teletransporte fue demencia predadora o brillantez instintiva; casi se me cae la mandíbula. Cuerpos plateados emergieron del vacío, pero no para atacar desde un ángulo sensato. ¡Los primates psicóticos aparecieron en medio de la flota Arxur!

¡Esas naves están rodeadas sin posibilidad de escape! Ni siquiera tienen tiempo de orientarse... es un milagro que no choquen.

Los últimos teletransportadores se dispersaron entre las filas enemigas y actuaron sin vacilar. Despiadados en busca de victoria, vaciaron sus lanzamisiles al aparecer. Los grises interceptaban proyectiles hábilmente, pero esta andanada a quemarropa los tomó por sorpresa. Donde solo había naves aliadas, ahora humanos les disparaban en la boca.

Los Arxur dejaron de coordinar y dispararon ciegamente a los intrusos. Algunos impactaron en terrícolas, pero la mayoría fue fuego amigo. Nuestra estación de armas preparó explosivos con renovado vigor. Sabíamos que los grises estaban ocupados, era nuestra mejor oportunidad.

Monahan gruñó a la ventana. "¡Den todo lo que tengan! Hay que acabar con ellos".

La flota enemiga se había reducido a la mitad desde la emboscada. Nuestra flota fantasma causaba daño considerable con plasma y cinéticos. Los teletransportadores aumentaban nuestro número con una temeridad inconfundiblemente humana. Ninguna otra especie causaría tanto caos con tan pocos recursos.

Era un frenesí sangriento: humanos disparando proyectiles perforantes para aumentar bajas. Los Arxur, sin escudos, no resistieron el embate. Los números se equiparaban. Los grises huían desesperados; repeler nuestra emboscada les costó caro. Claro, más enemigos esperaban en Sillis, pero este combate se equilibraba.

Nuestro cañón de plasma disparó varias salvas complementando los explosivos. La emboscada fue rápida y decisiva; los Arxur fueron destrozados desde dentro. Cientos de enemigos huyeron conmocionados buscando protección en Sillis. La velocidad de este giro me mareaba.

¿Qué raza en su sano juicio se encerraría con sus enemigos? Los resultados eran innegables, pero ningún ejército presa replicaría esta eficacia humana. Era asombroso cómo los terrícolas ideaban tácticas novedosas con facilidad, mostrando una astucia sin igual. No podía reconciliar la especie compasiva que conocía con la perversidad que mostraban en batalla.

Onso miró boquiabierto la ventana. "Retiro lo dicho. Los humanos sí se defienden... y muy bien".

"Es lo que somos. Los que se quedan sin balas y enfundan bayonetas", refunfuñó Carlos. "No caemos sin luchar".

Mordisqueé mis garras. "¿Nunca se rendirían?"

"No dije eso. Dije que no sin resistir... y no ante un enemigo despiadado. Ciertamente no ante ellos".

"Los grises no ponen a sus prisioneros en spas de lujo", bromeó Samantha. "Predador o no, no querría ser su juguete".

La flota terrícola se reagrupó; perseguir a los Arxur no era el objetivo. Miles de enemigos esperaban en Sillis, inicialmente seis mil. La línea defensiva de la ONU era un cuarto de eso. No estábamos seguros de cómo romper el cerco. Los trucos de teletransporte no funcionarían dentro del área de disrupción FTL.

Este encuentro demostró que la ONU no era débil; los Arxur respetarían a los humanos en el futuro. Pero los terrícolas debían decidir si valía la pena liberar Sillis. Nuestra posición era desventajosa y quizás no nos quedaba energía.

Si realmente los humanos no caían sin luchar, quizás era hora de "enfundar bayonetas". Necesitaríamos mucha más astucia y rencor rápidamente.

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

Capítulo 93
Memoria del sujeto de transcripción:

Jefe de Caza Isif,
Flota Sectorial del Dominio Arxur

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
4 de diciembre de 2136

Cuando los terrícolas notaron que estaba despierto, oficiales de inteligencia me interrogaron desde fuera de mi celda. Revelé más de lo debido quizás, dado lo poco que a Zhao le importaba salvar a los Arxur. Cooperar con los humanos era la única forma de demostrar que estaba de su lado. Era ingenuo asumir que su gobierno discerniría mis intenciones, tras el caos que devastó sus estructuras de poder.

Pero no podía dejar de pensar en Elias Meier y su devoción por un futuro mejor. Debía haber otros humanos que me comprendieran; solo necesitaba hallar cómo llegar a ellos. Un aspecto fascinante de la humanidad era su diversidad de opiniones. Alguien debía entender que la lógica que me tachaba de enemigo era errónea.

Mis acciones deberían hablar por mí. Si los zurulianos contaban su historia, al menos probaría que NO planeaba comérmelos.

Mi oído agudo captó pasillos en el corredor y adopté una fachada serena. Era lamentable que la ira me dominara; no debí amenazar al Secretario-General, sin importar lo acalorado del diálogo. Eso ciertamente no demostraba que yo fuera pacífico. Los interrogadores terrícolas tomaron esas amenazas en serio y se mantuvieron fuera de la celda.

Al fin y al cabo, no podían amordazarme si querían que hablara, ¿no? Los humanos sabían que podía matarlos de un mordisco. Ojalá pudiera probar que era un depredador de su calibre, no un animal como creían las presas. Este recién llegado se asomaría por la ventana como los demás; era tanto un prisionero como una exhibición de museo.

"¿Hola?" alzé la voz, esperando que este humano me oyera. "No soy su enemigo. ¿Cómo lo demuestro?"

La puerta de mi celda se abrió con estruendo y una general estadounidense en camuflaje entró. Su cabello color polvo sugería que era la General Jones; parecía imperturbable ante mi presencia. No había restricciones para impedir que la atacara. El interés me picó cuando me dio la espalda. Su falta de miedo contrastaba con visitantes anteriores.

La primate acercó una silla bajo una cámara y se subió. Jones apagó el dispositivo, sus frágiles dedos encontrando los botones con facilidad. ¿Por qué no quería esta interacción grabada? Su actitud no sugería tortura; eso sería imprudente dado mi libertad de movimiento.

Confianza brillaba en sus ojos verdes al sentarse frente a mí. Mantuve el hocico cerrado y esperé su declaración. La humana se inclinó, bajando la voz a un susurro:

"Isif, intenté que te fueras. No quería traerte así", dijo Jones.

Mis fosas nasales se dilataron. "¿Qué? ¿Sabías que esto pasaría?"

"Tú y Zhao actuaron como predije. Tienen mucho en común, pero divago. No hay tiempo, así que seré breve."

"Bien. Escucho."

"Quería contactarte hace tiempo, pero no puedes hablar con la Tierra tan directamente. Te matarían. De hecho, es bueno que podamos conversar aquí."

La estudié con ojos entrecerrados. Esto difería mucho de su hostilidad en la llamada, cuando me rechazaba. Jones hablaba como si ya supiera que yo era un aliado. No tenía sentido permitir mi captura si eso fuera cierto. Aun así, sus palabras devolvieron un destello de esperanza.

"¿Matarme? No, humana, soy bueno en lo mío. Llevo décadas sin morir", gruñí.

Jones mostró los dientes. "Isif, sabemos que no eres sutil. ¿Hablas con Shaza y luego vienes a la Tierra? ¿Cómo explicarías eso si un Arxur te siguiera?"

"Diría que los amenacé para que devolvieran Sillis."

"Shaza pudo haber puesto micrófonos en tu nave. Eres su rival y quizá ya sospeche de ti. Si le dice a Giznel que mientes, ¡pum!, estás muerto."

"Entiendo tu punto."

"Menos mal que no dijiste nada comprometedor en la llamada. Intenté evitar que hablaras. Por tu bien, te sugeriré formas de contactarnos discretamente."

La general dejó una funda dental en la mesa. Señaló sus caninos débiles y luego mi hocico. Tras un momento, coloqué la funda en mi diente astillado. El Dominio consideraba debilidad reparar colmillos, pues esas marcas eran trofeos. Pero eso podía esperar.

Jones se recostó. "Esa funda tiene un disco duro. Ubicaciones y códigos para dejar mensajes; además de lecciones de espionaje."

"Entonces... sabes que soy un aliado. ¿Era necesario todo esto?"

"Me temo que sí. ¿Sabes cuántos en la Tierra saben que simpatizas con humanos? Los cuento con dos manos, todos de 'Cinco Ojos'. Es mejor así."

"No entiendo esa referencia. ¿El Secretario-General no sabe de mí? ¿No confían en Zhao?"

"No es tan simple. Zhao querría registrar tu rol, accesible a más ojos, y exigiría vigilarte. Podría arriesgar tu bienestar por ganancias cortas o chantajearte. Mientras que yo... veo tu valor completo."

Apreté los ojos. "No soy un venlil al que puedan intimidar. Que intente 'chantajearme'. Además, ¿sería malo documentar mi lealtad?"

"Cuanta menos gente sepa tus lealtades, mejor. No sabemos cuántas filtraciones hubo cuando los Arxur rondaban la Tierra, o si el Dominio accede a nuestras bases. Te protejo de nuestras carencias, porque no podemos salvaguardarte aún."

"¿Y por eso Meier no habló de mí?"

"No puedo preguntarle, Isif. Pero Meier veía el panorama general, y apuesto a que le contó al menos a alguien. Alguien de confianza."

Azoté mi cola contra el suelo, procesando sus palabras. Si Zhao ignoraba mi agenda real, entonces hablaba en serio sobre encerrarme. Su comportamiento irritante no era una actuación; creía que era un monstruo que conspiraba contra la Tierra.

¿Cómo planeaba Jones liberarme? De miles de millones de humanos, menos de diez sabían mi identidad. Las preocupaciones de ciberseguridad y las suposiciones sobre Zhao me dejaban ambivalente. También implicaba que no debía convencer a la ONU de mi lealtad.

Merezco una disculpa. He ayudado a los humanos y, como Arxur, detesto los insultos.

"Sé que las palabras de Zhao te molestan. No es su culpa", continuó Jones. "Nuestra división cibernética descifró comunicaciones Arxur esta semana. Mis personas borraron lo que te delataría ante la inteligencia."

Un gruñido me brotó. "Genial. Entonces está bien que me durmiera como a un monstruo."

"Zhao es paranoico con más ataques a la Tierra; su nación sufrió el 20% de las muertes. Su famoso discurso decía 'ni uno más', refiriéndose a bajas civiles, y no le culpo. Protegerá nuestro hogar a toda costa, incluso de complots Arxur."

"Como sea, humana. Dijiste que teníamos poco tiempo, así que guardaré mis comentarios. ¿Supongo que el transcript es cómo supiste que estoy de tu lado?"

"Isif, por favor, nos subestimas. Te vigilamos desde que pisaste Nueva York. Cada conversación, comportamiento y búsqueda en holotabla fue monitoreada."

"...Ya veo."

"Te cubrimos las espaldas. Tú decides qué hacer. Si buscas un mañana mejor, genial. Si solo quieres gloria y admiración, olvídalo. Nadie sabrá tu nombre o lo que hiciste; no como espía."

"No busco orgullo. Solo detener siglos de muerte. ¿Pero cuánto debo esconderme?"

"También depende de ti. Si usas tu rango y la comida como motivación, tu flota se rebelaría." Jones esbozó una sonrisa. "Podrías ofrecer refugio a los perseguidos por Mejoramiento."

"No seas evasiva. ¿Contaría con apoyo humano?"

"Solo superficial. No queremos guerra con todo el Dominio si es evitable. Preferimos pelear contra un solo señor de la guerra."

"Claro."

"La rebelión es irreversible, así que te doy opciones. No tienes que arriesgarte."

Contemplé sus palabras en silencio, conociendo los riesgos de la insurrección. Por cobarde que sonara el espionaje terrícola, los revolucionarios Arxur no estaban listos. Prepararnos aumentaría nuestras probabilidades, y la humanidad podría apoyarnos. No podía culpar a la Tierra por no interferir, cuando yo mismo pensé que una guerra en dos frentes sería difícil.

Los humanos son nuevos en la galaxia y ya atacan a la Federación. Mejor esperar un poco.

Golpeé la mesa. "Hagámoslo a tu manera. Ahora sácame de aquí, Jones. ¿Vas a liberarme?"

La general tuvo el descaro de reír. "No, Dios, no. No me opondré abiertamente a Zhao. Alguien más ordenará tu liberación. No te preocupes, ya llegó."

"¿Quién? ¿Erin Kuemper de Asuntos Alienígenas? ¿Sara Rosario de la Odyssey?"

"Sugerí que la Gobernadora Tarva viniera a facilitar el retorno de los zurulianos. Querrá ver al Arxur que capturamos."

"¿Tarva? ¡¿Tarva?! ¡¿Ese es tu plan?!"

"Sí. ¿Pensé que se llevaban bien?"

"¡Tarva es una venlil, por el amor de Dios!" rugí. "Me cae bien. Pero si un humano dice que todo es un ardid, un engaño Arxur para sufrimiento a largo plazo, ella lo creerá."

Jones sonrió. "Para alguien de mente abierta, piensas muy poco de los venlil. Ten un poco de fe."

"¿Fe? ¡¿Fe?! ¡¿Estás loca?! Tarva nunca me creerá. Ni la culparía."

"Ah, y ya vienen. Se acabó el tiempo. Buena suerte."

Enseñé los dientes antes de volver la cabeza. Jones reactivó la cámara y salió apresurada. Esperaba que tuviera otro plan cuando lo de Tarva fallara. Era desalentador pensar que el progreso con la líder venlil se desharía por mi cobertura.

Garras y zapatos resonaron en el corredor. Detecté la voz áspera de Zhao y la ira me recorrió. Pero no podía guardar rencor si él no tenía toda la información. No era momento para emociones.

Respiré hondo y relajé el rostro. Como respetaba a Tarva, valía la pena intentar convencerla. Al menos podría decir que lo intenté y mantuve la calma. Quizá algún día usaría eso para reparar nuestra relación.

Se avecinaban acusaciones dolorosas; me preparé para los insultos. Solo un Arxur defectuoso sentiría algo ante la traición, pues no deberíamos importarnos las opiniones ajenas. Era tonto sentir algo por un animal de presa que me veía como herramienta. Tarva jugaba a la diplomacia para proteger su planeta.

"...creer que un Arxur tendría el valor de venir a la Tierra", llegó la voz aguda de la venlil. "Esos zurulianos tienen suerte de que los rescataran."

Zhao se acercó. "Este tipo es de alto rango; lo capturamos antes de que nos traicionara. Se jactaba de usarnos. Está en esa celda."

Me levanté mientras la venlil se acercaba a la ventana. El miedo era visible en sus ojos laterales, pese a la barrera. Sus pupilas se fijaron en mí y el shock recorrió su expresión. No había duda de que me reconocía, en lugar de asumir que todos los Arxur son iguales.

"¿J-Jefe de Caza Isif?" Para mi asombro, la venlil giró con postura firme. "¿Por qué arrestaron a Isif?"

"Te lo dije. Nos manipula para pelear sus batallas y luego planea subyugarnos", respondió Zhao. "Es lo que dice en privado. No podíamos dejarlo espiar la Tierra."

Tarva volvió al vidrio. "Isif, ¿es eso cierto? ¿Hablas así... a los otros grises? ¿Y tenías a esos zurulianos enfermos en tu nave?"

Esto no tiene esperanza. Nunca me creerá.

"Sí, a ambos", suspiré. "Pero intentaba evitar que Shaza atacara a los humanos sin que me mataran por traición. Rescaté a esos zurulianos de su granja arriesgando mi vida."

No que te importe, añadí mentalmente.

Me esforcé por mantener la compostura. La venlil retrocedió y me resigné a que huyera asqueada. Tarva era de mente abierta por hablarme; pocos en la República apoyarían oír mi versión. Apreciaba ese gesto de respeto.

La puerta se abrió sin aviso y un Zhao alarmado corrió tras Tarva. La venlil había desbloqueado mi celda; para mi asombro, parecía liberarme. Mi hocico se abrió de shock. ¿Por qué una líder presa confiaría en un Arxur?

La Gobernadora movió las orejas. "Liberen a Isif. Los favores que la humanidad me debe, los cobro ahora."

"¿Qué haces?" Zhao la jaló y cerró la puerta. "¡No puedes creer esa historia! Lo que le dijo a Shaza—"

"...fue teatro para que no lo ejecutaran. Isif quiere terminar la guerra y las granjas. Meier me lo dijo, y sí, confío en él con mi vida."

Elias Meier no me abandonó. Jones tenía razón, y quizá adivinó a quién le contó desde el principio.

Zhao miró boquiabierto a Tarva. "¿Consideraste que Elias estaba confundido o engañado?"

"Para nada. El último deseo de Meier fue que hiciera paz con los Arxur", respondió. "Mientras se desangraba en mis brazos, eso pidió. Era un buen hombre."

"Lamento tu pérdida. Pero no puedes confiar en los grises; lo sabes. Hicimos pruebas de empatía a cada Arxur capturado en la cuna y ninguno pasó."

"Isif es diferente."

"¡No tienes pruebas! La ciencia dice que los Arxur son una raza sociópata. ¿Sabes cuántos humanos fallaron la prueba? Cero."

"Los resultados individuales varían. Ustedes tienen su 'enfermedad de depredador'."

"Pero sería distinto si todos los soldados fueran sociópatas. Dudo que un oficial de alto rango del Dominio pueda pasar."

"Pero Isif la pasará, Zhao. ¿Qué pierdes con complacerme? Hazle la prueba, y si la pasa, lo liberas conmigo."

Hubo un largo silencio mientras el humano miraba a la líder presa. Finalmente, Zhao asintió de mala gana y llamó guardias para llevarme al laboratorio. Pese a su terquedad, parecía reacio a alienar a la venlil. Me sorprendió que Tarva hubiera peleado por mí, sin saber cómo expresar mi gratitud. La cortesía no era mi fuerte.

Decidí cooperar con los guardias, aceptando las condiciones de mi liberación. Era irónico que mi defecto reforzara mi posición ante la ONU. Quizá Jones vería los resultados para asegurarse de que no la engañé. La prueba de empatía era lo de menos; me preocupaba más cómo les iba a los terrícolas contra Shaza.

Los depredadores de manada habían vuelto a mis pensamientos. Quería asegurar su supervivencia, ahora más que nunca. Saber que el último deseo de Meier era el futuro de los Arxur renovó mi confianza en su especie. La humanidad quería reformar nuestra sociedad, y yo podía guiarlos a una era de prosperidad.

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

Capítulo 94
Memoria del sujeto de transcripción:

Jefe de Caza Isif,
Flota Sectorial del Dominio Arxur

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
4 de diciembre de 2136

Las pruebas de empatía mostraban especies presa sufriendo. Por primera vez desde mi infancia, permití que mi voz defectuosa emergiera. Era doloroso sentir plenamente, sin encapsular esas sensaciones en lógica. Ver sufrimiento innecesario despertaba una pena vergonzosa, como en la granja de Shaza. Ahora más que nunca, sabía que los herbívoros no eran solo animales cobardes.

La expresión del Secretario-General Zhao cuando los científicos explicaron mis resultados fue satisfactoria. El líder humano honró su acuerdo con Tarva, permitiéndome abordar su nave. Me sorprendió que la venlil quisiera confinarse conmigo horas; no portaba armas. ¿No debería una presa esperar que me volviera violento?

Me sumí en un estado taciturno, ocupando el asiento del copiloto. La Gobernadora Tarva percibió mi mal humor y guardamos silencio. Fue un viaje incómodo, con los zurulianos rescatados en la cabina trasera. La venlil tenía más paciencia que yo, animando a los cuadrúpedos a cuidarse. Sus arrullos me irritaban.

"Gracias al Profeta que ya llegamos a Venlil Prime". Mis pupilas se clavaron en Tarva al regresar a la cabina. "¿Cómo diablos sobrevivieron los humanos a esos programas de intercambio?"

La Gobernadora me lanzó una mirada reprobatoria. "Ten algo de compasión. Esos tres fueron capturados y llevados a una granja donde tus encantadores camaradas amenazaron con comérselos."

"Tengo compasión. No quería que se los comieran, ¿no?"

"Olvídalo, Isif. Puedes quedarte con esta nave en mi planeta. Si mi gente me viera contigo..."

"Aprecio tu ayuda, Gobernadora Tarva. También consideré a Elias Meier un amigo y aliado. Que me escucharas, siendo un arxur, no se me pierde."

La venlil guardó silencio, sus orejas gachas. Sus extremidades no temblaban, así que no era miedo. Tristeza tal vez. Me miró con algo cercano al desprecio.

Tarva aclaró su garganta. "Sé que has hecho...presidido cosas horribles, Isif. Genocidios, redadas, matanzas sistemáticas. Que evites tu ejecución no lo cambia."

"Tienes razón. Entiendo que mi falta de remordimiento parezca cruel. No tomes mi frialdad como falta de culpa."

"¿Ordenaste la redada de la cuna? Los gojid están en peligro por ti."

"Otro lo hubiera hecho, pero fui yo. Entonces creía que la coexistencia era imposible. Mis creencias han cambiado."

Tarva frunció el ceño. La redada a la cuna gojid fue como cualquier otra; con sus defensas caídas, era tentadora. No supe por qué habían caído hasta después, cuando llegaron informes. ¡Otra raza depredadora desafiando a la Federación! Era demasiado bueno para ser cierto.

Estuvimos solos tanto tiempo. Estaba segura de que sería desmentido, reflexioné. Entonces, la humanidad recuperó la cuna. ¡Qué audacia!

Los terrícolas nos vencieron usando naves venlil. Me intrigó que colaboraran con presas, deduciendo su naturaleza social. Quise aprender más de ellos. Un nuevo depredador abría posibilidades; significaba que alguien más no estaba adoctrinado.

Al ver la cuna gojid desde la perspectiva de Tarva, entendí cómo los humanos vieron nuestro primer encuentro. Las redadas planetarias me provocaban poca culpa; era algo que evitaba contemplar. ¿Qué pensaría Nulia si supiera que "Siffy" trajo a los "monstruos malos"? ¿Cuántos niños como ella condené a granjas?

Una de las últimas acciones de Meier fue convencer a los mazic de ayudar a los refugiados gojid. Los zurulianos y paltan también acogieron a algunos. Los herbívoros espinosos eran pocos ahora, y la Tierra no podía ofrecer asilo. La ONU retiró su protección a colonias gojid, haciendo que muchos huyeran.

"Los gojid fueron un caso triste, Tarva. Di esas órdenes; no eludo responsabilidad. Entiendo que mis acciones hirieron", ofrecí.

"No sabes lo que es herir. ¡Te llevaste a mi hija!" La voz de Tarva tembló y me empujó con agresividad. "¡TE LLEVASTE A MI HIJA! Fuiste tú. Ordenaste que gasearan escuelas venlil: ¿para québrar nuestra moral?"

"Lo...siento. No sabía que te afectamos personalmente. Lo mereces o no, ya sea que ordené ese ataque o no, los arxur involucrados respondían ante mí. No actué contra ataques rutinarios, nada que levantara sospechas."

"¿'Rutinarios'? ¡Sé que sientes empatía y pudiste actuar distinto! ¿Por qué tanta crueldad?"

"No te faltaré al respeto con excusas. Si pudiera deshacer el pasado, lo haría, Tarva. Tu odio e incapacidad de perdonarme son comprensibles."

La Gobernadora enjugó lágrimas y sentí el impulso de consolarla con mi cola. Era la última persona que querría su consuelo. La mayoría de especies amaba a sus hijos; por eso el Dominio atacaba a los jóvenes. Quizá si mis instintos nurturales se hubieran cultivado, lo entendería.

Tarva aclaró su garganta. "Trabajaré contigo, pero nunca te perdonaré. No olvidaré lo que hiciste."

"Tu animosidad es justa. Mi única expiación es labrar un futuro mejor. Es mi esperanza sincera...haré todo por proteger a los venlil."

"Debiste tener una vida difícil, Isif. Sin expresar emociones, forzado a encajar con gente despreciable. Mereces un amigo. No puedo serlo yo, aunque Elias hubiera querido."

"Tonta lamehojas. Ninguna presa me hará amigo. ¿El incidente zuruliano lo demostró, no?"

"En persona, sí. Es mejor que no sepan quién eres. Pero puedes hablar anónimamente en internet. La General Jones me dio esta holotabla, dijo que la 'querrías de vuelta'."

"¿En serio, Tarva? ¿Crees que es para unirme a...un chat federacional? ¡No tengo nada en común con ustedes!"

"Es solo un consejo. Te ayudaría entendernos mejor. A expresar tu lado empático, a no estar solo."

Bufé dramáticamente y me giré para enfatizar mi desdén. Aun así, tomé la holotabla, sospechando que Jones la manipuló. La oficial terrícola también devolvió mi dispositivo estándar; lo inspeccioné. Cualquier uso que les diera, debía estar seguro de que los humanos pudieran verlo.

Tarva intentaba ser empática, pero su sugerencia era una locura. ¿De qué serviría encariñarme con una presa si luego debía matarla? ¿Qué logré bajando la guardia con Nulia? Solo culpa.

Horas después, solo en la nave, puse rumbo a mi estación espía. Tarva se despidió, proveyéndome raciones de carne de fábricas locales. Sabiendo sus valores anticarnívoros, su generosidad era significativa. Quizá era el inicio de un puente de confianza. Nunca seríamos amigos, pero una alianza era posible.

Todo sería irrelevante si no retomaba el mando de mi sector. Los arxur eran solitarios, sin interés en el bienestar ajeno. Pero si no me reportaba pronto, el Dominio preguntaría por razones prácticas. Debía explicar por qué perdí mi nave y regresé en transporte venlil.

Quizá el dispositivo dental humano pueda ayudarte. ¿Por qué no lo revisaste bien?

En vez de preparar mi historia, aprendía a navegar internet federacional. Cerca de Mileau, mundo dossur, establecí conexión. Como roedores pequeños, los dossur no eran prioridad alimenticia; los menos valiosos de mi sector. Su territorio limitaba con espacio gojid, opuesto a los zurulianos.

"Estúpida Tarva", gruñí. "Metiéndome ideas estúpidas en mi cerebro defectuoso. ¡¿Cómo supo que quería esto?!"

Los dossur tenían una red social llamada SwiftPair, que emparejaba usuarios anónimos al azar. Los roedores, sin más habilidades que charlar, crearon esa plataforma. Aunque los humanos también hablaban tonterías. Así de desesperadas eran las criaturas sociales por pertenecer.

Mi garra traidora se cernió sobre el botón "Emparejar", y me maldije. Tal vez debía dejar que la recomendación de Tarva fracasara. ¿Qué daño haría un chat? Siempre podía asustar al pequeño roedor si era molesto.

Hice clic y el algoritmo encontró pareja en medio segundo. El perfil público decía que era una dossur femenina de veintitantos en una estación espacial.

Hola, escribí vacilante.

¿Qué tal? Por favor dime que no estás aquí para ligar, fue su respuesta instantánea. Juro que esto se volvió una app de citas de la noche a la mañana.

¿Qué? No sé por qué estoy aquí, pero no es para eso.

Bien, porque te bloquearé si mientes. Soy Felra, inspectora de naves. Atrapando cada chapuza que nos mandan los aliados humanos.

¿Trabajas con humanos?

No directamente. Dejamos que sus aliados estacionen fuerzas en puestos federacionales. La ONU habla de un programa de intercambio, pero somos la especie más pequeña. Problemático.

Hubo una pausa antes de su siguiente mensaje. ¿Cómo te llamas?

Los nervios me atenazaron. No solo no sabía conversar con una herbívora, sino que mi nombre real era infame. Seguro corría la voz sobre el Jefe de Caza tras mi transmisión en la Tierra. No podía decirle que era un arxur; le daría un infarto, si me creía.

Siffy, decidí.

¡Qué adorable! Seguro te lo dicen mucho, pero felicidades a tus padres.

No quiero hablar de mis padres.

Lo siento, no quise ofenderte. ¿A qué te dedicas, Siffy?

"Bombardeo planetas, ejecuto gente por empatía y cultivo seres sapientes", dije en voz alta.

De esto y aquello, fue mi respuesta real. Nada que te interese.

Felra respondió rápido. No hablas mucho, ¿eh? Eres espinoso como un gojid.

No estoy...acostumbrado a hablar. Esto fue un error...mereces estar sola.

Era una pérdida de tiempo; me regañé por ceder a estos impulsos. No sabía cómo les iba a los humanos en Sillis, y debía reportarme con la flota del Dominio. En vez de prepararme, charlaba con una criatura que parecía un "ratón" terrícola. ¿Había sido la soledad tan paralizante todos estos años?

Un banner apareció: Felra envió una solicitud de amistad. No entendía qué pasaba por su minúsculo cerebro, pero seguramente iba a bloquearme. Al preparar mi comunicador arxur, leí su mensaje: "Nadie merece estar solo."

Bufé divertido y acepté antes de desconectarme. Jones debió quedarse con la holotabla para no distraerme con pasatiempos de presa. Sabía que era defectuoso y no tomó precauciones para suprimir estas tendencias. ¿No era eso lo que quiso decir con que me matarían?

No había garantía de que Felra respondiera futuros mensajes, pero no perdería más tiempo. Con rumbo a mi hábitat espía, el Dominio requería notificación sobre mi cambio de nave. Ingresé mis credenciales y contacté al cuartel general. Mi ausencia de un día seguramente me pondría en contacto con altos mandos, no subordinados.

Era hora de ponerme la máscara para nuestro gobierno y retomar mi papel como Isif el fanático.

El Profeta-Descendiente Giznel aceptó mi videollamada. "¿Tienes una razón para evitar reportarte, Isif? Para un cazador menos fiel, te ejecutaría."

"Su Salvajismo, sabrá que visité la Tierra. Shaza es una tonta y su sabio decreto fue resolver la disputa", expliqué. "Los humanos quizá vieron la sabiduría de ceder...pero llegué tarde para lograrlo."

"Desapareciste un día completo. Dudo de tu convicción y lealtad, Isif. No estás dispuesto a matar humanos, ¿verdad?"

"¡Qué absurdo! Recojo inteligencia sobre la Tierra por si debemos pelear con esos simios lamehojas. No me importan los humanos. ¡Quiero imponer el Mejoramiento en la galaxia a cualquier costo! ¡Profeta Sagrado, pueden aprender a beber del río de la crueldad! ¡Usted lo sabe!"

No estaba claro si Giznel creía mi argumento, pero optó por no matarme. El Profeta-Descendiente podía ser convencido de la utilidad diplomática; mientras fortaleciera nuestra causa, estaba a salvo. Lo alarmante era su acusación directa de que conspiraba con humanos. El Mejoramiento me había favorecido por años, y esto significaba que no podía esconderme tras ese favoritismo.

Giznel entrecerró los ojos. "Esa no es tu nave desde donde transmites. Es..."

"Sí, me llevé tecnología de presa. Los humanos hallaron ventajas tácticas usando naves venlil", gruñí. "Analizaré el diseño porque esos cerebroverdes no merecen matarnos. Si la guerra es inevitable, el Dominio estará listo."

"¿Ahora respetamos la tecnología venlil estudiándola?"

"Quiero nuestra gloria, Salvaje. Nuestra victoria debe ser rotunda y probar nuestra superioridad."

"Te desvías del camino, Isif. Pero tenías razón sobre que los humanos son enemigos formidables."

"¿En serio? Nadie coincidía antes. Me perdí algo en Sillis y Fahl, ¿no?"

Giznel me escudriñó otro segundo antes de pasar su holotabla. La compilación mostraba señales de auxilio del sector de Shaza, enviadas por redes FTL. Hábitats ganaderos compartían imágenes de humanos asaltando instalaciones y estaciones indefensas destruidas. La ONU cortó nuestra infraestructura de comunicaciones tras estas transmisiones.

La ONU pudo cortar el cable antes. Quieren que el gobierno arxur...y Shaza vean esto.

Una risa me recorrió al entender la verdadera estrategia de la ONU. Los humanos usaron los mundos ocupados como carnada, y Shaza cayó en la trampa. Esa tonta arxur estaba tan ansiosa por enseñarles a los "débiles" que no protegió sus posesiones más valiosas. Cada activo estratégico en cientos de años luz fue borrado.

"¿Esto te divierte?" siseó Giznel.

Enseñé los dientes. "La incompetencia de Shaza solo me da alegría. ¿Ella ya sabe?"

"Le llegará la noticia pronto. Yo debo lidiar con su desastre ahora."

"¡No la salves! Este era su gran plan maestro. Yo sé manejar humanos y necesito tu confianza."

"Difícilmente la cagues peor. Humoraré tu rara ideología, Isif, pero te vigilo."

El Profeta-Descendiente terminó la llamada, dejándome rumiar sus palabras. Mi primera conversación como espía humano oficial, y ya Giznel husmeaba en mis asuntos. Tendría que operar con más cuidado; la libertad que disfruté antes menguaba. Jones tenía razón al advertirme sobre ojos y oídos en todas partes.

Mi mirada se desvió a la holotabla terrícola en la cabina. Navegar internet alienígena también era peligroso sin una cobertura adecuada. Con mis acciones bajo lupa, hablar con una inspectora dossur era una locura. Felra no debía ocupar mis pensamientos; solo podría enviar mensajes esporádicos.

¿Cuánto podría ocultarle mi identidad arxur? ¿Y si tengo más en común con presas que con los míos?

Sacudí la cabeza. El futuro de la galaxia estaba en juego; no era momento para cargas emocionales. Fue un alivio saber que los humanos contraatacaron en Sillis. Un enfrentamiento directo era desaconsejable, pero la arrogancia de Shaza fue su perdición. Pagaría por ver su cara al descubrir su imperio colapsado.

Mi objetivo era asegurar que la guerra humana siguiera limitada a un señor de la guerra. Pero mantener al Mejoramiento alejado sería un desafío.

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

Capítulo 96
Memoria del sujeto de transcripción:

Capitán Sovlin,
Mando de la Flota de las Naciones Unidas

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
5 de diciembre de 2136

Relatar las horas angustiantes tras el primer choque sería una odisea en sí misma. La intención de los terrícolas era prolongar esta batalla durante días. Era desgarrador ver naves arxur agrupadas alrededor de Sillis; sabía que era un reflejo de lo que los depredadores vieron en la Tierra. Nunca hubo posibilidad de retener o recuperar el planeta contra un enemigo superior.

La ONU mantuvo nuestras fuerzas activas, rotando personal para mantener ojos frescos. Carlos y Onso tuvieron un breve descanso, aunque volverían en horas. Samantha bebía tazas de líquido marrón como un elixir mágico, y Tyler también. Como exoficial, entendía su renuencia a abandonar su puesto.

Yo mismo estoy agotado. Esta es la batalla más larga que he visto...se supone que duran horas.

"¿Actualizaciones, Sovlin?" Tyler bostezó. "Desglosa los movimientos arxur."

Parpadeé pesadamente. "Señor, los grises no se han movido de sus posiciones orbitales. Están alerta por nuestras tácticas de golpear y huir."

"¿Y los disruptores FTL?"

"Funcionando. Las naves de la ONU emiten esa señal fuerte, fuera del alcance de los transmisores de Sillis. No queremos que aparezcan encima como les hicimos."

"Bien. Y Sovlin...te ves fatal. Descansa; un técnico te cubrirá."

Abandoné mi asiento, sabiendo que no era útil con esta niebla mental. Los humanos no ganarían agotando a su tripulación; no estaba claro cuánto podríamos mantener el estado de alerta. Hasta un depredador se cansaría de tanto estrés. Mis patas me llevaron al comedor y colapsé en el frío suelo.

Los gojid no están hechos para adrenalina constante. Era cuestión de tiempo antes de que la eficacia humana decayera y nuestra resistencia se desmoronara. Los depredadores se cansan de perseguir; por eso las presas huyen. Cuando Carlos y Sam hablaron de sus leyendas con Cilany, omitieron sus batallas históricas. Podía completar los vacíos con conocimiento federacional.

Tyler mencionó las guerras mundiales de la Tierra, con pocos detalles. El primer conflicto fue una muestra de barbarie primitiva. Su guerra de trincheras fue exagerada o resultó en desempeños torpes. Que tardaran en pedir paz era terquedad; la negativa a rendirse que Carlos mencionó. El cuerpo y mente humanos se romperían antes que su voluntad.

Dormí en el comedor. Mis sueños fueron fragmentos de recuerdos dolorosos. La confirmación de Tyler de que los humanos guerrearon por milenios resonaba. Mi cerebro fusionó eso con el informe inicial de Zarn. El doctor takkan había sido enfático: los terráqueos se atormentaban en batallas constantes.

"Los humanos son conquistadores que disfrutan dominar. Eso hicieron sus 'exploradores' en su mundo. Son agresivos, brutales y territoriales", declaró la voz de Zarn.

Tyler empujándome contra los gabinetes resurgió. "Es cómo somos, viejo."

Las imágenes se volvieron surrealistas mientras mi subconsciente buscaba ejemplos de su empatía. Los humanos permitieron pasar una nave hospital gojid en la escaramuza fronteriza; sus pilotos querían hablar, no pelear. En ese choque, ignoraron la colonia vulnerable y atacaron puestos militares. Esas no eran acciones de brutales descontrolados.

Una mano callosa me sacudió y gemí al despertar. Los exploradores en Venlil Prime no hicieron lo que Zarn insinuó. El primer contacto debió terminar en conquista, cuando hasta Tyler admitió ese impulso. ¿Cómo entender la naturaleza dicotómica humana si el pasado y presente se contradicen? Resolver ese enigma podría darme perspectiva sobre el lado monstruoso gojid también.

"Sovlin, no puedes dormir aquí." Carlos se inclinó sobre mí, evitando mis púas. "Te dejamos dormir unas horas, ¡pero alguien te pisará!"

Me froté los ojos. "¿Carlos? ¿Los humanos son conquistadores por naturaleza?"

"No lo creo. Somos guerreros; algunos los confunden. Añade tendencias tribales y competencia, luego cree que tu enemigo es intrínsecamente diferente...sí, nos sentimos así entre nosotros. Pero mira lo que los herbívoros nos hicieron por esa misma creencia."

"Dices que los humanos antiguos no veían a sus enemigos como personas."

"Sí. Esa creencia nos vuelve monstruos. Nadie tiene empatía por alguien demasiado diferente."

Las piezas hicieron clic en mi cerebro, con un escalofrío de horror. La Federación era tan salvaje como los humanos; saquearon y condenaron la Tierra porque los depredadores no eran personas. La brutalidad no solo acechaba en especies primitivas o carnívoras. Lo más preocupante: la falta de empatía no era requisito para atrocidades incomprensibles.

Pero no es solo un rasgo gojid. Gracias al Protector.

"Eres muy sabio, Carlos", murmuré. "Me pregunto dónde lo aprendiste."

El soldado oliváceo suspiró. "Digamos que no tuve un hogar estable. Por eso no contacté a mi familia tras el ataque a la Tierra. Decidí no ser como mi viejo y resolver las cosas por mí mismo."

"¿Y te uniste a los Pacificadores para escapar?"

"Sí. Me asignaron misiones humanitarias; se sintió bien marcar diferencia. Aprendí sobre la gente...humanos. Aprendí a ponerme en sus zapatos."

"Gracias por intentar entenderme desde el principio. Nunca lo merecí."

"No estoy seguro de que seas mala persona. Tuviste esa creencia y te volviste monstruo. Eso es tan humano como se pone, Sovlin."

"No sé si es un cumplido."

"No lo es. En fin, Tyler...el Oficial Cardona nos quiere en el puente. Al trabajo."

Carlos me guió al puente, con luz rejuvenecida en sus ojos. La situación en Sillis parecía igual, según una mirada rápida. Naves terrícolas pequeñas hostigaban a los arxur, mientras la flota principal evitaba refuerzos. Los grises no desafiaban nuestra posición. Parecía que los demonios querían que actuáramos primero, mientras los humanos no tenían prisa.

La Capitana Monahan se unió al club del líquido marrón, con una taza humeante. Sus ojos hinchados sugerían que no había descansado. Nuestra nave tenía un rol secundario, pinchando a arxur que se acercaban. El puente mantenía alerta de combate; capitalizaríamos cualquier oportunidad.

Me acerqué a un Tyler cansado. "¡Señor! ¿Nos quería de vuelta? ¡Estoy listo para destrozar grises!"

Onso descansado se unió. "Coincido. ¿Cuándo cargamos?"

"Estamos planeando", gruñó el humano rubio. "Escuchen lo que interceptamos. Los arxur recibieron una linda llamada por sus...comunicaciones FTL mal escondidas."

Miré la pantalla del oficial de sensores, con clips de video de la región. No sabía que los arxur tenían comunicaciones FTL; construir tal red parecía beyond su inteligencia. ¿Cómo nunca la detectó la Federación? Aun así, era difícil discutir con imágenes que no podían haber llegado aún.

El primer clip mostraba una estación militar desde una sonda. Se veían hangares masivos y patrulleros perezosos. Sonaron alarmas antes de que bombarderos con insignias de la ONU aparecieran. Las mejoras eran evidentes respecto a lo que los aliados prestaron inicialmente.

Así que por eso no nos dieron más números para la flota fantasma. Los recursos fueron a otros lados, no solo a la guerra con la Federación.

Los bombarderos terrícolas descendieron sobre la instalación, como hicieron con bases gojid. La resistencia fue barrida al contacto. Municiones llovieron, destruyendo defensas primero. Las explosiones castigaron los cuarteles después; cualquier gris a bordo fue enterrado.

Los humanos aseguraron que nada quedara de la base y que ningún arxur escapara. Me sorprendió que los grises asignaran tan pocas naves a defensa. Pero los monstruos agresivos solo pensaban en matar. Su enfoque singular era atormentar Sillis. Hacía mucho que no encontraban un rival digno.

Samantha tragó su bebida. "Es la misma escena en cada base que conocemos. Incluso si estos imbéciles toman Sillis, no tendrán dónde regresar. Y cortamos sus comunicaciones."

Chasqueé mis garras. "¡Buen trabajo! Les quitaron todo lo que valían."

"También les quitamos algo más", rió Tyler. "Esto te gustará, gojid."

Seleccionó un nuevo video. Un transporte terrícola se acoplaba a una estación estilizada, diseñada para tráfico más que guerra. Más naves de la ONU se adherían a otros compartimentos en lugar de atascar el hangar principal. Los primates eran expertos en entradas forzadas; abrirían cerraduras donde fuera necesario.

Tyler saltó a una grabación interna que mostraba humanos blindados rompiendo una esclusa. Guardias arxur obesos los recibieron con disparos, pero los terráqueos los superaron. El grupo de abordaje masacró a la oposición y habló de rescatar cautivos. Varios primates pasaron frente a la cámara cargando presas en mal estado.

"Tenemos planes para liberar granjas desde el inicio. Ahora que sabemos cómo operan...¡golpeamos cada granja también!", siseó Samantha.

Carlos mostró sus dientes. "Nuestros estimados son millones de cabezas por sector. ¿Cómo los sacaremos?"

"Están bajo nuestra custodia, y eso importa." Tyler bostezó. "Moveremos tantos como podamos."

"Es una...victoria humanitaria, Carlos. Olvida la logística", dije.

Onso frunció el hocico. "¿Por qué los grises no recuperan sus activos?"

"Porque ese barco zarpó, amigo", respondió Tyler. "¡Arriesgaron todo el sector por una roca! Mejor que tomen Sillis; no tienen nada que perder."

La satisfacción hinchó mi pecho y el yotul también se alegró. Los arxur perdieron todos sus activos en un radio de 100 años luz; esto podría ser un punto de inflexión. Aunque sacrificaron Sillis, socavaron la malicia gris en otros lados. Era causa de celebración, sin importar qué pasara aquí.

"Me encantaría ver a los depredadores perdiendo la cabeza", reí.

Samantha cruzó los brazos. "¿Quieres? Muéstrale lo que nos enviaron."

Tyler mostró una transmisión con la imagen de una arxur hembra. Era la misma que se burló al inicio. Ahora, su hocico estaba abierto de furia; sus ojos eran rendijas furiosas. Apuñaló el aire con sus garras, como si quisiera atravesar la pantalla.

"¡Estúpidos comedores de pasto la cagaron ahora! ¿Cómo se atreven a destruir propiedades del Dominio? ¡Reduciré este planeta a cenizas!", rugió la arxur. "Como mataron mi comida, haré una granja solo de humanos para reemplazarla. ¡Eso los pondrá en su lugar! Lo lamentarán."

Parpadeé confundido. Los grises percibían a los humanos como iguales, más aún tras su destreza aquí. Por lo que escuché, iría contra su filosofía torcida comer otro depredador. ¿Esta Jefa de Caza iría contra su gobierno por despecho?

No creo que los humanos sean buen ganado. Son demasiado testarudos y astutos.

Tyler aclaró su garganta. "Eso nos lleva a nuestro plan. Las evacuaciones en Sillis fueron deficientes por la prisa. No permitiremos, bajo ninguna circunstancia, que capturen humanos para eso."

"¿Entonces qué hacemos? ¿Derribar naves de ganado?", sugerí.

"Si llega a eso y no podemos abordarlas, sí. Pero rescatar soldados en Sillis es ahora prioridad. La flota de la ONU enfrentará a los arxur de frente como distracción. Mientras, lanzaderas rescatarán a tantos humanos como puedan."

"Genial, señor. Solo dígame cómo llamaremos su atención."

"Ese es el tema. Yo...iré a la superficie. Sé que es atípico para un oficial, pero un asunto personal me obliga."

Onso siseó molesto. "¿No me invitaste? ¿Dónde estaba la lista?"

"Puedes venir si quieres. Pero es muy peligroso."

"Peligroso para ellos. Voy contigo, y punto."

Era una forma interesante de hablarle a un superior, pero el yotul parecía tener consideraciones especiales. No entendía por qué Tyler abandonaría sus deberes. Era una decisión inusual. ¿Qué podría ser tan personal? Aunque no quería desafiarlo, sentí responsabilidad de hacerlo entrar en razón.

"Perdone mi insolencia, pero me preocupo por usted. ¡Es un oficial, señor!" Masticé mis garras, ansioso por su riesgo. "Respetuosamente, es más útil aquí. La capitana no querría desperdiciar sus talentos en campo."

"La Capitana Monahan está al tanto y aprobó mi partida", gruñó el oficial. "Con este desarrollo, estaría demasiado distraído para mis deberes. Estarán bien sin mí."

"¿Qué desarrollo? Personal o no, no entiendo sin una pista."

Samantha hizo una mueca. "Debemos decírselo a Sovlin. Lo descubrirá solo."

Tyler entrecerró los ojos. "Como quieras. Adelante, Sammy."

"Es Sam. En fin, atención Sovlin. Escaneaba transmisiones de la superficie, como ordenó Ty, y encontré esta."

Sus dedos pálidos buscaron en su historial y seleccionaron una transmisión destacada. Los miré con cautela, preguntándome por qué dudaban en compartir esto. ¿Qué en Sillis podría afectarme personalmente? El genocidio tilfish era trágico, pero no tenía conexiones allí.

Un clip de audio roto sonó en los altavoces. "Aquí Capitán Marcel Fraser..."

La sangre me hirvió en los oídos y un zumbido ahogó el resto. Me apoyé contra la estación, negando con la cabeza. Reconocería esa voz en cualquier lugar. Saber que Marcel, el humano que torturé, estaba atrapado en Sillis cambiaba todo. Claro que Tyler quería rescatar a su compañero de manada.

¿Qué pensaría Marcel de mi presencia aquí? ¿Y si Slanek está con él...lo zarandeé como un trapo?

La culpa recorrió mis venas con fuerza renovada. ¿Cómo era justo que yo estuviera cómodo aquí mientras Marcel y Slanek podían ser capturados? Si pudiera cambiar lugares, lo haría sin dudar. No saldaría mi deuda con mis víctimas. Merecía sufrir desde el principio; los terráqueos fueron demasiado clementes.

Tyler me agarró del pescuezo. "¿Sovlin? Mierda, por eso no quería decirle."

"No puedo..." Las lágrimas empaparon mi pelaje. "Buena suerte, señor. Lo entiendo."

"Oye, sacaré a Marcel y Slanek de ahí. Solo necesito un piloto. No sé si podemos prescindir de uno, pero debo ir a Sillis."

"Yo iré. Puedo pilotear."

"¡Imposible! ¿Cómo le explico eso a Marcel y Slanek?"

"Ya pilotee en una redada orbital. Cuando recogí a Cilany. Carlos y Sam pueden avalar mis habilidades. Es la mejor opción para la nave...señor."

"No creo que reaccionen bien a tu presencia. Sabes a qué me refiero."

"Slanek y Marcel son pilotos. Si alguno quiere entregarme a los grises, entraré voluntariamente a sus jaulas. Solo necesito llevarte allí. Déjame hacer esto por ellos...por Marcel."

Tyler cruzó los brazos, deliberando. Entendía que mis víctimas no estarían contentas de verme, pero quitar un piloto de navegación podría costar vidas humanas. Debía ser un tripulante prescindible como yo. Además, desde mi perspectiva, el fracaso no era opción. Marcel y Slanek serían salvados, aunque me sacrificara en el proceso.

"Bien", decidió el oficial. "Consigamos una lanzadera y movámonos."

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

Capítulo 98
Memoria del sujeto de transcripción:

Slanek,
Cuerpo Espacial Venlil

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
5 de diciembre de 2136

Marcel decidió adentrarnos más en los túneles. Cuanto más nos alejáramos del rastro de mi sangre, menos posibilidades tendrían los Arxur de encontrarnos. El humano hizo todo lo posible por desinfectar mis heridas y enmascarar su olor. Era estresante saber de las atrocidades en la superficie, mientras acampábamos en relativa calma.

Bastaría una patrulla Arxur para desalojarnos, escudriñando las alcantarillas en busca de almas escondidas. De cualquier modo, cuando la ciudad estuviera limpia, lloverían bombas de antimateria. El tiempo se agotaba con certeza absoluta; moriríamos de una forma u otra. La General Birla parecía perder motivación para continuar. De no ser por su hijo alegre, creo que la oficial Tilfish se habría rendido.

Marcel rebuscó en su mochila, ofreciéndole a Birla un puñado de bayas. "No has comido en días. Déjame adivinar: ¿no quieres comida de depredador?"

"Yo...quiero que Virnt coma", ofreció débilmente la general Tilfish. "Por favor, dale mi porción a él."

"No ocurrirá. Virnt te necesita en tu mejor estado, ¿no?"

Forcé un movimiento de oreja seguro. "Marcel empacó suficiente comida para su gordo trasero. Seguro hay para todos."

"¿Mi 'gordo trasero?'", gruñó el humano. "No soy yo quien se comió una lata entera de Pringles durante nuestra partida de juegos."

"¡Me gusta la sal! ¡Fue una vez!"

"El hecho de que ocurriera una vez es suficiente."

Resoplando irritado, ¿cómo podía Marcel mencionar eso ahora? El soldado Terran extendió su mano nuevamente a Birla, quien miró sus ojos avellana. La insectoide cedió al hambre, arrebatándolas con una pata ávida. Las engulló de un bocado, apresurándolas hacia sus mandíbulas.

Virnt trepó por el brazo de Marcel. "Humma, ¿qué es un Pringle?"

"Una galleta salada de papa. ¡Te gustaría, pequeño!", respondió el vegetariano.

"¿Puedo probar uno?"

"No tengo ahora. Pero...tengo gusanos de goma."

Birla y yo miramos atónitos al depredador, quien parpadeó confundido. ¿Por qué Marcel alimentaría animales invertebrados a Virnt? Me confundía que un humano herbívoro llevara carne; quizás mi amigo se golpeó la cabeza más fuerte de lo pensado. Más allá de lo moral, la cura causaría una reacción alérgica en el niño Tilfish. No podía comer carne, incluso si su madre lo permitiera.

La general insectoide estaba al borde del llanto. "Por favor...no le des comida de depredador, soldado Marcel. Te lo ruego."

"¿Qué? Es una marca vegana." El Terran sacó un cilindro segmentado, del color de sangre Zuruliana. Lo alargó hacia Virnt, hasta que un destello de comprensión iluminó sus pupilas. "Mierda... ¿pensaron que era un gusano real? ¡Solo es jugo de fruta y azúcar—!"

"¿Moldeado como un animal?", refunfuñé.

"Bueno. Sí."

Marcel dudó antes de ofrecer el dulce al niño Tilfish. Virnt aceptó el caramelo esponjoso, riendo sobre el antebrazo humano. Sabía que mi amigo intentaba ser consciente de sus rasgos depredadores, pero incluso a él le costaba reconocer qué aspectos nos ofenderían. Aceptaba a los humanos como carnívoros, pero era impactante cuando mi compañero reflejaba esa brecha cultural.

Está claro que mi humano obsesionaba llevar dulces para los niños. Seguro estaba estresado asegurándose que fueran comestibles.

Mi amigo se levantó, indicando continuar. Salté a su espalda, incapaz de caminar. Dino olfateaba el suelo adelante. Birla custodiaba la retaguardia, evitando sorpresas. La general Tilfish y el humano se sentían más cómodos mutuamente. En el caso de la insectoide, quizás fuera el agotamiento.

Mantuve los ojos abiertos, alerta. Los túneles se bifurcaban; Marcel trazaba un curso arbitrario. El depredador avanzaba decidido, tanto para evitar el derrotismo de Birla como por pragmatismo. Me asombraba que siguiera contactando a la ONU sin respuestas. El silencio era respuesta suficiente.

Al llegar a otra bifurcación, gruñidos a la izquierda alertaron a Marcel, quien escondió a Virnt en su bolso. El humano espió en lugar de huir, queriendo evaluar si los Arxur nos habían detectado. Sus ojos se endurecieron al vislumbrar una silueta gris sobre un cadáver Tilfish, mientras otros enjaulaban insectoides. Los llantos infantiles apenas se escuchaban entre disparos.

"No puedo más. M-miles de millones de mi gente muerta..." Birla colapsó contra la pared, zumbando histéricamente. "Mi hogar. Todos nos abandonaron, y mi hijo y yo estamos atrapados aquí. Niños, que los humanos dejaron morir, tomados como ganado."

Marcel dudó antes de soltarme y acuclillarse junto a la general Tilfish, envolviendo su tórax con un brazo. Fue gentil, atrayendo su cabeza contra su pecho. Birla permitió absorber su calor, aunque la proximidad al Terran incendiaba sus instintos.

El primate pelirrojo se levantó abruptamente. "A la mierda. Vamos a salvar a los niños."

"¿Q-qué? Pero tú—", comenzó Birla.

"Vamos. Slanek, quédate. Te dejo mi pistola."

Su ceño resoluto indicaba una decisión tomada. Empuñando el arma, me acurruqué contra la pared. Tras esperar a que Marcel cargara al rescate, me arrastré hacia la acción. Mis heridas no impedirían eliminar algún gris.

Dino se lanzó al combate, ansioso por morder Arxur. Birla recuperó vitalidad siguiendo a mi humano. Si íbamos a morir en Sillis, ¿qué mejor forma que salvando niños? Los grisáceos disparaban a algo; algunos insectoides resistían.

Avancé hasta ver exterminadores Tilfish defendiéndose con lanzallamas. Solo dos sobrevivían, separados de los niños. Aunque odiaba a esos bastardos de la oficina de exterminio, esta era una buena acción.

"¿Qué demo—?", jadeó un exterminador al ver un Arxur caer tras un disparo. Sus ojos compuestos se fijaron en Marcel. "¿Humanos? No...nos abandonaron."

Aunque aterrorizados, sus lanzallamas evitaron al humano y Birla. La madre de Virnt descargó furia, eliminando grises a quemarropa. Los Arxur retrocedieron protegiendo sus jaulas. El exterminador suplicó a mi humano que salvara a los niños. Sorprendía que hiciera tal petición.

Supongo que los Terrans parecen amables comparados con los grises. Aunque no confiaría en que esos Tilfish no quemen a Marcel después.

El humano se lanzó hacia adelante, usando un cadáver Arxur como escudo contra las balas. Mi confianza en que no fuera una misión suicida decayó cuando Marcel revisó su radio. ¿La ONU no vendría al rescate? Los niños Tilfish no les importaban.

"Debo ayudar", jadeé. "¡Muévete!"

Avancé con dolor hasta casi llegar a la zona de conflicto. Once Arxur seguían con vida, muchos para un humano y tres Tilfish. Empeoró cuando dos grises se desviaron hacia mi posición, evadiendo a Marcel. Sus narices olfatearon mi presencia. Disparé tres veces, fallando por completo. Uno me arrebató el arma, sus dientes a un pelo de mi garganta.

"Animal estúpido asustado." El Arxur principal trazó una garra por mi cuello. "Un manjar como tú—"

Un movimiento borroso irrumpió. Una bola marrón embistió al carnívoro, clavando garras en su garganta. El Arxur se tambaleó, mientras sus rodillas cedían. La criatura aferrada a su cuello era un Gojid, y mi salvador parecía demente.

El Gojid se interpuso entre mí y el monstruo. Sus púas marrones tenían un patrón reconocible: el mismo que vi intentando ejecutar a mi amigo. El odio me impulsó a gritar enfurecido.

Me abalancé contra la espalda de Sovlin, la ira dándome fuerzas. Sus púas me repelieron, pero apenas sentí los pinchazos. Este monstruo trató a mi amigo como un animal, colocándole un collar de choque. El cruel capitán infligió agonía por diversión, desfigurándolo de por vida. El trauma residual aún afectaba a Marcel.

"¡El Arxur, imbécil!", siseó Sovlin. "Haz lo que quieras conmigo después."

Un disparo resonó, cortando mi furia. La bala atravesó el cráneo del gris, acabándolo al instante. El Yotul asesino parecía satisfecho. No entendía cómo habían llegado aquí, pero esperaba que el Gojid terminara en una jaula Arxur.

El Yotul se rió. "¡Demasiado lento, viejo! Yo lo eliminé."

Gruñidos de dolor resonaron. Sovlin corrió antes de que pudiera acabar con él, y el repugnante Arxur había tomado mi arma. A la lógica le importaba un bledo, ejecutaría a ese sádico aunque intentara ayudar ahora. El odio que sentía por él no tenía igual; era injusto que la Tierra lo exonerara por sus crímenes impensables.

Un humano cojeando apareció, maldiciendo. Reconocí la estatura imponente de Tyler. El Terran rubio avanzaba con cuidado, los dientes apretados por el dolor. Había hablado con el amigo de Marcel tras la Batalla de la Tierra. Ambos partimos del sistema días después, y no supe más de él.

¿Por qué demonios está aquí? Tyler estaba asignado a una nave... ¿se estrelló? Más importante, ¿por qué está con Sovlin?

"Hola Slanek", gruñó el humano enorme. "¿Llamaste?"

Lo miré furioso. "¿Qué mierda? ¡¿QUÉ MIERDA?!"

"Puedo explicar. Primero, quiero que sepas que sí le pateé el trasero. Segundo, la Capitán Monahan me pidió personalmente por mi experiencia con alienígenas, y puso a Sovlin bajo mi mando. Así que en realidad, es culpa suya."

"¡Creí que eras amigo de Marcel! ¿Por qué traerías a ese monstruo cerca de él?"

"Porque era el mejor para el trabajo", intervino el Yotul. "Sovlin es un cretino arrogante, pero no habríamos llegado sin él."

"¿Quién mierda eres tú?"

"Onso. Gracias por preguntar."

Tyler afirmó su arma, cojeando hacia adelante. Recogí la pistola de Marcel del agua, sin querer estar desarmado. Mi humano había eliminado varios grises, usando su cobertura no convencional. El escudo cadavérico le permitió avanzar; no dejaría escapar a los captores Arxur.

Birla se unió a los exterminadores Tilfish. Los tres insectoides combinaban llamas y balas, eliminando grises uno a uno. Dos enemigos supervivientes con las jaulas retrocedían, forzando a Marcel a abandonar su escudo. Necesitaba moverse más rápido; eso significaba dejar de lado la precaución.

Sovlin corrió tras él, esforzándose por alcanzar al depredador de piernas largas. Las mejillas del Gojid estaban hinchadas por el esfuerzo, pero no disminuía la marcha. ¿Intentaba ese monstruo matar a Marcel después de todo este tiempo? No entendía por qué Tyler traicionó nuestra confianza trayendo a ese espinoso. Un verdadero amigo habría hecho el favor de ejecutar a Sovlin.

Podría haberle dado carne. Reacción alérgica, y se acabó; esa cura omnívora serviría para algo.

"¡MARCEL, AGÁCHATE!", rugió el Gojid.

El humano redujo la velocidad un segundo, suficiente para que Sovlin lo tackleara. Los Arxur habían colocado una torreta automática; balas barrieron el área en una ráfaga automatizada. Sovlin protegió la cabeza de Marcel bajo el agua poco profunda, escudándolo con su cuerpo. Sangre azul brotó de su espalda al ser alcanzado. Una hilera completa de púas fue arrancada, haciéndolo gritar de agonía. A pesar del dolor, no se movió.

Los Tilfish también se tiraron al suelo. Tyler disparó un lanzagranadas, convirtiendo la torreta en esquirlas.

Sovlin se levantó con dificultad, extendiendo una garra a Marcel. Lágrimas brillaban en los ojos de mi humano, mordiendo su labio. El primate tomó la garra del Gojid sin mirarlo. El cruel capitán lo levantó con pura fuerza de voluntad. La sangre aún manaba de su espalda, pero no se detendría por primeros auxilios.

"¡Mierda! Perdimos a los malditos niños", gruñó mi humano. "Y tú...ni siquiera voy a preguntar."

El Gojid tocó su espalda ensangrentada. "Sé que no quieres verme."

"¡No me digas! Tyler no mencionó nada sobre ti porque sabía que me enfurecería. ¡Mierda! ¿Tienes una nave?"

"Sí."

"Oigan, exterminadores. Lamento que los grises se llevaran a tantos niños. ¿Ustedes y los civiles supervivientes quieren venir con nosotros, fuera de este lugar?"

Los Tilfish con lanzallamas dudaron. "Sí, depredador. Su ocupación fue mejor que la suya."

"Bien. Lleva a esta gente y a mis amigos a salvo, Sovlin. Haz eso, y te toleraré ese tiempo."

Onso me ayudó a levantarme mientras la procesión se acercaba. Aún quería ajustar cuentas con Sovlin, pero no podía ignorar que había salvado a Marcel. Decidí esperar hasta estar lejos de Sillis. Entre la herida en la cabeza del vegetariano y mi pérdida de sangre, ninguno debería pilotar.

Lo más importante era la supervivencia de mi humano; un universo sin él era un lugar oscuro. Si Sovlin era nuestro boleto de salida, que así fuera.

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

Capítulo 105
Memoria del sujeto de transcripción:

Gobernadora Tarva,
República Venlil

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
9 de diciembre de 2136

Las negociaciones con la Homogeneidad Duerten continuaban, aunque los últimos tres días terminaron igual. En el momento en que el embajador Noah mencionó prestar sus naves de apoyo auxiliar a la humanidad, las demás aves sapientes de la galaxia se resistieron. Los duerten eran reconocibles por sus picos curvos, que sobresalían como "la nariz de Pinocho" según mi amado humano. No tomaron bien la sugerencia de la ONU de que esos picos probablemente evolucionaron para ensartar presas.

Los duerten también me dijeron que una presencia venlil en la llamada era innecesaria y me excluyeron de la reunión de hoy. Hubiera preferido estar con Noah en la mansión del gobernador ahora, pero confiaba en que él podría cuidar de sí mismo. Simplemente sabía que si las conversaciones fracasaban, el embajador terrano cargaría con toda la culpa. Las Naciones Unidas necesitaban convertir a uno de los votantes de solo alianzas militares; ese grupo contenía la mayoría de las potencias de la Federación.

La Tierra no puede comprometerse completamente a acciones ofensivas hasta que tengamos los recursos para apoyar tales maniobras. Zhao nunca correría el riesgo de que su mundo natal sufriera un contraataque.

Visitar el hospital de los rescatados ofrecía una forma de pasar unas horas. Me distraía de mi incapacidad para hacer que los amenazados thafki enviaran un representante, o que los duerten hicieran algo más que charlar. ¿Estaban todos estos esfuerzos diplomáticos desperdiciando el tiempo de los terranos? Había un límite de veces que la humanidad extendería una mano en amistad y sería rechazada. En este punto, era por razones prácticas que lo intentaban siquiera.

Glim se había estabilizado y estaba ocupado redactando puntos de conversación para Noah. El embajador humano tenía otra tarea ingrata en su plato; planeábamos revelar la verdadera identidad de los gaianos a todos los venlil salvados esta noche. Habría pánico masivo una vez que fuera evidente que los bípedos enmascarados eran depredadores. Esta era la prueba piloto para nuestras ambiciones más grandes con las otras razas rescatadas del sector de Shaza.

Me había encargado de monitorear a Haysi, quien seguía siendo un desastre emocional a pesar de que los gaianos la dejaran en paz. Mi preocupación por Sara también persistía; la humana había estado ausente de las instalaciones desde que Glim le gritó que se fuera. Pero ahora, vi a la científica de cabello rizado dando zancadas agresivas por el pasillo, cargando una pila enorme de papeles. Sus ojos binoculares estaban frenéticos.

"¡Despacio! Respira". Salí corriendo de la sala de seguridad y agarré el antebrazo de Sara. "¿Regresaste? ¿Qué estás haciendo?"

La terrana agitó sus papeles del tamaño de postales. "Fui al Museo de Historia Venlil. Fotografié cada rincón y anoté la exhibición humana con notas adhesivas. Pensé que animaría a Haysi ver su antigua pasión".

"Eso fue muy considerado de tu parte, pero Sara... sé cuánto te gusta trabajar con otros. Haysi no es uno de tus proyectos, ¿de acuerdo? No eres responsable de su recuperación".

"Solo quiero ayudar. Sé que estaría demasiado asustada para visitar, con visitantes humanos".

"¿Y tú? Tú estás asustada de visitarla porque sabes que te mirará como a un monstruo".

"Tarva, no me disuadirás de llevarle esto. Lo dejaré y me iré, ¡pero debo asegurarme de que lo reciba! Después de aterrorizar a una venlil traumatizada hasta casi la muerte, lo menos que puedo hacer es darle algo que la haga feliz".

"El aspecto del terror no es tu culpa".

"Sin embargo, se siente como si lo fuera. Le daré esto a Haysi".

"Entonces iré contigo, Sara. Por favor mantente atrás y déjame hablar a mí. No intento silenciarte, pero ella no escuchará una palabra tuya".

La depredadora respiró temblorosamente y asintió en acuerdo. Le quité un puñado de sus fotos, aligerando su carga. Era un gesto sincero de parte de Sara recordar la solicitud de Haysi de visitar el museo. Sin embargo, con lo que sabíamos ahora, era mejor que los gaianos no hubieran permitido que los rescatados deambularan libremente.

Haysi no estaba entusiasmada con la "invasión" terrana de Venlil Prime; poco había sacudido su estado de ánimo desanimado. Tal vez ver exhibiciones que existían antes de su cautiverio ofrecería consuelo. Era una porción de algo familiar que alguna vez la fascinó. Recordé su entusiasmo por buscar subvenciones de mí cuando era la embajadora planetaria.

"Haysi podría aprender a amar nuestras exhibiciones con el tiempo. Quizás aprecie la matiz y complejidad de la humanidad", se aseguró Sara.

Mi oreja se movió sin compromiso. "Veremos. Vamos, juntas".

Pensé que sería mejor descartar las fotos del pasillo humano, ya que podrían evocar una reacción negativa. Haysi parecía del tipo que vería su museo como profanado, o que vería una mirada objetiva a los terranos como un deshacer parcial de su trabajo "Puro Mal". No había una forma educada de decirle a una amiga que no mostrara su especie, sin embargo.

Mi consejo fue demostrar el lado bueno de la humanidad a Haysi; es posible que Noah haya transmitido mi mensaje. Debí haber sido más cuidadosa con mis palabras.

Sara se ajustó la máscara sobre su rostro y extendió su muñeca en mi dirección. Entendiendo, envolví mi cola protésica alrededor de su brazo. Ninguno de los astronautas terranos se quejó de que el reemplazo metálico no ofreciera el suave y tupido confort de mi apéndice natural. Era el sentimiento lo que contaba para los depredadores. Estaba agradecida de que no me trataran diferente por mi desfiguración.

Mi pata rodeó el pomo de la puerta de Haysi y la abrí. Sara se paró detrás de mí, casi escondiéndose detrás de mi figura más baja. El pulso de la depredadora se había acelerado bajo mi cola metálica, que sus sensores táctiles detectaron. La rescatada venlil retrocedió en su almohada, paralizándose ante la aparición del gaiano. Creo que Haysi esperaba que Sara se hubiera ido para siempre.

"Hola Haysi", dijo suavemente la científica terrana. "Lamento molestarte ahora, y lamento mi terapia de exposición mal pensada. No intento asustarte".

Haysi no respondió, pero pude ver sus dientes castañeteando. Mi cola se desenrolló del brazo de Sara y le hice un gesto alentador con la oreja. La humana se acercó con pasos cautelosos, sosteniendo sus fotos con dedos tentativos. Coloqué las imágenes que había quitado de la pila sobre el colchón, y la científica puso el resto encima de esas.

Le di a Sara una mirada significativa, recordándole que yo debía manejar la conversación. "Haysi, Sara hizo algo muy amable por ti. Sabe que amas el Museo de Historia, así que lo fotografió entero para ti. Puedes ver todo lo que hay ahora, tal como era en los viejos tiempos".

"N-no quiero n-nada de un h-humano", tosió la venlil.

"Oh, vamos. Sé que quieres ver el Museo, y no quieres estar cerca de visitantes humanos para hacerlo. Depende de ti si quieres ver las fotos, pero ahora puedes".

"M-manipulación. B-basta".

"Nadie está haciendo nada con malas intenciones hacia ti. Solo queremos ayudarte. Mira, nos vamos ahora".

Volví a colocar mi cola en la delicada muñeca de Sara y retrocedí fuera de la habitación con ella a cuestas. Haysi se cubrió la cara con las sábanas, esperando que el gaiano desapareciera de la vista. Mi corazón se sintió pesado mientras nos retirábamos al pasillo. La humana dejó caer los hombros y reconocí esa postura de enfado de Noah.

Sería duro decirle a la depredadora mi opinión honesta, pero pensé que Haysi era una causa perdida. No había forma de progresar con alguien que se negaba a escuchar; la historiadora estaba atrincherada en sus opiniones. Por mucho que mis próximas palabras dolieran, no podía seguir viendo a una amiga someterse al dolor. No había nada que ningún humano pudiera hacer para ganarse a ciertos rescatados.

"Sara, creo que deberías dejar de visitar a Haysi. Nada bueno sale de que la veas, y es obvio que odia a los humanos", declaré con voz firme. "No se puede cambiar lo que se ha hecho. Puedo encontrar otro rescatado para reasignarte".

"¡No quiero otro rescatado!" Sara golpeó el suelo con el pie frustrada, su tono subiendo frenéticamente. "¡Quiero de vuelta a mi amiga con la que jugué Jenga y abracé antes de que se durmiera! Le mentí. La lastimé, y ni siquiera puede mirarme".

"¿No quieres otro rescatado? Entonces no tiene que ser un venlil. Escucha, podrías conocer especies nuevas y emocionantes, ¡las que los mazics están facilitando! Una científica como tú podría idear estrategias para reconstruir la población thafki, o quizás ser la persona más grande que ayude a los krakotl".

"Es irónico que salváramos a la especie que lideró la flota de exterminación, de las granjas de ganado. Seguro que es gracioso".

"Sabes que habrá escasez de voluntarios terranos. Tu ayuda sería bastante necesaria y—"

Las sirenas de emergencia resonaron por el hospital, un tono que todo venlil conocía demasiado bien. Sara parecía familiarizada con la advertencia y sus ojos se abrieron desmesuradamente alarmados. El pánico creció en mi corazón mientras alcanzaba mi holotabla. Decenas de mensajes del General Kam llenaban mi bandeja; debería haber estado pendiente de mis notificaciones.

Firmas entrantes de un tipo indiscernible, dirigiéndose a Venlil Prime. Nuestras nuevas defensas deberían frustrarlos con facilidad, pero existe la posibilidad de que algunos misiles se filtren, escribió Kam en su primer mensaje. No tenemos la guarnición de naves que una vez tuvimos, a pesar de que los humanos están al mando. Todos los civiles deben ser enviados a búnkeres.

Sara inclinó su cabeza enmascarada sobre mis hombros y miró directamente la holotabla. Los humanos eran maravillosos para concentrarse en lo que tenían frente a ellos; aún así, no podía imaginar tener su estrecho campo de visión. Usando gafas de visión binocular, en el mismo recorrido por el Museo de Historia que Sara había fotografiado, me había sentido ciega. ¡El mundo había sido un desastre claustrofóbico y cada persona me sorprendía!

La científica usó un traductor visual para analizar el significado del texto y retrocedió de inmediato. La escritura venlil una vez ilegible ahora impartía su grave advertencia. Esperaba que Sara pudiera mantener la compostura, porque yo estaba perdiendo la mía.

"T-tenemos que irnos", balbuceé. "N-no se sabe cuántas naves vienen, y p-probablemente sean los arxur. ¿N-nos traicionó Isif? ¡Sara, vámonos!"

La humana respiró temblorosamente. "No me iré sin Haysi".

"Cada segundo que estamos aquí, nuestro r-riesgo de ser atrapados en una estampida o b-bombardeados—"

Sara no escuchaba mi respuesta; sus piernas corrían en la dirección opuesta a las salidas. Mis orejas podían captar a otros gaianos apresurándose a recuperar a sus rescatados. Incluso en mi estado de miedo, reconocí que llevar al antiguo ganado a un búnker sería un problema. Verían a refugiados humanos sin máscaras y no habría oportunidad para la revelación planeada.

Habría víctimas de trauma en pánico, encerradas en un espacio cerrado con depredadores. Este era un escenario de pesadilla; esperaba que los voluntarios gaianos ofrecieran explicaciones ahora, antes de que la verdad fuera evidente. Era difícil recoger mis pensamientos, pero estaba lo suficientemente lúcida para no dejar a Sara a su suerte. Logré perseguirla, siguiendo el camino de regreso a la habitación de Haysi.

La humana recogía la pila de fotos de la cama; las metió debajo de su brazo desordenadamente. Sin dudarlo, Sara alcanzó a Haysi. Eso provocó un chillido ensordecedor de la venlil, que se debatió en pánico. Tuve suficiente sentido común para buscar un sedante suave y dárselo a Sara. No había posibilidad de que la historiadora cooperara con un depredador cargándola.

La científica clavó la aguja en una vena y levantó a la ahora relajada Haysi. Envolví mi cola alrededor de la pierna de Sara, por si perdía el control. Lo último que necesitaba era separarme de ella y ser arrastrada por una estampida. La humana murmuró tranquilidades y trotó hacia la salida.

"¿Dónde está tu auto, Tarva?" ladró la terrana.

Estudié mi reflejo en su máscara. "El c-conductor debería estar esperando en la z- zona de recogida, si no e-entró en pánico. Lo s-siento... normalmente t-tengo control de mis instintos, pero los ataques arxur son t-traumáticos para mí".

"Lo sé, Gobernadora. Lo estás haciendo genial, ¿de acuerdo? Las tengo a ambas".

La cálida estabilidad de la depredadora me animó a salir al exterior. El personal de seguridad de la ONU, que merodeaba en mi vecindad desde la estampida del memorial, nos saludó. Acababan de entrar corriendo al edificio, decididos a evacuarme después de hacerlos esperar. Sara permitió que ayudaran a cargar a Haysi y dejé que los humanos me guiaran a mi auto.

Los terranos empujaron bruscamente mi cabeza hacia abajo, ya que la puerta trasera ya estaba abierta. Me dejé caer en un asiento de pasajero e intenté regular mi respiración. Venlil Prime estaba bajo ataque de un asaltante desconocido; teníamos que llegar a un búnker de inmediato. También necesitaba establecer comunicaciones con mi gente para tomar decisiones relevantes.

Los guardias de seguridad de la ONU se subieron después de empujar a Sara y Haysi adentro. Me acurruqué contra la científica humana y lancé una mirada preocupada a la rescatada. Esta no iba a ser una experiencia agradable una vez que estuviéramos encerradas en un búnker. Eso suponiendo que las tres pudiéramos llegar a salvo ilesas.

"¿Q-qué tan cerca está el búnker más cercano?" le pregunté al conductor.

El venlil movió las orejas. "C-cinco minutos, señora. Haré lo posible por evitar peatones".

Dirigí mi mirada por la ventana. Sara se quitó la máscara, dado que el personal de seguridad no estaba oculto para la ocasión. Fue desinteresado de la humana regresar por Haysi; esperaba que Noah y Glim también pudieran ponerse a salvo. El embajador terrano podría refugiarse en el búnker de la mansión, al menos. El destino de Glim dependía de que los otros cuidadores lo sacaran.

Mi asustado cerebro reflexionó sobre la razón de nuestro ataque. Hasta que supiéramos más sobre nuestros asaltantes y el enfrentamiento hubiera terminado, no había forma de determinar por qué Venlil Prime estaba bajo asedio. Si alguien podía proteger a la población civil, eran nuestros aliados más cercanos. La humanidad no permitiría que nuestro mundo natal sufriera fácilmente.

Todo lo que podíamos hacer, atrapados en tierra en medio de una gran metrópolis, era acelerar una ruta hacia un refugio.

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

Capítulo 106
Memoria del sujeto de transcripción:

Gobernadora Tarva,
República Venlil

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
9 de diciembre de 2136

Era obvio que la humana resistía el impulso de consolar a Haysi; incluso mientras la rescatada venlil estaba inmovilizada, sus ojos gritaban miseria. Sara actuó como mi pilar de apoyo, dándome el coraje de mirar por la ventana. La capital venlil había caído en el caos, con una carrera desesperada hacia los búnkeres. La conducción errática era rampante y los choques pronto causarían un embotellamiento que haría imposible el viaje por carretera.

Nuestro conductor venlil maldijo al ver una colisión múltiple calle abajo. Tras pensarlo un momento, nos dirigió hacia la acera. El chófer tocó el claxon y avanzó lentamente para dar tiempo a los peatones de apartarse. Rodamos por la acera a paso lento; otros vehículos comenzaron a imitar la idea. Deseé que mi conductor no hubiera decidido que merecía trato especial por ser la gobernadora.

La multitud se congregó en nuestro camino y noté algunos humanos entre los transeúntes. Los depredadores permanecían siendo ellos mismos en medio del caos, evidenciado por los dedos medios que mostraban a nuestro auto. Un terrano incluso golpeó el capó de mi vehículo, aunque se detuvo al reconocerme a mí y a Sara. Corrió la voz de que Tarva y una astronauta de la Odisea eran las pasajeras, y los peatones se apartaron.

Volvimos a la carretera, pasando el enorme choque que nos habría retrasado. El túnel adelante albergaba el búnker más cercano, así que cubrimos la distancia en minutos. Revisé mi holotabla en busca de actualizaciones y esperé que Kam me informara pronto. ¿Quién nos atacaba y cuáles eran sus objetivos?

"Oh, Tarva... ¡esto es apocalíptico!" Sara señaló unos vehículos en llamas y cadáveres de estampida cerca del búnker. "Hay tantos muertos sin razón. ¿Dónde están tus servicios de emergencia?"

Suspiré. "Honestamente, esto parece menos víctimas que en una estampida usual. No habrá respuesta de EMS hasta que pase el c-conflicto. Están tratando de llegar a los búnkeres, como todos".

"¡La gente se desangrará en las calles sin ayuda médica! Alguien tiene que hacer algo".

"Es poco consuelo, p-pero creo que los humanos han ayudado con solo estar aquí. Evitaron que los venlil entraran en pánico. Mantuvieron la calma y guiaron a sus amigos".

Una expresión horrorizada cubrió el rostro de Sara, sus ojos incrédulos. Los guardias de la ONU nos ordenaron bajar, pues sería más rápido cubrir los últimos metros a pie. Mi amiga científica cargó a Haysi, acariciando su nuca para calmarla. El gesto tuvo el efecto opuesto, pero la depredadora siguió intentando. Salimos al aire ahumado y estudié los restos ardientes de los autos.

Un pie frente al otro—ese era mi mantra. Las llamas a mi alrededor me recordaban la estampida humana y el día que Elias Meier nos fue arrebatado. Venlil atrapados en los autos, muchos agonizando con heridas horribles. En los rostros terranos vi el deseo de ayudar, pero priorizaban mi seguridad.

Los instintos humanos los impulsan a ayudar a extraños en problemas. ¿Puede Haysi reconocer su empatía por lo que es?

Un chillido perforó el aire, apenas audible; algunos dispositivos lo replicaron cerca. Luces intermitentes aparecieron en mi periferia mientras el zumbido subía y bajaba. Los sonidos aceleraron a ráfagas, seguidas por una bocina grave. Camiones enormes venían del hospital, con el logo de la ONU.

"¿Q-qué es eso?" gritó Haysi. "¿S-señal de caza?"

Sara sonrió. "Solo mira, cariño. Por favor... mira".

Mis ojos se abrieron con incredulidad al ver una armada de depredadores llegar. Humanos en trajes reflectantes y cascos salieron de un camión rojo. Prepararon una manguera enorme y rociaron agua sobre un auto en llamas. Los vi combatir el fuego con determinación. Más llegaron a apagar otras llamas.

Camiones cuadrados también estaban presentes, con camillas descendiendo. Los paramédicos humanos no corrían, pero sus pasos eran decididos. De algún modo, mantenían la calma en el caos; el estrés externo no los afectaba. Comenzaron a atender a los heridos críticos, brindando medidas salvavidas.

¿Por qué estos humanos no se ponían a salvo? ¿Cómo podían seguir trabajando bajo la amenaza de aniquilación? Arriesgaban sus vidas por venlil heridos en nuestro propio pánico...

Haysi miraba atónita mientras la seguridad nos urgía a avanzar. Quizás le sorprendía que los humanos supieran medicina. Estas acciones eran altruistas, arriesgándose para salvar a otros. Era el epítome de por qué luchaba por su especie y por qué creía en sus buenos corazones. Eran héroes en sus mejores momentos.

Sara suspiró al unirnos a la fila del elevador del búnker. "¿Alguna actualización, Tarva?"

Las puertas se abrieron en segundos y mantuve mis ojos en mi holotabla. Mi cola se movió negativamente; la humana asintió, entendiendo. Paramédicos terranos gritaron que sostuviéramos el ascensor antes de entrar con un paciente. Sin más, descendimos al refugio subterráneo. Me acurruqué junto a Sara, evitando pensar en lo estrecho.

Los TEM terranos instalaron un hospital improvisado y me recordé a elogiar sus esfuerzos si sobrevivíamos. Los ojos de Haysi recorrían el búnker; su sedante empezaba a perder efecto. La rescatada movió las patas, atrayendo la atención de Sara. De haber pensado claro en el hospital, habría empacado otra dosis.

Los paramédicos quizás tuvieran algo para sedarla. Haysi no era la única venlil rescatada en crisis; algunos se habían desmayado o quedado catatónicos. Otros tenían ataques de pánico o se encogían a los pies de humanos enmascarados. Civiles terranos formaban el 10% del búnker, imposibles de evitar.

"Voy a bajarte, Haysi. Quédate quieta, ¿sí?" Sara aún tenía las fotos del museo bajo el brazo. Las manipuló con destreza y las hojeó. "Dejaste que los farsul te mostraran imágenes de nosotros. ¿No es justo que nosotros mostremos las nuestras?"

Haysi gimió débilmente. "¿Q-quién te d-dijo? ¡¿G-glim?!"

"Responde mi pregunta. ¿Te opones tanto a ver cosas que contradicen lo que sabes? Decidiste que somos malvados".

"Haysi, tú misma lo pensaste antes. Hay más en los humanos que guerra y violencia", dije.

Sara aprovechó mi contribución. "Nos oíste hablar de cosas buenas: amor, comunidad, naturaleza. Acabas de ver evidencia, con tus ojos, de nuestro deseo de ayudar. Déjame mostrarte más pruebas. Déjame mostrarte cómo presentamos nuestra historia".

La rescatada miró a los paramédicos dando transfusiones a un herido crítico. Su mirada vagó, como contando gaianos en la sala. Haysi notó que algunos terranos estaban asustados; muchos lloraban o mostraban angustia. Niños humanos se aferraban a sus padres, y algunos venlil consolaban a las crías depredadoras.

Un niño terrano tiró del abrigo de su madre. "¡Otra vez no! Quiero ir a casa. P-por favor".

"¿M-manipulación?" preguntó Haysi, señalando al niño. "¿N-no quiere r-resistir su hambre? ¿N-no puede estar asustado?"

Sara jugó con sus rizos. "Yo también estoy aterrada. Esto trae recuerdos de estar encerrada en un búnker en la Tierra durante días. Mientras miles de millones... morían, sin saber si seríamos los siguientes. Fue traumático, y ese niño no sabe si esto es diferente".

La científica sacó dos fotografías y le pasó una a Haysi. La rescatada se encogió al tocar el mismo papel que Sara. Me incliné sobre el hombro de la depredadora, inspeccionando la imagen. Era una línea de tiempo de civilizaciones antiguas en la Tierra, incluyendo asentamientos y métodos de caza. Filósofos antiguos, templos y pirámides.

"¿Cómo crees que los humanos definirían el inicio de la civilización?" preguntó Sara.

Haysi tosió flema. "P-primeras herramientas de caza".

"No. Lee la parte superior de esa exhibición, Haysi".

"Un f-fémur curado... es el primer..."

"Signo de civilización. ¿Por qué? Porque toma meses recuperarse de esa herida, y requiere ayuda de otros. Así definimos la civilización: ayudando a otros".

"¿C-cuándo dejaron de d-dejar morir a los h-heridos, humana? ¿Hace d-décadas?"

"La primera evidencia arqueológica es de hace 15,000 años. Alguien tuvo que cuidar a esa persona... y sanarla. Nunca dejamos de cuidar, Haysi, ni en nuestros peores momentos. Siempre encontrarás héroes compasivos entre humanos. Esa es mi promesa".

En el búnker con miles, absorbí esa lección junto a Haysi. Era un buen estándar para definir civilización—una forma científica de cuantificar cuándo una especie empezó a cuidar. La historiadora venlil entrecerró los ojos ante la foto antes de devolvérsela a Sara. Su cuerpo temblaba mientras su voz seguía aterrorizada.

Haysi aclaró su garganta. "¿Q-qué era la o-otra foto?"

"La exhibición de nuestros logros como especie espacial. Aplica a los venlil y todas las razas alienígenas. Es prueba de que extendimos la mano en amistad antes de saber que había alguien allá afuera. Crees que somos depredadores aterradores, pero en realidad somos primates tristes y solitarios gritando al vacío".

"P-por favor explica".

"Enviamos misiones tripuladas a nuestra luna en nombre del progreso. Rovers para explorar planetas e imágenes de cada cuerpo orbital. Amamos el conocimiento, Haysi; correríamos al fin del universo por una pizca. Pero nada de esa búsqueda encontró algo".

"P-pero no se r-indieron. ¿D-dicen que inventaron el FTL... solos?"

"Lo hicimos. Estoy orgullosa de estar en la primera misión de reconocimiento planetario. Pero antes, escaneábamos los cielos buscando señales alienígenas. Enviamos una sonda fuera de nuestro sistema con información sobre nuestro mundo y saludos—se llamaba Voyager".

La rescatada inspeccionó la información sobre la sonda Voyager y yo entrecerré los ojos con igual fascinación. Ver la curiosidad inocente de la humanidad borró mi temor, pese a la amenaza de ataque. Imágenes de su planeta, música, sonidos de naturaleza y esquemas matemáticos enviados a las estrellas. Saludos de 55 tribus terranas deseando paz y salud.

El Secretario General de la ONU de entonces había inscrito palabras de paz y amistad, que podía imaginar a Elias Meier diciendo. Las oía en su voz, reconociendo que la Tierra era solo un pequeño rincón del universo. Expresando el deseo humano de aprender de culturas alienígenas y compartir su propio conocimiento.

"No alcanzaría ningún sistema planetario en 40,000 años, Haysi. Mucho después de que cualquier humano involucrado pudiera beneficiarse de manipulación", dijo Sara. "La explicación más simple es que queríamos amigos... y deseábamos tu bien antes de conocerte".

Haysi arrojó la foto. "¿C-cómo pruebas que n-no inventaste esto? ¿O lo c-compilaste después del c-contacto con los v-venlil?"

"Puedes calcular dónde está Voyager hoy. El desgaste del tiempo debería ser evidente. De hecho, la ONU quería animar a Tarva a recogerla. Estaba destinada a alienígenas y no podría haber mejor destinatario que nuestros primeros amigos. Sería... sentimental para nosotros".

Me reí. "Lo haré. Suponiendo que no muramos hoy".

"¡Tarva! Por Dios, ¡no puedes decir eso!"

"Solo acepto la posibilidad. Espero que no ocurra. Pero si el fin está cerca, agradezco pasar este tiempo aprendiendo sobre la especie que amo. Sería un honor examinar el saludo de tu Voyager".

"Es hermoso", admitió Haysi. "N-no hay razón para c-contar tanto sobre ustedes y exponerse a e-escrutinio. A p-peligro".

Un suspiro nostálgico fue todo lo que pude ofrecer. "Extendieron la mano a las estrellas, esperando que la galaxia hiciera lo mismo. No podían evitarlo. Es simplemente quienes son como especie".

Mi holotabla vibró, alertándome de un mensaje. Aparté mi atención de Sara e ignoré miradas en el búnker. La humana y yo éramos figuras reconocibles; nuestra seguridad evitaba que extraños se acercaran. La gente esperaba respuestas de mí y esperaba tenerlas pronto.

Llámame cuando puedas, había escrito el General Kam. El General Jones de la ONU tiene información urgente.

Estos detalles podrían ser sensibles, pero no había privacidad en el área principal. Afortunadamente, mis auriculares estaban disponibles para mantener el secreto. Inicié una videollamada con Kam de inmediato, torpemente. El oficial militar venlil apareció en pantalla, preocupación en sus ojos. Añadió a Jones y la humana me estudió con su habitual bravuconería.

La depredadora mostró sus dientes. "Gobernadora Tarva. Gracias por atenderme. Ojalá fuera en mejores circunstancias".

"¿Q-qué?" La preocupación me atravesó y mis pensamientos saltaron a los asentamientos de mi mundo. "¿E-está V-Venlil Prime a salvo? ¿Nuestras ciudades fueron golpeadas? ¿C-cómo fue la batalla, quién nos ataca y por qué?!"

Kam levantó una pata calmante, un gesto humano que había adoptado. "Venlil Prime no ha sido impactada por misiles hasta ahora. Había unos cientos de naves, aparentemente de Aafa. Nos hemos ocupado de la mayoría de esos bastardos kolshianos y deberíamos limpiar el resto sin problemas".

"¿Entonces p-podemos detenerlos antes de órbita?"

"Bastante antes del rango orbital, señora. Nuestros sistemas de alerta temprana funcionaron y nuestra flota defensiva los superaba en número. Suma humanos siendo humanos... los kolshianos fueron 'aplastados'. Espero dar la señal de 'todo claro' en una hora".

"No podemos cancelar la emergencia hasta que el último enemigo sea eliminado. Entiendo, y es un alivio. Gracias, Kam".

"No es el éxito de su ataque lo que me preocupa", interrumpió la General Jones. "Es por qué lo hicieron en primer lugar. No era con intención de triunfar".

Incliné mi cabeza confundida, incapaz de descifrar el significado. Quizás Sara entendería un ataque destinado a fallar; no veía el objetivo más allá de venganza por "instintos de lucha". Aunque era bueno que Venlil Prime probablemente no sufriría daños hoy. Lo último que quería era decirle a mi gente que la Federación dañó nuestro hogar.

¿Y cómo eran herbívoros, no arxur, atacando nuestro espacio? Era difícil procesar lo dicho por Kam, aunque no me detuve en ello. La República Venlil era un enemigo traicionero para los kolshianos; aliarse con humanos nos puso en contra de la Federación. Simplemente era inusual que los manipuladores tentaculados fueran ofensivos.

Las presas solo defienden lo suyo; ¿no es esa su visión de la guerra? ¿Por qué la agresión repentina?

Moví mi cola protésica. "No estoy segura de qué punto intentan probar, General Jones. Solo me alegra que sus naves estén en ruinas y que nos hayan protegido nuevamente".

"Permíteme compartir información de nuestras nuevas comunicaciones FTL. Cada aliado reporta una incursión similar en su sistema: todas fallidas, ninguna con una demostración convincente. Creo que los kolshianos probaban nuestras defensas. Esto era solo reconocimiento".

"¿Q-qué significa eso? D-dime si debo preocuparme".

"Significa que la mierda está por golpear el ventilador. Los kolshianos evalúan los blancos más débiles y reúnen información para planear. La inteligencia terrana analizó los blancos más probables y Venlil Prime no está alto en la lista. Pero reforzar tus defensas preventivamente no haría daño".

"Entiendo. T-tenemos las mejoras que nos dieron y traeremos más naves".

"También ayudaremos, pues eres prioridad para la ONU. Pero la humanidad no puede proteger todo a la vez. Necesitamos estrategias más allá de defensivas—un plan ofensivo—y eso significa ganar más aliados. Espero que los duerten, o alguien, cambien de opinión".

"Estaré atenta a eso. G-gracias por la información, generales. Calmaré a la gente aquí y trataré de manejar la situación con los rescatados. Muchos vieron sus rostros por primera vez".

"Buena idea. No necesitamos problemas domésticos para ti. La ONU y sus subsidiarias estarán en contacto. Mantennos informados de cualquier desarrollo".

El General Kam inclinó su cabeza. "Cuídate, Gobernadora. Nos vemos pronto".

La llamada terminó y reflexioné sobre lo aprendido. Mis palabras informaron automáticamente a Sara, Haysi y los demás que esta incursión sería vencida. Por lo que dijo Jones, los kolshianos traerían una fuerza masiva al eslabón más débil de nuestra alianza.

La Federación intentaba recuperar el control por la fuerza tras dos victorias humanas. Temía que otro planeta pudiera volverse una víctima antes de que la marea cambiara; no había positivos en civiles muertos. Dependía de los depredadores descifrar el plan kolshiano y adelantarse a su próximo movimiento.

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

Capítulo 108
Memoria del sujeto de transcripción: Isif, Cazador Jefe

Isif,
Cazador Jefe de la Flota Sectorial del Dominio Arxur

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
13 de diciembre de 2136

Mi lanzadera atravesó el espacio que me separaba de mi amigo interestelar. Las ocho mil naves del Dominio que había convocado también habían llegado; eran todos los recursos que tenía disponibles cerca del mundo natal dossur. La flota arxur aguardaba mis órdenes, necesitando instrucciones claras sobre nuestro objetivo.

La razón de su vacilación era simple; la Federación mostraba una fuerza numérica que parecía fantástica. Los kolshianos habían enviado cuarenta mil naves precipitándose hacia el sistema, quizás más. ¡Era mayor que la flota inicial de exterminio de Kalsim! Comprendí lo que el Profeta-Descendiente Giznel había insinuado sobre la capacidad de las especies presa para reunir números, si se lo proponían.

La invasión del sistema Mileau implicaba una demostración abrumadora de fuerza, según mis lecturas iniciales. Cuanto más hacía cálculos mentales, más me sorprendía lo fácil que sería para ellos reunir estas cifras. Con apenas 30 especies que se habían unido a la humanidad, quedaban 270 razas de donde extraer recursos y naves. Si cada una contribuía con 140 naves, obteníamos el número que veíamos hoy.

Es una mera fracción de sus recursos disponibles. Esto es solo la punta del iceberg del poder kolshiano.

Las defensas dossur fueron arrasadas por la armada colosal, y las naves humanas en reparación no podían competir con esta fuerza astronómica. ¡La General Jones estaba fuera de su pedestal de caza si creía que yo podía detener este ataque! Incluso nuestros números difícilmente lograrían más que retrasar los objetivos finales de la Federación. Pero como ya estaba aquí, arriesgando mi cobertura, tenía que intentar rescatar a Felra.

"Felra está en un 'viejo puesto de la Federación'. Una estación espacial, que tiene un área separada para humanos en reparaciones", murmuré para mí.

Estaba agradecido de que mi lanzadera no tuviera compañía, así podía reflexionar en voz alta sobre cómo encontrarla. Las naves arxur a mi alrededor se mostraban inquietas, ahora que estaba en el sistema. Esperaban órdenes de su Cazador Jefe pronto, y era cuestión de tiempo antes de que la ONU o la Federación notaran nuestra llegada. ¿Era mi sentimentalismo lo que me decía que interviniera?

Mi ventana de visualización hizo zoom en Mileau. El mundo natal dossur no mostraba daños por antimateria; los kolshianos tenían el planeta cómodamente bajo control. Tras fallar en someter a los mazic, habían redoblado esfuerzos. Podía ver naves de transporte descendiendo a la superficie de Mileau, y comprendí que su objetivo probablemente era el reeducación.

"Todas las naves arxur, escuchen. Estamos aquí por solicitud de las Naciones Unidas, quienes tienen medios para alimentarnos a todos para siempre", gruñí en el canal encriptado del Dominio. "Algunos estuvieron en la Tierra, y recuerdan lo bien alimentados que estuvieron. Por eso, espero que eviten cazar razas aliadas de los Terrícolas; sabemos que valdrá la pena este mínimo de restricción. ¡Ahora, enfrenten a los atacantes de la Federación!"

Nuestras naves surgieron de varios pozos gravitatorios, abalanzándose sobre los pocos atacantes asignados a estaciones exteriores. Me incliné sobre mi holotabla, buscando en una base de datos de personal militar mal asegurada. Los inspectores eran considerados parte de la fuerza espacial en Mileau, según recordaba. Eso significaba que podía averiguar en qué puesto estaba asignada Felra.

Municiones de plasma brillaron en el vacío, y el elemento sorpresa nos permitió eliminar rezagados. Los defensores dossur, complementados por algunas naves de la ONU, parecieron pausar sus esfuerzos desesperados. No quedaban muchos "aliados" en el sistema, pero los sobrevivientes parecían desconcertados por nuestra llegada. Quizás pensaron que nuestro ataque era una coincidencia inoportuna.

"Atención, personal militar del sistema natal dossur". Transmití mi siguiente mensaje en un canal abierto, intentando eliminar cualquier palabra hostil. "Los arxur están aquí, por petición de las Naciones Unidas, para ayudarlos a defender su territorio contra la Federación. Solo les advertiré una vez: no disparen contra nosotros."

Mis pupilas volvieron a la pantalla, donde había buscado el archivo de Felra. El parecido del roedor era inconfundible en su documentación, y su asignación actual estaba listada al inicio. Busqué el número de la estación espacial, ubicándola en una carta estelar. El resto de la batalla se desvaneció mientras me apresuraba a localizarla en la ventana de visualización.

El complejo estaba anidado en un cinturón de asteroides que separaba los planetas interiores y exteriores. Unos pocos atacantes de la Federación habían dominado sus débiles defensas y acoplado con la estación para capturar a sus habitantes. Las lecturas de energía en las cercanías eran recientes, sugiriendo que los kolshianos habían vencido la resistencia (humana) en la última hora.

Podría haber tiempo para salvar a los dossur, si te apuras.

Lancé la máxima potencia a mis propulsores, y mi lanzadera trazó un camino hacia la estación de Felra. Algunas naves arxur siguieron a su comandante, aunque supuse que estaban desconcertadas por un Cazador Jefe liderando el ataque. Toda esta misión iba a generar preguntas que no podía responder. Ahora mismo, no tenía tiempo que perder en tacto.

Las naves de la Federación se alejaron de la estación, enfrentándonos directamente. Evité el combate por completo, dejando que mis subordinados se las arreglaran con las presas. El repentino coraje de los kolshianos me sorprendió; era claro que eran más competentes de lo que aparentaban. Mis ojos se dilataron con frenesí, buscando un puerto de acoplamiento libre.

"¡No hay ninguno!", me sisé a mí mismo. "¡NINGUNO! No tengo tiempo para un abordaje adecuado... Tengo que entrar. Por el amor de Dios, crearé una entrada."

Revisando los planos de la estación, identifiqué un túnel de mantenimiento que debería estar lejos de áreas habitables. Esta lanzadera llevaba dos misiles, y esperaba que usar uno solo demoliera una pared. Aunque los operadores podían sellar secciones individuales, eso significaba que necesitaría un traje presurizado para el oxígeno. Me puse el traje de emergencia con prisa, antes de colocarme un arnés de seguridad.

Con mis necesidades biológicas atendidas, disparé un misil contra la pared exterior de la estación. El túnel quedó expuesto al vacío, su estructura abierta de par en par. Balas rozaron mi flanco trasero cuando los hostiles notaron mi aproximación. Maldiciones brotaron de mis fauces mientras torcía la columna de dirección hacia la nueva abertura.

La lanzadera se acercó a la estación espacial dossur, esquivando municiones enemigas. No me interesaba responder al fuego; eso aumentaría el tiempo para alcanzar a Felra. La proa de mi nave se precipitó por la abertura, y giré el cuerpo de la nave para deslizarme por el suelo. La fricción produjo un chirrido horrible y una sensación vibrante, antes de que la cola golpeara una pared medio intacta.

Mi hombro dolía por la restricción del arnés, pero me lo quité sin esperar. Mis garras enfundaron un arma de fuego, y me deslicé hacia la estación. El telón de fondo estelar era visible a través de la abertura, junto con intercambios distantes de municiones. Kolshianos y otros alienígenas de la Federación yacían jadeando por aire, junto a dos soldados terranos.

Agarré un humano con cada garra, arrastrándolos hacia el divisor de sección. Los primates estaban letárgicos, sus expresiones vacías; no había nada tras sus ojos, sin oxígeno llegando al cerebro. Abrí el compartimento de emergencia, lanzando a los depredadores más débiles adentro. Tras sellar la escotilla, me quité el casco de oxígeno. La piel de los terranos se había tornado azulada, aunque rápidamente recuperaban su coloración normal.

"Hola". Moví mi cola tan educadamente como pude, dándoles un momento para respirar. "Cazador Jefe Isif, a su servicio. Disculpen la... imprevista despresurización. ¿Sus nombres?"

Una primate comenzó a alcanzar su arma de servicio, y sisé irritado. Mi arma estuvo fuera de su funda en un segundo, apuntándole como advertencia. Su mano permaneció congelada un largo segundo, antes de ceder a mi amenaza. Mostré mis dientes, como advertencia formidable más que por diversión.

Mi lengua se deslizó entre mis dientes. "Ah, parecen refuerzos recientes. Déjenme adivinar—¿las Naciones Unidas los enviaron desde Fahl, justo al otro lado de la frontera? Nunca vieron acción directa, ya que el... plan de Shaza para tomar Sillis rápidamente fue un fracaso."

"Al diablo", tosió la mujer.

"Así que acerté, supongo. Estoy aquí como aliado. ¿Dónde están los civiles dossur? Lo prometo, estoy aquí para sacarlos, no para lastimarlos."

"Todos saben que tu idea de 'sacarlos' es una granja de ganado". El otro humano se incorporó, quitándose un instrumento de vidrio roto de sus ojos. "¿Qué tramas realmente? ¿Reclamar este sistema para ti, o—"

"¡ESTÚPIDO! Soy un espía para las Naciones Unidas, uno bastante malo. Eso es lo que tramo, ustedes y las estúpidas ideas de su gobierno. He estado... personalmente motivado para ofrecer ayuda."

"¿Un espía, eh? Claro, eres el de la Tierra. Tuvieron todas las oportunidades para llevarte al Área 51 o alguna instalación clandestina..."

La mujer maldijo exasperada. "¿Me estás tomando el pelo, Olek? ¿Crees instantáneamente que la ONU tiene espías arxur, sin ninguna prueba?"

"¿Honestamente crees que inventaría tal historia por mi cuenta? Decir esto en voz alta me va a matar. No tengo tiempo para persuadirlos, humanos, ¡así que díganme dónde están los dossur ahora!", rugí.

Olek inclinó la cabeza. "Buen argumento, te felicito, hombre. Les ordenaron encerrarse en sus habitaciones. Letrero grande dice 'Alojamientos Personales'. Solo sigue recto, no puedes pasarlo."

"Gracias. ¿Tan difícil era?!"

Refunfuñando, me dirigí hacia la escotilla del corredor. Los soldados terranos se levantaron con dificultad, y me resigné a que me siguieran como venlil sin rebaño. Arrogancia aparte, podía usar refuerzos si encontraba resistencia de la Federación. Los herbívoros podrían carecer de habilidad en combate, pero podrían unirse contra mí solo.

Los humanos son luchadores competentes, así que no son lastre. Dicho eso, este tipo Olek parecía demasiado dispuesto a creer que soy un espía...

Olek entrecerró los ojos sin su adorno de vidrio. Esperaba que el humano no hubiera perdido totalmente la visión; incluso si solo veía formas, estaba seguro de que era más competente que los kolshianos. La humana, a quien creí que Olek llamó Lisa en susurros, me miraba con ojos inyectados de sangre y desconfianza. Quizás el dúo me seguía para asegurarse de que no estaba reuniendo dossur.

Escaneé el perímetro en busca de hostiles. "¿Cómo ha sido su experiencia militar?"

"Se suponía que esto era una asignación relajada, tras vigilar a los harchen por semanas", se quejó Lisa. "Nos enviaron aquí por si acaso, y apenas nos quitamos las botas, llegan. ¡Y ahora los arxur están aquí, contando historias fantásticas que parecen inventadas por Olek!"

Olek aclaró su garganta. "Atacaron a todos nuestros aliados con una invasión de prueba. Espero que no sea así en todos lados... Me he encariñado con algunos amigos en Venlil Prime."

"Mi fuente dice que este es el objetivo principal. Venlil Prime está bien", respondí.

"Eso es un alivio. Dime, Isif el supuesto agente secreto, ¿qué te convenció de venir aquí? Deberías decírnoslo, ya que somos un equipo."

"No somos un equipo."

"¡Vamos, sabes que quieres decírmelo!"

Ya les había dicho todo a estos humanos solo para obtener la ubicación de Felra. Bien podían saber la verdad, si me seguían. Notarían que la conozco.

"Un servicio de chat en internet. Una... una dossur es mi mejor amiga", gruñí.

Lisa frunció el ceño. "¿¡Qué!? Difícilmente creería que te atreverías a inventar una historia así."

"No lo haría. Porque es una locura."

Pasé mi traductor visual sobre las marcas de texto en el techo, y descifró el idioma dossur como direcciones con flechas. Como Olek había dicho, los alojamientos estaban en el corredor principal. El pasillo había estado vacío de confrontación, pero se escucharon disparos adelante. Eso significaba que los soldados de la Federación ya habían llegado a las áreas habitables.

Los kolshianos debieron enviar fuerzas desde dos ángulos; un grupo de abordaje había sido retenido en el túnel de mantenimiento que explosioné. El otro probablemente atacó desde el otro lado, avanzando directamente desde el hangar hacia los alojamientos. Dividir a los defensores humanos era bastante táctico, para una especie que no conocía el significado de ofensiva. Supuestamente...

"¿Cuál es tu supuesta amiga?" Lisa señaló un papel que, supuse, contenía asignaciones de habitación. "Además, veo varias docenas de kolshianos y somos tres. Quizás deberíamos reconsiderar nuestra estrategia."

El prototipo de traductor visual no tuvo problemas con la lista, que ubicaba a Felra en la habitación 219. Memorizé los símbolos dossur para ese número, sabiendo que su vida dependía de ello. Mi arma titubeó en mis garras, y me agaché en posición de caza. Los humanos también se arrastraron, alineando enemigos en sus miras.

Mis pupilas escanearon cada puerta buscando los números, asegurando que mis pasos fueran silenciosos. Veía kolshianos cerúleos y violetas moviéndose entre habitaciones, saliendo con dossur sedados. Solo podía esperar que Felra no estuviera entre los ya capturados; sería casi imposible rescatarla del grupo de reeducación de la Federación. Mi mirada se desvió varias puertas más allá, justo después de donde estaban los kolshianos ahora.

Señalé con una garra. "¡Esa!"

Mi susurro fue casi inaudible, pero los humanos entendieron. Estos terranos eran bastante cooperativos; me pregunté si era porque podían unirse contra mí si hacía un movimiento sospechoso. Los primates tenían una forma extraña de agradecer que les salvara la vida. Los había arrastrado desde el túnel sin oxígeno, y probablemente calculaban cómo matarme.

Puedo respetarlo. A menos que intente traicionarlos, dudo que hagan algo estúpido. Luchar contra la Federación es suficiente por ahora.

Ahora mismo, los tres necesitábamos pasar el grupo kolshiano; los soldados enemigos estaban entre nosotros y la puerta de Felra. Pensé en usar a los humanos como distracción, pero sabía que lo notarían. ¿Cómo llegaríamos a mi amiga dossur sin alertar a los invasores? Un tiroteo parecía la única solución, así que señalé para avanzar.

Mi garra apretó el gatillo, alcanzando a dos kolshianos por la espalda antes de que reaccionaran. Olek y Lisa se unieron a mi fuego, acribillando a los soldados que no encontraron cobertura. La Federación se recompuso en un segundo, lanzando balas en nuestra dirección. Nos agachamos cerca del suelo, arrastrándonos hacia la puerta de Felra.

La mayoría se había refugiado en la habitación que estaban allanando, pero unos pocos avanzaban hacia la siguiente: habitación 219. Me deslicé más allá de la primera puerta, sintiendo electricidad estática cuando una bala pasó sobre mi espina dorsal. Lisa cubrió nuestro avance con fuego, mientras Olek, con visión deteriorada, gateaba tras mí. La Federación había llegado al objetivo antes que nosotros, pero no podía detenerme.

Disparé desesperado contra los soldados que avanzaban. "¡No! ¡NO! Estamos demasiado cerca para permitir que algo le pase."

El pánico se apoderó de mi corazón al ver cuatro kolshianos derribando la puerta de Felra. Escuché un chillido agudo, carente de fuerza. La adrenalina fluyó por mis venas, junto con una emoción más profunda de preocupación. Rodé la entrada en un movimiento fluido, usando mis fosas nasales para abalanzarme sobre un esbirro de la Federación.

Mi cuerpo actuó en piloto automático, destrozando la garganta de un soldado por instinto. Los gritos de Felra se intensificaron, alimentando mi frenesí. Si estuviera lúcido, habría notado que chillaba por mi presencia. Sin embargo, en mi confusión, solo veía dos kolshianos acorralándola; otro seguía sus movimientos desde atrás.

Mi cola barrió el suelo, rompiendo los tobillos de dos kolshianos con un crujido enfermizo. El rastreador enemigo apuntó su arma hacia mí, y por instinto lancé un puñetazo. Mi extremidad conectó con huesos, mientras el olor a sangre llegaba a mis fosas nasales. Mi visión se agudizó, las pupilas dilatándose por el aroma.

Acababa de destrozar la tráquea y columna del kolshiano con un solo golpe. El dúo con tobillos rotos intentó moverse, pero Olek se apresuró a detenerlos. Era tentador terminar con los kolshianos indefensos; sin embargo, recuperé suficiente conciencia para entender que asquearía a Felra. Me esforcé por contener la adrenalina, respirando con dificultad.

"A-ayuda... ¡humano!", alcanzó a gritar la dossur. "Un... eh... arxur."

Olek entrecerró los ojos con sospecha. "¿No dijiste que era tu amiga?"

"Hrrr". Gruñí, luchando por articular palabras coherentes. La sangre aún resonaba en mis oídos, haciendo que mis garras se crisparan. "Es complicado, ¿no es así, Felra?"

"Q-qué... c-cómo... no."

Un horror adicional iluminó la mirada de la dossur, cuando su aterrorizada mente comprendió la verdad. Algo me dijo que había puesto un nombre al arxur que se alzaba sobre ella con un gruñido maníaco. Era muy consciente de la sangre que cubría mis garras, cada cicatriz y fractura dental. El humano observaba desde un costado, captando suficiente del subtexto.

Felra se balanceó sobre sus pies. "¿S-s-siffy?"

"Sí."

Los ojos de la dossur se abrieron más de lo que parecía posible, y se desplomó inconsciente al suelo.

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

Capítulo 109
Memoria del sujeto de transcripción:

Isif, Jefe de Caza
Flota Sectorial del Dominio Arxur

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
13 de diciembre de 2136

El hecho de que mi apariencia horrorizara a Felra me dejó perturbado; la oleada primaria de adrenalina se redujo a algo manejable. Las balas impactaban contra la pared de la habitación, mientras yo estaba acorralado junto a un Dossur y un humano casi ciego. Los Kolshians inconscientes, a quienes les había roto las piernas, también estaban atados a un escritorio. Olek mostró sus dientes, riéndose de lo absurdo de nuestro encuentro. Me surgió el impulso de rugirle en la cara, pero lo contuve.

Con el toque más gentil que pude lograr, levanté la diminuta forma de Felra. Su pelaje entre canela y blanco se sentía esponjoso bajo mis garras. Olek se acercó a mí, arrebatando al Dossur de bajo mis garras. El humano abrió su mochila y metió al herbívoro dentro. Por mucho que doliera que me quitaran a mi amiga, sabía que el primate estaba mejor equipado para cargarla.

Los soldados Kolshians estaban acampados en una habitación adyacente, en la dirección que necesitábamos recorrer. Los cuatro cadáveres mutilados y los cuerpos lisiados en esta habitación eran obra mía; era una pena que Felra hubiera presenciado toda la brutalidad. Lo supe desde el momento en que hablamos en el chat que ella odiaría al verdadero yo. Interactuar con ella había sido una tontería, especialmente permitirme encariñarme.

—¿Así que es tu amiga, eh? ¿Pero no sabía que eres un Arxur? —gritó Olek, sobre el sonido de los disparos.

Mis ojos se entrecerraron de manera amenazante. —Un humano, de entre todos, debería saber lo que es ser juzgado por tu especie. Además, no es tu maldito asunto.

—Si fuera tu amiga, se lo habrías dicho.

—¡Solo quería hablar con alguien! ¡QUE TE JODAN!

El soldado terrano puso los ojos en blanco y se rascó la barba marrón en su mentón. El pelaje de Olek rodeaba su labio en lo que los humanos llamaban un "bigote"; hacía que sus mejillas sonrojadas destacaran más. Imaginé que Betterment habría eliminado a alguien como él, con defectos visuales que limitaban su funcionamiento diario. ¿De qué servía un cazador sin percepción de profundidad? No confiaba en que protegiera a Felra.

Tendrás que cubrir a Olek y a Felra. Y, asumiendo que Lisa no haya sido acribillada, también tienes que protegerla. Si uno de los humanos recibe un disparo, el otro no los dejará.

Moví un espejo a través de la habitación de Felra y lo usé para echar un vistazo a nuestros atacantes. Lisa se arrastraba de vuelta por el pasillo, en el proceso de recargar su arma. No había sangre carmesí en la ropa del humano, lo cual era una buena señal. Había sido escéptica de mis intenciones, así que no estaba seguro de confiar en que estuviera de mi lado.

—¿Por qué creíste mi historia tan rápido? —sisé—. Tu compañera no está tan segura.

Olek se encogió de hombros. —Tiene sentido. Sabía que estaban tramando algo, de lo contrario, ¿cómo lograron que los Arxur salvaran la Tierra?

—Eso fue obra mía. Vamos por Lisa y repitamos nuestros pasos.

—¿Solo vas a salvar a un Dossur? Hay otros que—

—La última vez que salvé a unos Zurulians de una granja de ganado, lloraron y me gritaron. No creyeron ni por un segundo que no quería comérmelos. Estoy aquí por mi amiga.

—Tenemos que—

—La ONU me ordenó ayudarlos. Lo mejor que pueden hacer por la Tierra es mantenerme con vida. ¡Muévanse!

No mencioné ninguna de mis preocupaciones sobre la ceguera de Olek; por lo demás, parecía físicamente adecuado. Como un Arxur defectuoso yo mismo, no apoyaba la idea de matar a los débiles y enfermos. Si hubiera nacido humano, podría haber tenido una vida normal. Felra habría llorado pidiendo mi ayuda, en lugar de desmayarse ante mi visión.

Sacudiendo mi hocico, eché un último vistazo al espejo. Mi cuerpo estaba pegado al suelo, y alineé el cañón de mi arma con los Kolshians. Una ráfaga de fuego hizo que el enemigo se agachara dentro de su habitación; Olek y yo nos apresuramos contra la pared adyacente. Lisa nos vio y disparó sus propias balas desde el ángulo opuesto.

Controlé mi respiración. Olek y yo esperamos a que la Federación hiciera el primer movimiento; querían terminar de registrar el corredor antes de que algún Dossur pudiera escapar. Solo por retrasarlos, probablemente estábamos ayudando a algunos civiles a salir de la estación. Mi paciencia era necesaria para esperar un objetivo. Una cabeza morada asomó por la puerta, lo que resultó en un disparo limpio a través de su cráneo.

Cuando el Kolshian se desplomó en el suelo, su cuerpo bloqueó la entrada por un segundo. Empujé a Olek hacia adelante, cruzando el umbral hacia donde esperaba Lisa. Mis piernas corrieron justo detrás de ellos, sin reducir la velocidad ni por un segundo. Enfrentar al enemigo o retrasarlos por otros Dossur no era mi prioridad; necesitábamos salir de esta estación.

—¿Dónde está el Dossur? —Lisa me siguió, mientras Olek se apresuraba detrás de nosotros—. No me digas que arriesgamos nuestras vidas por nada.

Me costaba hablar entre jadeos. —Felra está... en la mochila de Olek. Ahora mi lanzadera... todavía estaba operativa cuando la dejé.

—¿Tu lanzadera? ¿La que está en el túnel destruido, que dio un feo tumbo?

—Haces muchas preguntas... y no ofreces soluciones.

—¡Casi nos asfixiamos allá atrás! ¡Ni siquiera recuerdo cómo llegamos a esa habitación!

—Y yo... los mantuve con vida.

Los dos pacificadores estaban pisándome los talones, sin cansarse mientras nos apresurábamos por el pasillo. Incluso con mis piernas más largas, los humanos comenzaban a superarme. Mi respiración era trabajosa, y estaba agradecido de que llegáramos al divisor del sector. Los Kolshians no habían intentado perseguirnos, así que debería ser una huida limpia.

Los terranos me siguieron al compartimento de emergencia, y sus miradas mostraban aprensión. Recuperé mi casco de oxígeno, deslizándolo de nuevo sobre mi cabeza. Los primates no tenían tales precauciones de seguridad, así que si fuera un Arxur más despiadado, podría matarlos en el área sin aire. Dependían de mí para sobrevivir.

No confío en que Olek y Lisa no se vuelvan contra mí en la lanzadera. Mis experiencias pasadas con humanos no han sido todas agradables.

Los pensamientos crueles y egoístas se sentían tan pesados como una roca en mi mente. Felra estaba a salvo en la mochila de Olek, y no iba a dejar que el Dossur se preguntara qué les había hecho a los terranos. Envolví mis garras alrededor de los cuellos de las camisas de los dos humanos, ignorando sus protestas. Abrí la esclusa de aire con mi cola y los arrastré unas cuantas docenas de pasos hasta mi lanzadera. Los primates tripularían mi lanzadera, y eso era todo.

Los cuatro abordamos la lanzadera, y traté de no obsesionarme con lo que le diría a Felra cuando despertara.

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

La batalla por Mileau no había ido a nuestro favor, como había anticipado. Había un valor de choque en que una flota Arxur acudiera en ayuda de los Dossur, pero los Kolshians habían traído la flota más grande en la memoria viva. Las estrategias típicas que empleábamos, para hacer huir a la cobarde Federación, no estaban teniendo su efecto habitual. Cuando los cobardes no huían, su ventaja numérica era insuperable.

Los esfuerzos de las Naciones Unidas se concentraban en escoltar barcos de evacuación, en lugar de mantener el sistema. La noticia afortunada era que la Federación no estaba bombardeando el planeta; su ocupación terrestre significaba que esto no era una competencia de vida o muerte. Podríamos reunir un mayor número de naves y regresar para recuperar el planeta.

Sin embargo, la intervención de los Arxur necesitaba llegar a su fin. Los mensajes del Profeta-Descendiente Giznel habían llegado en masa, exigiendo saber por qué defendí Mileau. Exigió que retirara todas las fuerzas del sistema, o enviaría a alguien para "deshacerse de mí como Shaza". Mi ejecución todavía estaba sobre la mesa, especialmente si mi misión de rescate se hacía pública.

—Todas las naves Arxur, Betterment nos ha ordenado retirarnos. Estos Dossur no valen pérdidas significativas de este calibre —miré mi feed de datos, deduciendo que nuestra capacidad de naves se había reducido a la mitad. El conteo de la Federación había bajado en unos pocos miles, pero nuestras fuerzas se agotarían antes—. Cubran a cualquier aliado terrano que se retire del sistema. Si pueden hacer disparos de despedida a la Federación, háganlo.

Un débil chillido llegó a mis oídos, y giré la cabeza. Felra había sido colocada sobre una manta arrugada; sus pequeños bigotes se habían movido en su sueño. Lisa estaba sentada a su lado, usando una de esas absurdas viseras a las que los humanos cedían. Una pequeña parte de mí deseaba que hubiera una máscara que pudiera ocultar mi rostro. Incluso si cubriera mis receptores ópticos, los dientes aserrados eran un obstáculo.

—H-humano —croó el Dossur—. ¿Dónde... estoy?

Lisa frunció los labios con simpatía. —Estás en una lanzadera de evacuación. ¿Cuánto recuerdas?

Los ojos de Felra rodaron hacia atrás en su cabeza, y mordió su labio inferior. Podía decir que estaba repasando los detalles del ataque de la Federación, en orden cronológico. Era evidente cuando llegó al momento aterrador, cuando yo había irrumpido por la puerta para salvarla. Quizás no recordaba que el horrendo Arxur había usado el nombre de su amigo por correspondencia...

—G-gris le rompió el cuello a un K-Kolshian —chilló—. Dijo que era... S-siffy.

Las pupilas del Dossur examinaron la habitación, llenas de pánico. Giré rápidamente en mi silla, cuando su mirada se posó en mí. Quería fundirme en el suelo y dejar de existir en ese momento. Por alguna razón, su terror se sentía como una puñalada en el pecho. Lo que le había dicho en el servicio de mensajes era correcto: merecía estar solo.

Lisa aclaró su garganta. —Isif no puede lastimarte. No tienes que mirarlo.

Felra sollozó. —...¿Isif? ¿N-no—

—Siffy es un apodo que me dio un niño Gojid —gruñí—. Un refugiado que fue acogido por un humano. Alguien a quien apreciaba en la Tierra.

Genial. Ahora admitiste tu afecto por Nulia también. Estás perdiendo el control.

Sentado aquí ahora, la estupidez de mis acciones me golpeó en el hocico. Movilizar una flota de guerra entera para defender a los Dossur, todo por unos cuantos chats en internet con una premisa falsa, era una locura. Felra me odiaba, y tenía todas las razones para hacerlo; su primera impresión de mí fue cuando maté a cuatro Kolshians con armas naturales. La especie que realmente le intrigaba estaba sentada a su lado, consolándola por mí.

El Dossur enterró su cabeza en la manta, con la nariz temblorosa. Pequeñas lágrimas brotaron de sus ojos, y sus costados subían y bajaban en intervalos temblorosos. Los humanos parecían compadecerla, por lo que podía deducir. Olek miraba por encima de su libro; según el traductor visual, el título decía Por qué la ONU REALMENTE financió la investigación FTL. Tenía una vaga curiosidad por el contenido de las páginas, pero este no era el momento de preguntar.

Ni siquiera creo que realmente lo esté leyendo, dado que no puede ver. Solo está fingiendo no mirar a Felra.

Olek cerró su libro de golpe. —Quizás deberías bajar el tono por ahí, Siffy. Solo lo estás empeorando para ella.

—Lo siento —murmuré.

—En el futuro, deberías revelarle a la gente que eres un Arxur, antes de esperar que respondan bien a ti.

—¡Le dije que era un depredador; ¡nunca afirmé ser humano! Permití que la idea persistiera, quizás porque desearía ser uno de ustedes. Yo... quería hablar con alguien.

Lisa estudió al Dossur lloroso con preocupación. —¿Qué te hizo pensar que era una buena idea hablar con un Fed, no con un humano? Nosotros te entendemos, más o menos.

—...Tarva, sí, la gobernadora Venlil, pensó que necesitaba entender a los herbívoros. Y además, ustedes los primates parlantes nos odian. No pueden evitar el disgusto en su voz, cuando se trata de nosotros y los lamahojas. ¡Ustedes se lanzan a protegerlos, justo como lo están haciendo ahora!

—Porque sabemos que son animales. Mi hermana estaba en un búnker fuera de Barcelona, y ustedes los grises llegaron a limpiar el túnel. Vieron cómo sacaban pequeños animales de la hierba y se los comían vivos. ¡Unos cuantos gatos fueron tragados enteros!

—Animales de compañía... tema delicado, ¿sí? Por desgracia, no saben lo que yo entiendo sobre sus gatos y perros. Malentendido cultural, que no cometeré.

—Voy a detenerte ahí mismo; engullir un gatito no es un malentendido cultural —intervino Olek—. Un malentendido cultural es hacer el gesto de pulgar arriba, y no darse cuenta de que es un dedo medio en algunos países. La diferencia es que no hay muerte ni animales comidos en mi ejemplo.

Felra chilló irritada. —¡BASTA! ¡CIERREN EL PICO!

Un velo de silencio cubrió la habitación. Sería cómico para un observador externo presenciar al diminuto roedor, silenciando a tres depredadores con una sola orden. Me alivió que el Dossur recuperara la compostura lo suficiente como para hacer demandas. Mis ojos estudiaron su diminuta forma, mientras levantaba su cabeza manchada de lágrimas.

—"Para censurarme como lo hacen los humanos" —citó Felra—. La mención constante de asustarme. Él me lo dijo...

¿Él? ¿Pronombres con género?

—He visto v-vídeos sobre humanos. Sé cómo actúan —continuó el Dossur—. Y noté que S-siffy no era como ellos. Dijo que no era como ellos, varias veces.

Parpadeé varias veces. —No soy como ellos. Si deseas que alguien te mime con voz de bebé, tendrás que pedírselo a ellos.

—¡N-no les digas eso!

—Lo siento. Demasiado tarde.

Olek y Lisa intercambiaron una mirada de pura confusión, murmurando algunas palabras entre ellos. El humano masculino imitó una expresión adorable y abrió sus ojos binoculares de par en par. Imitó un movimiento de caricias, pasando su palma áspera por la portada de su libro. Lisa soltó una risita, antes de hacer un gesto con la mano frente a su garganta. El Dossur gimió molesto. Si Felra fuera terrana, sus mejillas estarían sonrojadas de vergüenza.

—Maldición. ¿P-por qué estás aquí, Siffy? —Felra centró su atención en mí, y sus bigotes temblaron de miedo—. ¿Q-qué... vas a hacer conmigo?

Mis fosas nasales se ensancharon. —No lo sé. Vine a salvarte. No pensé más allá de eso, o en cómo manejar las consecuencias. No voy a lastimarte, pero...

—¿P-pero?

—No puedo llevarte a ningún lugar al que iría un Arxur. Solo por venir aquí, he arruinado mi cobertura. Betterment, que es el ala de ejecución de nuestro gobierno, estará sospechoso de mí en el mejor de los casos. Quizás acabo de destruir mi oportunidad de demoler el Dominio Arxur desde adentro.

—E-espera. ¿D-demoler... el Dominio?

—Son crueles, y nos están matando de hambre a propósito... para que seamos animales, como dijo Lisa. Pero va mucho más allá de eso, Felra. La razón por la que todos los Arxur parecen carecer de emociones o empatía es porque Betterment elimina a cualquiera que muestre empatía. Vuelve a tu pregunta de si tengo la enfermedad del depredador.

—D-definitivamente la tienes.

—En realidad, soy el único Arxur probado por las Naciones Unidas que pasó una prueba de empatía. Supongo que tengo la "enfermedad de la presa". Siempre he tenido emociones más suaves, y no encontraba el contacto social irritante como la mayoría de los de mi especie. Ocultar esas dos... diferencias me mantuvo con vida.

—La mayoría de los Arxur sí se cansan de que les hablemos —observó Lisa.

—Porque no están interesados en sus vidas mundanas. Incluso yo encuentro extraño cómo hacen la guerra al silencio, aunque su especie me resulta bastante intrigante. En cualquier caso, no tengo forma de hacer amigos entre mi propia gente, y dudo que pudiera hacerme pasar por humano en su internet.

Olek se rió. —Definitivamente no podrías. Tu discurso suena rígido, y no pareces saber la respuesta apropiada a la mayoría de las cosas.

—Me falta un poco de práctica. El discurso formal es mi único recurso, ¿sí? Y las cosas que he hecho para sobrevivir justifican llamarme monstruo, así que, en esencia, merezco estar solo. Sin embargo, fue agradable entender cómo se siente la amistad por un breve momento. Gracias, Felra.

Volví mi atención a los controles de la cabina, satisfecho de haber dicho lo que quería al Dossur. Había sido una excelente amiga, mientras duró nuestra condenada relación. Era hora de aceptar que mi aislamiento estaba predestinado; esto era por qué mi lado defectuoso era peligroso. Todo lo que había trabajado para construir estaba perdido, incluida la amistad por la que lo había perdido todo.

Mi mente se desconectó, mientras establecía un rumbo para Próxima Centauri (un sistema que los terranos usaban como área de preparación). No era tan tonto como para volar a la Tierra de nuevo, sin importar cuánto dijera Zhao que lo lamentaba. Sin embargo, Felra y estos dos humanos necesitaban ser dejados en territorio de la ONU. Después de eso, era hora de enfrentar mi probable ejecución con dignidad y gracia.

Incluso mi lengua suave tendría dificultades para hablar con Giznel y salir de esto. Está furioso.

Un puñado de pinchazos se registraron en la punta de mi cola, y me asustaron casi hasta la muerte. Mi mente consciente apenas reaccionó a tiempo para evitar un golpe devastador; me quedé quieto, tratando de evaluar la situación. Si esos malditos primates me estaban pinchando con un sedante, esta vez les arrancaría la garganta. No estaba interesado en estar bajo custodia de la ONU de nuevo.

La sensación de pinchazos subió por mi columna, como si pequeños ganchos ascendieran por mi postura inclinada. Inhalé profundamente por mis fosas nasales, oliendo sangre caliente perteneciente a un Dossur. ¿Qué demonios estaba haciendo Felra? Me desconcertó que hubiera dejado la comodidad de su manta y los humanos sobreprotectores que la rodeaban.

Felra se posó sobre mi cráneo, justo detrás de mis ojos. —¡Bien! Vamos a h-hacer esto juntos, pero tendrás que, eh, c-contarme más sobre ti.

—¿Perdón, qué? —sisé incrédulo.

—D-dijiste que no pensaste más allá de salvarme. No quiero que te pase nada, así que d-deberíamos pensarlo ahora, juntos.

—Lamento lo de Mileau. No estás obligada a hablar conmigo, o continuar con esta línea de amistad. Soy incapaz de dejar esta nave en este momento, pero te dejaría llorar en paz.

—L-Los Kolshians están reeducando a mi gente. No estoy capturada ahora, p-por ti. Eres Siffy, y me a-alegra saber la verdad.

—Puedo oler tu miedo, Felra. Es muy potente.

—...También les t-tengo miedo a los humanos, por si sirve de algo.

Apunté con mi cola hacia los endebles primates. —¿Hmph, ellos? Son depredadores pésimos. ¡No podrían cazar con sus manos desnudas si quisieran! Olek ni siquiera puede ver.

—¡Tú rompiste mis gafas, imbécil! —protestó el humano masculino.

—Los Arxur aún te eliminarían por necesitar gafas de visión. No es que esté de acuerdo con eso.

Lisa entrecerró los ojos. —¿Y yo? ¿Estaría en la lista de eliminación?

—Haces demasiadas preguntas, y te repugna comer animales vivos. La mayoría de los Arxur te espaciarían solo por eso.

La terrana femenina resopló, mientras sus pupilas se fijaban en el Dossur sobre mi cabeza. La expresión de Olek había ganado un poco más de alegría también, desde que Felra se convirtió en un accesorio físico. Sabiendo cómo funcionaba el cerebro humano, los primates psicópatas pensaban que la vista era "linda". Solo tener al roedor en mi proximidad probablemente me hacía adorable para ellos por extensión.

Ese pensamiento no me parecía tan repugnante como antes. No podía creer que Felra todavía se preocupara por mí; tenía una amiga que aceptaba mi forma física defectuosa. Quizás algún día, podría acercarse a mí sin apestar a terror. Los Venlil se habían acostumbrado a los humanos, después de todo.

Con dos humanos simpatizando conmigo y la ayuda de un Dossur, quizás pudiéramos encontrar una manera de derrocar a Betterment. Mi sector aún no estaba perdido.

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

Capítulo 111
Memoria del sujeto de transcripción:

Slanek, Cuerpo Espacial Venlil
Fecha [tiempo humano estandarizado]:
15 de diciembre de 2136

Esta era la primera visita de mi humano a Venlil Prime, y de hecho, a cualquier mundo alienígena en capacidad no militar. Tyler y Onso nos acompañaron en nuestra travesía, junto con Virnt y una miserable Birla. El arrebato del niño Tilfish me inquietó, hasta que recordé las palabras de Marcel sobre personas inofensivas pero diferentes. La enfermedad de depredador era propaganda, y estos síntomas específicos necesitaban evaluación científica.

La General Birla accedió a que los humanos observaran el comportamiento de su hijo, lo que demostraba su desesperación por ayuda. Se notaba que hubiera preferido regresar a Sillis. El recordatorio de Marcel de que la Federación atormentaría a Virnt pudo haber sido la llamada de atención que Birla necesitaba. La general Tilfish aún dudaba en dejar a su hijo solo con un terapeuta depredador. Sin embargo, Virnt no abandonaba su obsesión con los "humma", y hacía la vida difícil a su madre.

Se dijo que vendría una explicación, pero los terranos deseaban estirar las piernas antes de abordar asuntos serios. Marcel se maravilló con los diseños circulares de las carreteras, e incluso se arrodilló para presionar una palma contra las aceras absorbentes de caídas. Los humanos no protegían sus ciudades principales contra estampidas, por lo que había visto en la Tierra. Mientras tanto, Virnt montaba sobre el hombro de Tyler; el soldado rubio se había encariñado con el pequeño Tilfish.

"¡Más rápido! Los humma nunca se cansan", animó el niño Tilfish. "¡Correr por todo el planeta!"

Birla movió una antena con sospecha. "Eso es... bastante cierto. ¿Quieres explicar, Marcel?"

El humano pelirrojo sonrió. "No quiero."

"Nunca lo haces. ¿Adónde vamos siquiera?"

"Buena pregunta. Cuando pregunté, me dijo: 'Afuera'", intervine. "Los humanos son irritantemente inespecíficos. Pero créeme, no preguntes sobre que no se cansan."

Virnt jugueteó con el lóbulo de la oreja de Tyler. "¿Humma perseguir presa... para siempre?"

La general Tilfish dejó de caminar por las calles de Venlil Prime, mientras la viabilidad de esa suposición le llegaba. El humano rubio se puso rígido; sus colmillos mordisquearon su labio inferior, claramente incómodo. Marcel saltó de admirar la acera y me lanzó una mirada desesperada pidiendo ayuda. Golpeé su nariz con mi cola con desdén, lo que le valió un bufido incrédulo.

"Interesante", murmuró Onso. "Eso explica por qué nuestro programa de intercambio prohibió el 'ejercicio cardiovascular'."

Tyler intervino con un apresurado cambio de tema. "Oye Slanek, ¿preguntaste a dónde vamos? El niño maravilla aquí quiere ir a un centro de rescate Venlil, después de terminar de besuquearse con la acera."

"¡Solo tenía curiosidad por el material! Parecía obsidiana. Ahora que lo pienso, nunca pregunté si Venlil Prime tiene volcanes."

"Los tenemos. La mayoría están inactivos", respondí.

Birla aún parecía alterada por la observación de Virnt. "Espera, ¿qué es un centro de rescate Venlil? ¿Un lugar para emparejamientos de intercambio que han salido... mal? Incluso tus respuestas solo generan más preguntas."

"Los humanos han estado liberando personas de granjas ganaderas Arxur, comenzando por los Venlil. Mawsle aquí—" comenzó Tyler.

"No es mi nombre. Son cuatro malditas sílabas, hombre. Marcel Fraser."

"Como decía, Mawsle Phaser quiere recorrer el lugar de residencia de los Venlil rescatados. Se dice que las pobres almas acaban de descubrir que tenemos ojos desafortunados; es un pandemónium. De todos los lugares a los que podríamos ir, libres en un planeta alienígena, y él quiere ser un buen samaritano."

"¡Nadie te ordenó venir conmigo! Demonios, solo invité a Birla y al pequeñín porque vamos a encontrarnos con una amiga, de cierta forma. Ella iba a ayudarme a explicar algunas cosas sobre Virnt."

"Me sorprende que dedicara su tiempo libre a asuntos tan... serios", respondió Birla.

"Oh, por supuesto que lo haría." Tyler puso una mano a un lado de su boca y se inclinó hacia la general Tilfish con complicidad. "Marcel camina sobre el agua. Su mierda no huele."

Onso hizo un gesto travieso con la oreja. "¿No quieres decir Mawsle?"

"¡Humma Mawsle!", estuvo de acuerdo Virnt.

"Nulia estará tan feliz de que tu apodo se esté difundiendo", dije con voz empalagosa. "Es muy maduro de tu parte aceptarlo. Eres un gran padre adoptivo, Mawsle."

"¡Gah!" La voz de Marcel adquirió un tono estentóreo y fijó una mirada a centímetros de mi cara. No me impresionó su farsa, y sus ojos deslumbrantes no tuvieron efecto en mí. "¡Voy a hacer que Monahan encienda la nave y se vaya sin NINGUNO de ustedes!"

El Yotul resopló. "Buena suerte con eso. Eres el nuevo aquí. Además, si crees que puedes darle órdenes a la Capitana, te espera un despertar abrupto. Ella no juega. Me cae bien."

La agresividad de Onso fue notable desde el momento en que lo conocí; fue mi primer contacto real con un Yotul. Había parecido una broma de mal gusto cuando escuché que Tyler fue aceptado en un programa de intercambio, pero entendí lo poco de censura que necesitaba esta especie. Antes, me habría mostrado cauteloso ante este hecho, pero algo en su desenfado tenía sentido. Quizás esta joven raza espacial era la única que entendía la corriente violenta que había descubierto en mí.

Estoy aprendiendo a intercambiar pullas depredadoras con los terranos, justo como Onso. Definitivamente me agrada mucho más que el inexplicable compañero de manada de Tyler, Sovlin.

El interés brilló en los ojos de Onso cuando notó mi mirada neutral sobre él. El Yotul envolvió su cola alrededor de la mía y me arrastró delante de los depredadores. A pesar de las demoras de Marcel, estábamos casi en nuestro destino; la ubicación actual del programa de rescate era una institución cerrada, según las transmisiones de noticias. Soldados terranos estaban junto a la entrada en zigzag y apuntaban sus grandes rifles de asalto al suelo.

"Eres el primer herbívoro que me trata como un igual. Que no me llama primitivo, elevado o muestra abierto disgusto cuando hablo agresivamente", ofreció Onso.

Ajusté mis orejas sorprendido. "Eh, sé lo que es ser menospreciado, supongo. Mira, hagamos un trato. No llames a todos los Venlil débiles y emocionales, y yo no usaré insultos contra los Yotul."

"Trato. Pero me reservo el derecho de insultarte a nivel personal."

"Igual. He estado con humanos más tiempo que tú... estoy aprendiendo."

"Ja, no eres nada de lo que pensé que serías, especialmente por lo que Tyler dijo de ti. No te molestan las bromas."

"Onso, no soy quien para juzgarte por eso. Probablemente tengo enfermedad de depredador—"

"¡Cierra el puto pico! Nunca repitas eso otra vez. ¿Me oyes? No tienes idea de lo que te harán; no hablo de humanos. Tu propia gente te desangrará el alma."

"Está bien... lo siento. Solo digo que sin mis instintos al volante, he sido más agresivo e inestable. Cargando a la batalla, matando."

"Mierda, apuesto a que los Venlil estaban llenos de ímpetu antes de que los Feds los domaran. Apuesto a que hicieron grandes esfuerzos por domesticarlos. Y probablemente eran una raza altamente empática desde el principio, pero lo distorsionaron. Elige las partes que te gusten y descarta el resto."

"¿Te hicieron eso a los Yotul?"

"Sí. Es sorprendente, pero agradable, que un no humano me crea. Gracias, Slanek."

Onso terminó nuestra charla y Tyler alzó una ceja inquisitiva. Preocupación pasiva había persistido en la mirada del humano rubio durante todo el viaje; el Yotul debía haber compartido algo con él para provocar esta reacción. El marsupial bufó molesto cuando Tyler le frotó el hombro reconfortante. Marcel captó la tensión subyacente y entrecerró los ojos ante el dúo.

"¿Todo bien?", preguntó mi humano.

Onso mostró los dientes. "Es bueno que hayas dejado a Dino en la nave."

"Claro que lo es." Birla se estremeció al pensar en el perro. Me había encariñado con el depredador domesticado por su comportamiento dócil. "No querríamos que esa cosa aterrorizara a los Venlil, en una instalación ganadera, menos aún."

"Instalación de rescate", corrigió Marcel.

"Onso tiene razón. Créeme, dos humanos son bastante aterradores de ver, si no estás acostumbrado. Ambos han sido muy amables conmigo y Virnt, pero aún es mucho. Los perros tendrían a los Venlil catatónicos en el suelo... un peligro público."

El Yotul azotó su cola. "Lo que quise decir es que quemarían vivo a Dino. Más difícil de hacer, con él en una nave."

"¿Por qué quemar perrito?", preguntó Virnt.

"Porque el perro no encaja con su narrativa de que los depredadores son malvados, y debería sufrir por eso. Por eso intentaron masacrar a los humanos—"

Tyler empujó a su amigo. "¡Basta! Los niños no necesitan oír sobre muerte y sufrimiento."

"Tienes razón. Lo siento."

Los guardias de la ONU en la entrada intercambiaron una mirada, habiendo escuchado suficiente de nuestra conversación. Formaron un muro humano, acercándose para bloquear nuestra entrada. Nos habíamos plantado frente a la puerta de la instalación sin que ninguno notara que el viaje había terminado. El oficial pelirrojo les mostró algo en su holotab y susurró con el guardia.

"Esta es una situación delicada, señor, con pánico masivo rondando", dijo un guardia. "Los únicos nombres en este comunicado son usted, el Venlil y una 'Birla'. Incluso con la invitación de la Srta. Rosario, un grupo tan grande es desaconsejable."

Marcel negó la cabeza. "Tyler y yo estaríamos encantados de usar máscaras. Virnt es un niño de verdad, y Onso es parte de nuestra tripulación... no puede ser el único excluido, ¿verdad?"

"El problema es que estos Venlil ya saben lo que hay bajo las máscaras, señor. Creen que somos depredadores babeantes que enloquecen por un lamido de sangre. Cuando nos ven en grupos grandes, piensan que es una manada de caza. Lo sé, es una locura, pero—"

"¡Marcel!" Una terrana femenina con rizos oscuros nos saludó y mostró sus dientes. ¿Rosario... Sara Rosario, la astronauta humana, nos había invitado? "Pasen, y traigan a sus amigos. Estoy segura de que no causarán problemas."

Los guardias de la ONU se hicieron a un lado y despejaron el camino. Di unos pasos extra hacia atrás cuando Birla pasó, lo que me hizo cuestionar la sabiduría de traerla aquí. ¿Qué pasaría si llevar a una Tilfish cerca de "gaios" estresados los hacía entrar en pánico también? Este lugar ya era un barril de pólvora; no necesitábamos tentar al destino. Lo último que quería era interrumpir el trabajo crucial hacia la aceptación humana.

Sin embargo, la astronauta de la Odisea parecía imperturbable por la Tilfish; el brillo en sus ojos era una mezcla de asombro y curiosidad. Solo podía imaginar lo emocionada que había estado Sara en el primer contacto, participando en la primera oportunidad de la humanidad para examinar vida extraterrestre. Marcel y yo nos habíamos encontrado con esta humana influyente dos veces: durante mi entrenamiento de instintos y durante su dolorosa recuperación en el puesto fronterizo. En nuestro primer encuentro, me había preguntado si quería buscar un nuevo compañero, para asegurarse de que no lo abandonaría en sus peores momentos.

Creo que Sara se alegró cuando vio que me importaba como persona. Probablemente está acostumbrada a que la traten como un monstruo sin rostro.

La famosa depredadora regresó corriendo a la instalación y nuestro grupo la siguió sin comentarios. Vi humanos con cascos opacos deambulando por los pasillos; sus posturas gritaban agotamiento y frustración. En las pantallas de seguridad dispersas, podía ver rescates Venlil en estupores sin vida. Solo un pequeño porcentaje interactuaba con sus cuidadores, y esas interacciones estaban llenas de lágrimas y miedos.

"¿S-Sara?" Una voz tímida vino de una habitación libre, donde vi a una Venlil estudiando un libro interactivo. Su pelaje áspero parecía un poco desaliñado, aunque mostraba signos de recuperación. "Aquí dice que tus antiguos teatros podían albergar decenas de miles de personas."

Sara apresuró el paso. "Así es, Haysi. Curiosamente, ese sigue siendo el tamaño de muchos estadios modernos."

"¿Me estás diciendo que decenas de miles de humanos, de los días de caza primitivos, podían reunirse en un lugar central, y ninguno mataba a los demás?"

"Correcto. Podemos entretenernos sin violencia."

"Eso es... notable."

"No es tan notable", intervino Onso.

La cabeza de la Venlil se alzó bruscamente mientras nuestro grupo entraba por la puerta. Gritó de alarma y sus orejas moteadas se aplastaron contra su cabeza. Haysi no parecía decidir si asustarse más por Marcel con cicatrices o por el alto Tyler. Su miedo se convirtió en un grito desgarrador cuando ambos humanos sonrieron. La rescatada desapareció en un instante, escondiéndose detrás de un estante de libros.

Sara frunció el ceño. "Haysi es tímida con los recién llegados. Todavía no le agradan los humanos que no conoce, y necesita descansos incluso de estar cerca de mí. Pero es progreso; solo me alegra que me haya permitido volver a su vida."

"No quiero ser grosera, pero ¿hay alguna razón por la que estamos aquí? Me dijeron que podías ayudar con Virnt", chasqueó Birla.

"Sí. ¿Por qué no discutimos esto en el pasillo y le damos espacio a Haysi?"

La científica terrana nos guió de vuelta al pasillo, encontrando un rincón aislado para nuestra discusión. Susurró algo a Tyler, quien le mostró un gesto de pulgar arriba. El humano rubio llevó a Virnt a una máquina expendedora y le permitió jugar con los botones. Observé el receptáculo con anhelo, preguntándome si los depredadores habían importado papas fritas. Birla mostraba una expresión de preocupación concentrada, inquieta por lo que los humanos pudieran decir.

Marcel dice que la enfermedad de depredador abarca miles de condiciones únicas. Eso significa que los humanos probablemente tienen un diagnóstico más específico para Virnt.

"Leí lo que me envió la Dra. Bahri y estoy de acuerdo con su consejo", dijo Sara en voz baja. "En cuanto a por qué se ha enlistado mi ayuda... he interactuado extensamente con alienígenas, así que entiendo sus puntos de vista sobre salud mental tanto como los nuestros. Según lo que hemos visto, Virnt se beneficiaría de una evaluación de autismo con un especialista."

"¿Autismo?", repitió Birla. "Esa palabra no se tradujo. ¿Es... cuál es el pronóstico? ¿Qué van a hacer con él?"

"Bueno, para no confundirlo con el término general 'enfermedad de depredador', pero el autismo en sí mismo es un espectro. Puede presentarse con cualquier combinación de rasgos y patrones de comportamiento. En términos generales y simplistas, las dificultades sociales y los intereses repetitivos son el denominador común. Los humanos parecen ser uno de los intereses especiales de Virnt."

"...Está bien. ¿Cómo lo curo? ¡Por favor, tienes que curar este interés!"

"No funciona así, Birla. Sería mejor que encontraras formas de ayudar a Virnt con sus desafíos únicos, en lugar de intentar cambiarlo. Estamos trabajando con biología alienígena aquí, así que no hay forma de saber si sus cerebros se presentan igual que los humanos. Pero tengo un folleto aquí, con una descripción general de síntomas comunes en nuestra especie."

"Esto... esto no puede estar pasando. ¡Dijiste que podías curarlo, Marcel!"

Marcel se rascó la cabeza. "Virnt es muy probablemente neurodivergente. No está roto, solo es diferente. Sé que en tu corazón, lo amas y lo aceptas por quien es. No quieres que cambie; quieres que sea feliz."

"Y por supuesto, de nuevo, estamos juzgando esto según nuestros criterios para nuestra especie." Sara movió su dedo índice, como si grabara el mensaje en el cráneo de Birla. "Con la perspectiva de la Federación sobre salud mental, es difícil obtener conjuntos de datos precisos. No hay nada con qué comparar y no hay forma de saber cómo sus condiciones se asemejan o difieren de las nuestras."

Escuché en silencio contemplativo y reflexioné sobre las cualidades que Sara había esbozado. Era una lástima que el folleto de Birla estuviera traducido al léxico Tilfish; no podía leer la explicación completa. La científica no había enumerado nada amenazante para la manada como parte de la condición de Virnt. Esto sonaba como una desconexión con las normas sociales y una falta de diversidad en intereses.

¿Bajo el gobierno de la Federación, un niño inofensivo como este pequeño se convertiría en un paria... o algo peor?

La incomodidad me hizo mover las patas. "Eh, Sara, ¿te importaría entrar en un poco de detalle sobre los síntomas en el folleto? Tengo curiosidad. Me gustaría tener algo en mi cabeza aparte de la enfermedad de depredador para recurrir."

"En la Tierra, la mayoría de los individuos en el espectro tienen problemas sensoriales", respondió. "A menudo no les gustan los cambios, incluso menores, como cuando a Virnt le dijeron que no podía ir a la Tierra. La buena noticia es que Virnt no parece tener las discapacidades de aprendizaje o habla que vemos en las formas más severas."

Birla retorció sus antenas. "Virnt es muy brillante. Absorbe conocimiento como una esponja. Desearía que hubiera algo que pudiera hacer para ayudarlo."

"Lo hay. Apoya sus intereses y sé paciente con él. Puede que necesite ayuda para expresar sus sentimientos adecuadamente, así como para distinguir los sentimientos de los demás. Podría tener dificultades para relacionarse con sus compañeros, así que una madre comprensiva podría aliviar su soledad y sus luchas."

Tyler se acercó al grupo con pasos lentos y la conversación se silenció de inmediato. Virnt jugueteaba con un paquete de bocadillos de frutas terranos. En lugar de meter uno rojo en sus mandíbulas, el niño Tilfish intentó meterlo dentro de la oreja del humano rubio. Onso se rió de su compañero mientras el grandullón se golpeaba la cabeza.

"¡Pequeño terrorista. ¡Ayuda!", gritó Tyler.

Marcel se rió antes de separar a Virnt del alto depredador. Mi amigo devolvió los bocadillos de frutas, pero tuvo cuidado de mantener al Tilfish fuera del alcance de sus canales auditivos. Sara tenía una sonrisa bondadosa, aunque Birla parecía horrorizada por las travesuras de su hijo.

La general Tilfish se apresuró hacia adelante. "Lo siento mucho, Tyler."

"Oh, no pasa nada", intervino mi amigo pelirrojo. "Tyler no está acostumbrado a tener nada dentro de su cabeza. Debe ser agradable para él ver cómo es."

El humano rubio levantó su puño. "Sara, ¿puedes expulsarlo del programa de intercambio ya? Eso es comportamiento depredador."

"¿Por qué expulsaría al dúo más lindo de todo el programa, incluso si tuviera esa autoridad?" La científica terrana me mostró sus dientes y agaché la cabeza. "En serio, Birla, lee el folleto. Enviaré información a Marcel sobre una evaluación. El consejo de un especialista es mejor que mi conocimiento general."

"Gracias. Aprecio que hayas sido tan amable con un niño al azar. Cualquiera menos depredadores—"

"No necesito un recordatorio. Los últimos veinte años de mi vida fueron como si alguien más los hubiera vivido. Que se joda la Federación", bufó Onso.

Sara frunció el ceño. "¿Estás bien?"

"Estoy bien. Estoy jodidamente espléndido, pero voy a romper el cráneo de algún Farsul antes de darlo por saldado."

"Bueno entonces. Estaré encantada de mostrarles las instalaciones, y podríamos usar manos extras... patas. No habrá conversaciones violentas o anti-Federación cerca de estos Venlil, ¿de acuerdo? Por favor, sea lo que sea por lo que estén pasando, déjenlo en la puerta."

El Yotul movió las orejas en señal de asentimiento mientras los tres humanos lo observaban con preocupación. Debía haber algo en la historia de Onso que solo Tyler conocía; por lo que había deducido, la Federación diagnosticó a este marsupial con enfermedad de depredador debido a su agresión. Podría haber sido yo, después de mi comportamiento imprudente en Sillis.

Onso tenía razón cuando me dijo que no usara las palabras "enfermedad de depredador" para referirme a mí mismo. Incluso si era el estado natural de un Venlil, los humanos eran los únicos que lo entendían. Había pensado en visitar a mi familia mientras estaba en Venlil Prime y presentarles a Marcel. Sin embargo, el hecho era que pertenecía más con los depredadores que con mi propia gente ahora.

La oscura verdad había estado frente a mi cara cada vez que sentía vergüenza por mi propia transformación. Mis padres ya no me reconocerían; me rechazarían si se dieran cuenta del hombre violento en que me había convertido. Tuve que regresar a casa para darme cuenta de que el viejo Slanek estaba muerto; no habría retorno a la normalidad.

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

Capítulo 113
Memoria del sujeto de transcripción:

Glim, Rescate Venlil
Fecha [tiempo humano estandarizado]:
19 de diciembre de 2136

Los días desde la incursión contra Venlil Prime habían llegado a dobles dígitos; hace diez días, cada rescate aprendió el oscuro secreto de los Gaians. Podía recordar el pánico de ser apresurado a un búnker por un depredador cuyo nombre ni siquiera conocía. Había miles de ellos apiñados en mi vecindad, ojos brillantes reluciendo en la oscuridad. Trajo recuerdos terribles, los que había intentado borrar de mi mente.

Todavía podía recordar cada uno de los números en mi marca, quemados en mi cuello en el léxico Arxur; podía recitarlos de memoria. Cuando me separaron y me arrearon como juguete de los grises, no era Glim. Era como si pudiera observarme desde afuera allí, y distanciarme de los ojos binoculares que me escaneaban como una matanza deliciosa. Los humanos del búnker me dejaron sobreestimulado y deslizándome de vuelta a tiempos tortuosos.

Noah habría sabido consolarme, pero no estaba allí. El embajador terrano estaba sumergido en las negociaciones Duerten, que habían dado poco fruto. En cambio, me había acurrucado dentro del búnker en un montón tembloroso, sintiéndome claustrofóbico y atrapado entre los depredadores. Cuando el Gaian que me salvó me llevó afuera, pude respirar de nuevo, aunque fuera levemente.

¿Cómo se habrían sentido los otros rescatados, sin saber que HUMANOS estaban bajo esas máscaras? Yo sabía quiénes eran, y aún me ha tomado días procesar esa experiencia.

Como concepto abstracto, podía manejar la realidad de la infestación depredadora en Venlil Prime. Mi cuidador, por sí solo, era una vista bienvenida; sentía el más pequeño calor cuando el Embajador Williams se apresuró a visitarme después del incidente. Sin embargo, me tomó días poder hablar con él, después de que la odisea del búnker friera mis neuronas. Miles de ojos, dispersos por la periferia... la presencia humana...

Sacudí la cabeza y rogué que mi voz no me abandonara hoy. Los terranos no me habían apresurado, a pesar del colapso del orden entre los rescatados. Sin embargo, mi promesa de ayudarlos a llegar a los rescatados no había abandonado mi memoria. Se suponía que debía dar un discurso la noche de la incursión, pero me había cerrado después de la pesadilla en un espacio cerrado.

"...así que los Duerten nos están haciendo perder el tiempo. ¡Ahora piden ver a un rescatado de las granjas ganaderas!" Noah apoyó ligeramente un brazo sobre mis hombros, lo que me hizo estremecer. Me había desconcentrado mientras caminábamos hacia el auditorio. "Glim, ¿estás bien? Me dijiste que estabas listo."

Apreté las notas del discurso dobladas con más fuerza en mi pata. "Sí. P-perfectamente bien. Solo estoy nervioso por la incursión. No he podido salir de ese estado mental."

"¿Seguro que es eso?"

"Totalmente. Oye, me sorprende ver a Haysi y Sara hablando."

"Hm, todavía grita y se esconde de cada humano excepto Sara. Pensar que tú y ella son rayos de sol—claramente nos temen, pero la mayoría de los rescatados han renunciado a nuestra especie por completo. La mayoría nunca cambiará."

"Voy a intentar ayudarte con eso. Oh, uh, ¿qué decías de los Duerten?"

"Necesitamos sus naves, Glim; no es un secreto. Los Duerten quieren ver lo que hemos hecho por los rescatados de las granjas, y eso significa someter a algún pobre alma a un interrogatorio." El humano se frotó el cuero cabelludo corto, frunciendo los labios. Me encontré deseando que se pusiera su viejo casco. "Odio pedirte aún más, pero creo que eres lo más cercano que tenemos a una voz objetiva."

Pegué las orejas hacia atrás. "Si me saca de este lugar... lo haré."

"¿Así que estás de acuerdo con irte justo después del discurso? No quiero apresurarte, pero la Federación está llamando a nuestra puerta. Cada día que desperdiciamos, se acercan más a nosotros. A nuestros amigos."

"Dije que ayudaré. Iré cuando sea."

Antes mejor que después, espero. Necesito despejar mi cabeza.

Noah se puso su máscara y mi respiración se sintió mucho menos tensa. El humano se quedó al costado en el pasillo, pero señaló un atril en una sala de conferencias. Se había llevado a los rescatados descontentos al área, y algunos charlaban nerviosos sobre las intenciones de los depredadores. Había una cámara para grabar mis palabras, para los Venlil que no habían sido persuadidos de ir al área de reunión.

Desdobré las notas de mi discurso y examiné las palabras que había escrito antes de la incursión. Mi convicción había sido probada en cada paso; no sabía cómo podría reunir habilidades persuasivas. Alguien tenía que darles a estos Venlil traumatizados una explicación, si iban a alcanzar algún consuelo. Era impactante descubrir que la especie dulce, que nos atendía mano y pata, tenía la forma de nuestro enemigo. Me incliné más cerca del micrófono, convocando toda mi fuerza.

"Hola a todos. Para responder a su pregunta candente, los Gaians esconden sus rostros porque saben lo que son. Una raza depredadora. Racionalizan los males más profundos con facilidad, y su pasado rivaliza con el de los Arxur en su h-horror." Mi voz salió plana, excepto por el último tartamudeo. Gemidos nerviosos salieron de la audiencia, e intenté agregar brío a mi tono. "Su verdadero nombre de especie es humano; la Federación ha sabido de estos malvados comedores de carne durante siglos. Como exterminador, y alguien que ha enfrentado los mismos males del cautiverio que ustedes, me he encontrado con los peores depredadores. Son todo contra lo que he luchado y más."

Noah se puso rígido en el pasillo. Varios Gaians comenzaron a acercarse a mí, quizás para cortar mi discurso; pensaron que estaba generando pánico adicional. Podía sentir los horribles ojos de mi cuidador en mí a través del casco, antes de decidir confiar en lo que estaba haciendo. El embajador terrano extendió un brazo, deteniendo a sus colegas.

Escrito en tinta roja, leí mis añadidos apresurados al discurso, que agregué anoche. Abordar los eventos actuales era importante, tanto para estos Venlil como para mí. Se trataba de recordarme por qué estos primates no eran nada como los Arxur que me torturaron.

"Pero todos ustedes saben que los humanos actúan amables y encantadores con nosotros. Los vieron salvar a Venlil, mientras los depredadores más débiles se acobardaban junto a nosotros." Eso fue lo que realmente sucedió, Glim—lo viste. Tu cerebro lógico lo sabe, pero es como si alguien abriera un grifo de recuerdos allí. "Miles de ellos encerrados con nosotros durante horas, frente a hospitales improvisados que su gente instaló. Inundados con olor a miedo y cantidades copiosas de sangre. Los EMTs sostenían paquetes en sus manos y no los bebían."

Los Gaians parecieron sorprendidos por mi última nota, pero entre la multitud, vi algunos movimientos de cola reconociendo esa rareza. Había muchas cosas que había observado en el mundo exterior que sugerían que los depredadores habían tallado vidas ordinarias aquí. Venlil y humanos se mezclaban por la capital y se unían en la guerra. Aclarándome la garganta, me apresuré a través de la última parte de mi discurso.

"Escapé de esta misma instalación hace semanas, y el mundo que vi no estaba esclavizado ni sufriendo. Vi a estos depredadores tocando instrumentos de cuerda fina, intercambiando frutas y hablando lastimosamente de nosotros. Mi cuidador me rescató de un tren que se acercaba, salvando mi vida, y me sostuvo cuando lloré una tragedia familiar. Sintió empatía, como lo prueban nuestras pruebas científicas, y no rehuyó los peores momentos de su especie.

Humanos, Gaians... no son nada predecibles, pero creo que no nos harán daño hoy. ¿Es eso suficiente? Solo puedo decir que los hemos visto hacer más que matar, dentro y fuera de estos muros. A pesar de conocer el peligro de los depredadores, los Venlil decidieron confiar en ellos. Tenemos que confiar en la manada, o no tenemos nada."

Agité las orejas una vez y me escabullí del podio. Esa fue la mejor declaración que pude reunir para los rescatados; esperaba que fuera lo que los humanos querían de mí. Quizás Noah deseaba que fuera menos honesto sobre sus defectos, aunque no me desafió. Mi cuidador con casco simplemente agitó una mano y me guió afuera a un auto. Estar encerrado en un espacio cerrado con un depredador trajo los horribles recuerdos de nuevo, pero me guardé ese pensamiento.

Intenté apagar mi cerebro, esperando disociarme durante el tránsito. Responder preguntas Duerten, en nombre del programa de alcance diplomático de la humanidad, podría ser una buena manera de estabilizarme. Era una distracción al menos, una que me aliviaba tener. ¿Por qué no podía mejorar?

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

El exterior ornamentado de la mansión del gobernador brillaba bajo el sol mientras nos acercábamos al césped de recepción. Un ave hembra con plumas grises opacas esperaba bajo un toldo; claramente esperaba nuestra llegada. Era poco común ver Duerten fuera de sus sistemas, ya que su especie denunciaba ambiciones individuales. Salir a un mundo extranjero por su cuenta iba en contra del colectivismo de la Homogeneidad.

Arriesgué una mirada a Noah, que había abandonado el casco hacía tiempo. El embajador humano estaba inusualmente callado, con una mirada abatida tirando de sus labios. Al principio, supuse que era porque lo estaba ignorando, pero ni siquiera notó que habíamos llegado a nuestro destino. Extendiendo una pata vacilante, sacudí su mano carnosa. El Gaian parpadeó rápidamente.

¿Realmente quiero saber en qué estaba pensando?

"Noah... ¿qué pasa?" murmuré.

El astronauta forzó un gruñido. "No te preocupes por eso. Tienes tus propios problemas, Glim, que son mucho más pesados que los míos. Además, tenemos que irnos. La embajadora Duerten está justo ahí esperándonos."

"Ella puede esperar diez segundos a que me lo digas. Me sentiré mejor sabiendo."

"Si te lo digo, ¿prometes salir y hablar con los Duerten, sin preguntas o comentarios adicionales para mí?"

"...bien."

"Las estampidas. No puedo dejar de pensar en todo—los cuerpos, la calamidad. Miles murieron, incluso con nuestra ayuda. Tarva dice que es normal durante evacuaciones de emergencia en Venlil Prime."

"¿Es eso lo que te tiene preocupado? Es triste, Noah, p-pero no hay nada que puedas hacer al respecto."

"¡No! Es solo que, podría haber hecho las cosas diferente antes. Sé con certeza que todos en este mundo fueron enviados a búnkers cuando Sara y yo llegamos por primera vez. ¿Cuánta gente matamos al decir hola? Esas bajas fueron causadas directamente por nuestra llegada. Una consecuencia no intencionada."

"Oh."

Recordando mi promesa de no presionar más a Noah, me deslicé fuera del auto. No había nada que pudiera decir para consolarlo, a menos que fingiera empatía para tirar de mis cuerdas del corazón. Debía haber notado que me estaba alejando de todos, tras las incursiones; nunca era seguro que sus sentimientos fueran auténticos. La mirada del embajador humano quemaba en mi espalda, y se deslizó afuera después de mí. Con alegría forzada, saludó a la embajadora Duerten.

"Embajadora Coji. ¡Es maravilloso verla! Este es Glim. Fue rescatado durante un intercambio negociado por el Secretario-General de la ONU. He estado ayudándolo a reasentarse en la vida Venlil."

El pico de Coji era largo y curvado, y parecía amenazante cuando se apuntaba hacia mí. La Duerten me estudió con un aura altiva, sin decir una palabra. La falta de un saludo básico agrió cualquier buena voluntad que tuviera hacia esta ave, pero recordé lo que Noah dijo sobre la importancia de conseguir sus naves. La humanidad debía tener paciencia infinita, para seguir intentando la diplomacia sin resultados.

"¿Glim? ¿Dices algo?" preguntó el humano.

Enrollé el labio. "Hola."

"Disculpas por su brevedad, Señora Embajadora. Seguro entiende el trauma del que se está recuperando. Siéntase libre de hacerle cualquier pregunta que desee."

"Prefiero hacerlo sin humanos vigilándolo", chasqueó Coji.

La fría solicitud de la Duerten me cayó mal, con cómo daba órdenes como invitada. Si a Noah le afectó que le dijeran que se fuera, no lo mostró. El terrano inclinó la cabeza en un gesto respetuoso y retrocedió con pasos cuidadosos. Sus pupilas me estudiaron con preocupación, y enderecé las orejas para mostrar que podía manejarlo.

"Bueno, los dejaré solos por unos minutos. Pero tendré que regresar pronto; esta es solo la segunda vez que Glim sale de la instalación. Su bienestar es importante para mí", respondió el depredador, recibiendo silencio. "Está bien entonces. ¿Buena suerte?"

Noah parece más incómodo de lo usual. No puedo culparlo, sin recibir señales positivas de los Duerten.

Coji me inspeccionó una vez que el Gaian desapareció. "¿Ese humano ha hablado de Mileau, Glim?"

"Mileau... ¿el mundo natal Dossur?" pregunté.

"Tomaré eso como un no. En resumen, los Kolshians asaltaron el planeta y están haciendo sabe las estrellas qué con la población. Estos terranos se aseguraron de darnos todos los detalles, pero les importa tan poco sus aliados. ¡Es solo propaganda para ellos! Lo usan como una tragedia para mostrar lo que la Federación ha hecho, pero no hacen nada para recuperarlo. No protegerán a sus aliados cuando las cosas se pongan difíciles... excepto a los Venlil."

"Pensé que querías preguntarme sobre los rescates de ganado. No sé por qué me hablas de esto."

"Porque, has escuchado lo que realmente piensan. No los defenderás ciegamente como hace su gobierno. La humanidad podría arrasar su propio mundo, y Tarva estaría en televisión al día siguiente hablando de lo maravillosos que son. Solo quieren nuestras naves. Creen que la Homogeneidad no sabe que planean usarnos y descartar nuestras vidas."

"Embajadora Coji, eh, yo—"

"¿Qué incentivo tenemos para ir contra los Kolshians? No queremos pelear con ellos. Ni siquiera nos gustan los humanos: son ruidosos, egoístas y brutales, en su versión presentable. Noah está feliz de seducirnos para que nos maten y avivar las llamas de la guerra. Tampoco me agrada, y no quiero tener nada que ver con toda su alianza."

Escuchar a alguien más insultar a mi cuidador hirvió mi sangre, a pesar de mis emociones revueltas. Era cierto, por la admisión privada de la Embajadora, que la humanidad intentaba convertir a los neutrales en su pequeña alianza por mano de obra. Sin embargo, si la Federación realmente había asaltado el mundo natal Dossur, ¿cómo podía usarse eso contra Noah? Estos Duerten solo estaban desperdiciando el tiempo de los terranos, y eso me enfureció.

"¡Eres una maldita idiota!" grité. "Podrías usar a los humanos a tu favor. Si fueras inteligente, te darías cuenta de que están desesperados y establecerías los términos. Quieres protección, ¡entonces especifícalo! Probablemente podrías pedir su ayuda para liberar ganado Duerten también; son buenos en eso. No estoy seguro de qué quieres de ellos, pero lo harán."

El ave de pico largo se inclinó hacia atrás. "¿A nuestro favor? Involucrarnos en atacar a otros herbívoros... está fuera de discusión. Traerán tormento sobre nosotros, y los terranos ni siquiera pueden defendernos."

"¿Por qué no te involucras solo en detener ataques? Por el amor de las estrellas, todo lo que tienes que hacer es enviar algunas naves a planetas aliados humanos. No entiendo por qué no querrías enviar un mensaje claro, antes de que los Kolshians se vuelvan contra ti o tus amigos. Es comportamiento Arxur, y debe detenerse. Si Mileau está siendo saqueado, eso es asqueroso."

"Estoy de acuerdo, Glim. Pero por eso ninguna de las razas que hablaron con la humanidad prometerá apoyo. Es difícil arriesgarse."

"No es difícil. Quieres que los humanos salven a los Dossur, y sabes perfectamente que no tienen los números. ¿Por qué? Porque no mueves un ala para ayudar. ¡No tienes que declarar apoyo públicamente o hacer algo que no quieras! Ayuda a cuidar a los rescatados de la batalla de Sillis. Defiende a las presas del ataque, y nada más. Si quieres que Mileau sea recuperado, entonces tú y docenas más necesitan contribuir."

Pasos alarmados corrieron por el camino, así que el Embajador Noah debió haber oído el alboroto. Había alzado la voz a un nivel asombroso en mi arrebato inicial. Sus ojos binoculares estaban abiertos de alarma y levantó las manos en un gesto calmante. Podía sentir la ira brotando de él mientras casi me arrancaba de la Embajadora Coji. La Duerten estaba rumiando mis palabras y estudió al depredador por varios minutos.

"Tengo una propuesta, depredador. Tienes esta única oportunidad de aceptarla, y no puedes contraofertar." Coji movió su pico a centímetros de la mejilla de Noah, y pude ver a mi cuidador intentando no retroceder. "Enviaremos unas pocas docenas de naves a las guarniciones de tus mundos más débiles. Solo intervendremos en caso de un ataque a presas; eso significa no la Tierra, y ninguna ayuda ofensiva. No tienes control sobre nuestras naves, y no nos das órdenes."

El terrano pareció sorprendido. "O—"

"No había terminado. Además, no estaremos abiertamente del lado de la humanidad. No queremos pelear con los Kolshians, inseguros de sus capacidades; nadie lo hace. Nos comunicaremos con docenas de nuestros aliados para ayudar a retomar Mileau. Un intento total de recuperarlo es una condición obligatoria del trato, y esperamos que la humanidad envíe la mayor parte de la fuerza. Han pasado días, y no han hecho nada."

"Deseamos ayudar, de verdad. Pero hay cuarenta mil de ellos... el número de naves que tendríamos que enviar para disputar su reclamo sería demasiado alto. No podríamos permitirnos ese tipo de pérdidas, o simplemente perder la mitad de las naves que enviamos. Incluso si lo lográramos, dejaríamos abierto al ataque a todos los demás sistemas, incluido el nuestro."

"No me importa tu sistema. Me importan los Dossur, y espero miles de tus naves en la flota de rescate. ¿Aceptas nuestros términos?"

"Sí. Sí, lo hacemos. Gracias, Emb—"

"Me voy. Deja de hablar."

Fue sorprendente cómo Coji se dignó a hablarle a Noah, y cómo el humano pasó por alto los insultos casualmente. Sus ojos marrones observaron mientras ella revoloteaba hacia el césped de recepción. La visitante abordó su nave espacial apresuradamente. El depredador se inclinó hacia atrás y esperó hasta que los Duerten hubieran despegado. El Embajador Williams luego mostró sus dientes, lanzando un puño emocionado al aire.

"¿Cómo pasó eso? ¿Qué demonios dijiste, Glim?" preguntó el Gaian. "Digo, primero, no tengo la autoridad para hacer ese trato, pero estoy seguro de que la ONU lo aceptará. Además, si no hubiera dicho que sí, lo habría retirado."

Incliné la cabeza. "Le dije que debería establecer los términos. Eso es lo que esa Duerten realmente quería: control. Lo siento que, eh, tomó mi consejo en una dirección forzada. ¿No estás enojado?"

"Oh, para nada, valiente y maravilloso Venlil. Acabas de darnos la capacidad de aumentar las defensas de nuestros amigos e intentar recuperar Mileau. ¡Podemos ganar esta guerra! Paz, eso es todo lo que queremos en todo el universo."

El depredador irradiaba emoción, aunque el impacto de este momento comenzaba a golpearme. Podría haber inclinado el equilibrio de la guerra a favor de la humanidad; no había forma de saber si sus intenciones proclamadas de paz terminarían siendo la verdad. Obsesionarme con eso no ayudaría a mi mente destrozada, sin embargo. Una Federación que intimidaba a su propia gente para someterla y usaba flotas secretas para la conquista no era mejor que lo que la Tierra haría.

Noah parecía tener un buen corazón, así que necesitaba seguir aceptando eso al pie de la letra. El resto de su especie eran cazadores ambiguos para mí, pero sabía que su carácter era puro y educado. Era digno de mi confianza. Quedaba por ver cómo le iba a la alianza terrana en sus próximas batallas, pero esperaba que recuperaran Mileau y les dieran una patada en los dientes a los Kolshians.

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

Capítulo 114
Memoria del sujeto de transcripción:

Slanek, Cuerpo Espacial Venlil
Cuerpo Espacial Venlil

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
14 de enero de 2137

De pie en la bahía de carga de la nave, arma en garra, un entumecimiento se apoderó de mis extremidades. Una racha de pesadillas me había atormentado durante el viaje, aunque comenzaron en serio en Venlil Prime. A menudo veía a Marcel bajo la mira de un arma, o con una bala arxur perforando su casco. Los incendios en la cuna y en Sillis también estaban grabados en mi memoria. A veces, era tan realista que podía sentir ceniza deslizándose por mi garganta.

Era como si mi alma faltara en los tiempos de calma, sin el estruendo de los disparos. En la mayoría de las visiones, me veía portando un arma, como la que llevaba ahora. Las emociones recordadas volvían a inundarme, y me imaginaba apretando el gatillo. La realidad tenía sentido en el campo de batalla; volver a la vida civil en Venlil Prime era lo alienígena. En mi corazón, sabía que Onso tenía razón sobre mi agresión de depredador enfermo.

Marcel no había querido tentar al destino, pero yo ardía por volver al combate. El depredador se negó a dejarme ir solo, aunque ya había participado en suficientes ocupaciones terrestres este año. Entendía que esta era la vida ahora, para que los humanos sobrevivieran. Matar, matar y seguir matando. Aunque... si olvidaba el motivo, mi mente podría colapsar. Para este tercer despliegue, esperaba distanciarme un poco de los horrores; la violencia era simplemente una certeza.

—¿Cuándo vuelves a casa, Mawsle? —La voz de Nulia surgió de su holotab junto a una imagen granulada del rostro gojid—. Te perdiste la Navidad. ¡Hice una casa de jengibre con mamá Lucy!

El humano pelirrojo sonrió. —¡Genial! No sé cuándo volveré. Pero conmigo... y Slanek fuera, tuvisteis más para comer. ¿No querrás que el Monstruo de Sal descubra las delicias del azúcar, verdad?

—¡No! Pero... te echo mucho de menos.

Los terranos habían establecido una red FTL de comunicaciones semanas atrás, y la tecnología finalmente llegó a soldados y civiles. Era más fácil que nunca para los humanos charlar con alienígenas en sistemas aliados, mientras las tropas podían llamar a sus seres queridos. Podía admitir un dejo de envidia por las llamadas de Marcel con su familia. Él tenía gente que lo aceptaría, y parecía más feliz hablando con ellos que conmigo.

Toda esa energía que gasté preocupándome por su bienestar, y siempre sería secundario para él. Me sentía en una isla, sin apoyo. ¡Demonios, Marcel me humilló frente a Sovlin, insistiendo en que nos sometiéramos como presas! Hay cosas imperdonables; no podía creer que me obligara a hablar con ese gojid.

Me alegro de haber dejado la nave de Monahan. Ojalá le hubiera arrancado la cabeza a ese gojid cuando pude... lástima que estuviera demasiado herido.

Flexioné mi hombro curado. —Es hora de prepararnos, Marc. Estamos casi en rango de Mileau.

—De acuerdo —bufó, quizá percibiendo mi tono envidioso—. Tengo que colgar, Nulia. Pórtate bien con tu madre, ¿vale? Haz tus tareas.

—¿En serio tengo que hacerlas? —se quejó la gojid.

—Sí, si no quieres que Santa te ponga en la lista de los traviesos... la próxima Navidad. Si eres buena, serás recompensada. Además, ¿quieres hacernos la vida más fácil? También ha sido un año duro para nosotros.

—Está bien. Te quiero, Mawsle.

—Yo también te quiero. Dile a tu ma—

Marcel suspiró cuando la gojid colgó abruptamente. Sus ojos avellana se fijaron en mí, encogiéndose de hombros con indiferencia. El humano me hizo cosquillas en la punta de la cola, haciendo que mi espeso apéndice se retirara. Al verlo mostrar los dientes juguetonamente, me sentí mejor. Mi dependencia de mi mejor amigo para la felicidad quizá no era sana, pero no concebía mi vida sin él.

Los soldados terranos abordaban transportes, preparándose para desacoplarse del portaaviones al acercarnos al objetivo. Los objetivos iban desde insertar equipos de abordaje en naves enemigas hasta retomar estaciones espaciales por la fuerza. Limpiar Mileau sería arduo; los kolshians tardaron semanas en establecerse, y podría tomar igual tiempo desalojarlos. Eso suponiendo que venciéramos a su flota secreta.

—Me preocupan las condiciones en que encontraremos a los dossur. Que nos odien tanto como para brutalizar a quienes intentan ser nuestros amigos —gruñó Marcel.

Aplasté mis orejas con vacilación. —¿Es cierto que los arxur lucharon junto a los dossur? Sé que es un rumor, pero me pone nervioso que estén aquí. Cada vez que aterrizamos, aparecen y matan a todos. Estamos malditos.

—Oye, solo ha pasado dos veces, pero hay un patrón. Quizá Mileau no nos quiera entre las tropas terrestres. Hasta yo me siento un poco maldito.

—Los arxur. Estás evadiendo.

—Sí... el Jefe de Caza Isif los ayudó a petición nuestra, según oí. Los grises solo eliminaron unos miles de atacantes, aunque son menos que enfrentamos. Logramos evacuar un par de cientos de naves gracias a su flota, que recibió una paliza por nosotros.

—¡¿Los kolshians dieron una paliza a los arxur?!

—Podrías decir que se quitaron los guantes, Slanek. También podrías decir que tenían poder para detener a los grises, y dejaron morir a miles de millones.

Abordé un transporte en silencio, horrorizado por sus palabras. La Federación permitió genocidios y que miles de millones fueran ganado, para mantener el control. ¿Realmente ocultaron su poder para alimentar el miedo? Los kolshians nunca quisieron ganar la guerra, y no se me ocurría otra razón. Esa revelación me enfureció; ardía por incrustar una bala en sus cráneos.

Mi hermano biológico murió luchando contra los arxur porque los kolshians lo quisieron. ¡Todo lo que hicimos fue inútil! Tanta muerte atormentadora no sirvió de nada...

Nuestro transporte podía monitorear comunicaciones y mostraba una réplica digital del puente de mando. Podríamos cambiar entre las vistas una vez en el espacio. Es cierto que la humanidad también enfrentó desventajas numéricas en Khoa y Sillis, y triunfó igual. Aunque supongo que los kolshians tendrían una respuesta para los rompeescudos.

Aunque estábamos en menor desventaja numérica, suponiendo que nuestros "aliados" aparecieran, nuestra flota sería principalmente de razas presa. Los terranos debían esperar que fueran liabilities desconcertados, pero los duerten fueron claros en no aceptar órdenes humanas. Reunimos treinta y cinco mil naves, pero solo siete mil eran de la ONU.

Al menos los duerten aparecieron—el personal militar no estaba seguro de que cumplirían. Como una de las dos especies aviares, ya eran raros antes del anuncio humano. Sus naves de apoyo no eran revolucionarias, pero reunieron un ejército para retomar Mileau en semanas. Su flota esperaba en los confines del sistema dossur antes de nuestra llegada.

Según las comunicaciones iniciales, llamaban a su alianza el Escudo Duerten. Consiguieron que 44 razas donaran cientos de naves cada una, superando nuestro total previo de aliados. No podíamos quejarnos de su efectividad, pese a su actitud despectiva hacia la humanidad.

—Atacaremos ahora. Ustedes depredadores ayudarán —un comandante duerten habló abruptamente a la flota humana.

La respuesta de la ONU fue instantánea. —Copiado. Estamos detrás de ustedes, Escudo Duerten.

La armada terrana estaba equipada con novedades, y nuestras naves más nuevas tenían tripulaciones mínimas gracias a la automatización. El plan era retirar o modernizar naves viejas para requerir menos personal. Sin embargo, el enfoque actual era enviar cualquier cosa con armas y motores FTL. No desecharían naves que sobrevivieron batallas previas. Por eso enviaban a la Capitana Monahan y a nuestro idiota amigo de Sovlin, Tyler, al corazón de la Federación.

Naves automatizadas avanzaban en las líneas frontales, aunque los temerarios duerten insistían en liderar. Las naves hospital permanecían en los confines, listas para entrar. Según Marcel, los humanos las consideraban no combatientes, pero los kolshians probablemente verían cualquier nave depredadora como blanco legítimo.

—Aquí vamos —murmuró Marcel.

Miles de naves enemigas aparecieron en la pantalla, abandonando patrullas del sistema. Estaban listos para enfrentar intrusos. Mileau estaba envuelta en defensas multicapa, y varias estaciones estaban fortificadas al máximo. Los kolshians tenían naves que no reconocía de clases federadas: cilindros como tuberías y extrañas pirámides. Algunas maniobrarían de formas letales para cualquier tripulación. O tenían amortiguadores inerciales que rompían las leyes de la física, o más probablemente... eran drones.

—¿Los kolshians no pudieron construir naves autónomas en un mes? ¿Los terranos no son los únicos que pensaron en eso?

Los ojos avellana de mi humano se abrieron con la misma realización. —¿Desde cuándo tienen drones? Ni siquiera sabías lo que eran, Slanek.

Comentarios similares estallaron entre los soldados, muchos con palabras vulgares hacia el enemigo. Otros depredadores blindados estaban apiñados en el transporte, listos para el despliegue. Nuestra unidad debía retomar una estación de investigación civil cerca de un planeta exterior. Eso significaba pasar esta flota kolshian, que parecía haber abandonado su fachada de presa.

Los humanos eran la primera amenaza que los obligó a mostrar su verdadero poder. Ni los arxur desafiaron su dominio galáctico, aunque se presentaran como una amenaza invencible. Era claro en el acuerdo kolshian-farsul quiénes eran los ejecutores y quiénes los cerebros.

—Los tienen desde que supieron de vuestros drones —respondí—. O más bien, ahora los muestran.

Marcel mordió su labio inferior. —Por supuesto. Una nave tripulada no decide a la misma velocidad. Combatir fuego con fuego. Menos mal que también mejoramos nuestro juego.

El choque comenzó en nuestras pantallas; la humanidad seguía a nuestros "amigos", que lideraban una carga temeraria. Los drones kolshians diseccionaban clínicamente las primeras naves del Escudo Duerten. Sus formas extrañas dificultaban el apuntado, forzando a la alianza aviar a disparar manualmente. Hasta un humano tendría problemas apuntando a naves pilotadas por computadora.

Los duerten entraban en pánico, lanzando munición sin apuntar. La Federación era implacable, lanzando misiles entre sus filas. Más gaspes surgieron cuando los escudos duerten fallaban en la línea frontal. Sospechaba que ese arma en particular era ingeniería inversa. La formación en V del Escudo colapsaba, y las naves retrocedían hacia las filas de la ONU. Quizá debieron dejarnos liderar desde el inicio.

Veremos a qué se refería Marcel con mejorar su juego. Supongo que hablaba de drones, pero ¿qué mejoras podrían tener?

Sintiendo mi confusión, el vegetariano señaló una pantalla secundaria. En la inmensidad espacial, los puntos eran casi invisibles; las microscópicas naves apenas se registraban. Incluso con zoom máximo, dudaba que fueran visibles al ojo desnudo. Cualquier kolshian las confundiría con escombros.

—¿Algo tan pequeño puede dañar una nave? —Un estremecimiento recorrió el portaaviones mientras cruceros y cazas acudían a salvar a los dispersos duerten—. No entiendo cómo tendrían armas o misiles.

Marcel sonrió. —Ah, Slanek. Ellos son el misil.

Los drones mayores lanzaron misiles rompeescudos, que los kolshians intentaron desviar. Los suficientes colaron para dañar escudos, mientras nuestros nanodrones se acercaban. La ONU lanzó munición tradicional, haciéndoles pensar que ese era nuestro único movimiento. Segundos después, las naves miniatura detonaron contra cascos enemigos; docenas de destellos anaranjados devastaban blancos individuales.

Las explosiones sobre el compartimento del motor eran peligrosas, y estos drones eran lo bastante pequeños para colarse por rendijas. Los autómatas kolshians sobrevivientes retrocedieron para reagruparse. El Escudo Duerten vacilaba mientras avanzábamos hacia Mileau. Seguían aturdidos; habían perdido miles de naves ante la tecnología inesperada.

No faltaban naves enemigas cerca de Mileau. Nuestros aliados eran unos necios, y los kolshians tenían suministros casi infinitos. Los humanos debían abrirse paso para desplegar tropas, convirtiendo veintiocho mil liabilities en una fuerza útil. Quizá los duerten estuvieran más dispuestos a seguirnos ahora, con su orgullo herido.

—Escudo Duerten, ¿por qué no nos dejan entrar primero? —La ONU transmitió un mensaje. Algunos soldados se burlaban del desempeño aviar—. Pueden cubrir los flancos en un rol de apoyo. Se les da bien eso.

—¡Nos están manipulando! —respondió un aviar afectado—. No nos dan órdenes. No seguiremos sus caprichos. Nos repelen.

—Nos gusten o no, estamos del mismo lado. Esto es lo que querían: depredadores asumiendo el peso. Prefieren que muramos nosotros. No me hagan rogar para que mis tropas perezcan por ustedes.

—Yo...

—Saben que podemos luchar. ¿No es eso lo único que hacen los depredadores? Déjennos matar a estos bastardos. Avanzaremos antes de que los drones se reorganicen. ¿Vamos?

—¡Está bien! Pero es algo muy temporal.

—Eso espero —refunfuñó Marcel—. No quiero a esos tipos cuidándonos la espalda.

Las naves humanas penetraron más en el sistema, abriendo camino para los aliados herbívoros. La mayoría habría retrocedido ante tal adversidad inicial. Como todos sabían, los terranos no eran "la mayoría". Los kolshians reunían más naves; lo peor de la batalla estaba por venir. Apreté mi arnés, preparándome para el duelo de titanes que comenzaría.

Estos eran los primeros disparos contra el oponente más duro de la humanidad.

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

Capítulo 118
Memoria del sujeto de transcripción:

Jefe de Caza Isif, Mando de la Rebelión Arxur
Mando de la Rebelión Arxur

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
14 de enero de 2137

La promesa de comida fue el principal reclamo de mi rebelión. Tras pasar hambre toda su vida, muchos soldados arxur siguieron mi llamado con la promesa de nunca volver a ayunar. El Mejoramiento falló en ese aspecto, y al señalar lo ilógico de nuestras incursiones quedó claro que nunca tuvieron intención de cumplir. Mi plan de usar el ganado regalado por los terranos y cosechar no-sapientes en mundos vírgenes resultaba atractivo.

También ofrecí santuario a defectuosos y desertores, contactando foros secretos como el que encontré antes de visitar el sector de Shaza. No importaba su razón para oponerse al Dominio Arxur; cubrir todas las bases era mi prioridad. Había mensajes condenando el consumo de ex-omnívoros hasta quienes creían que razas como los gojid eran verdaderamente sapientes. Ofrecimos roles a quienes no querían pelear o buscaban vida civil.

Como dice Jones, solo quitar mano de obra a Giznel y los suyos ayuda al esfuerzo bélico. El futuro arxur no debe ser solo soldados; así llegamos aquí.

Finalmente, esparcí el rumor en internet de que el Mejoramiento nos dejó pasar hambre adrede, iniciando nuestro sufrimiento, y dejé que circulara. El reclutamiento inicial superó expectativas; hasta no defectuosos estaban cansados de una guerra eterna con estrategias que la perpetuaban. El 90% de mis tropas originales y 65% del sector de Shaza permanecieron bajo mi control.

Ganar aliados más allá del vago apoyo futuro de la ONU era clave. Otros Jefes de Caza aún no se unían, pero no me rendía. Si aguantábamos lo suficiente para validar nuestra fuerza, esos brutales egoístas podrían vernos como aliados valiosos. Podrían gobernar sus sectores con poder absoluto sin supervisión.

La capacidad manufacturera era crítica para más naves. Los humanos nos enviaban suministros, armas y naves pequeñas discretamente, nada que llamara atención o probara su involucramiento. Para hacer crecer nuestra flota, animé a los desertores a robar transportes armados. Jugando con su ego, capitanes rebeldes que convencían a su tripulación y traían una nave de guerra recibían ascensos.

—Hola, Isif. —Lisa Reynolds alzó la vista cuando entré a la sala de informes diaria, bostezando al unísono conmigo. Los dos terranos habían hecho buen trabajo protegiéndome y manteniéndome informado de cualquier inteligencia de la ONU o mis tropas. Jones debió adiestrarlos—. El Secretario General espera en línea segura. Dice que puede ofrecer algo que quieres.

Mi cola se agitó con interés, esperando que significara apoyo militar temprano de la ONU. Por divertido que fuera hacer esperar al líder terrestre, su ayuda sería crucial. Gruñí para que Lisa y Olek prepararan la llamada y pospuse el informe rebelde. También debía seleccionar subordinados arxur para liderazgo; entrevistaría a algunos defectuosos potenciales.

Era un día ocupado, sin escasez de acción. Había elegido un protegido arxur, pero podía esperar. Felra movió sus bigotes al sentarse en el centro de la mesa para la "mejor vista". La dossur y yo conversábamos mucho, aunque la mantenía lejos de la población arxur general.

—¿Qué crees que Zhao quiera darte? —preguntó la roedora pelirroja—. ¿Contacto con la Federación? Podrías hacer las paces por tu secta y ganarlos como aliados.

Un gruñido retumbó en mi garganta. —¿Otra vez con eso? Eso lo quieres tú, no los humanos. Son realistas... excepto Olek.

—¡Vamos, déjalo ya! Lisa ya me lo dice suficiente. —Olek se inclinó sobre mi holotab con una sonrisa—. Entiendo, no debí mencionar mis teorías sobre nuestros grises. Fue una pregunta honesta.

—¡Otra pregunta honesta es por qué Isif no contacta a la Federación! —presionó Felra—. Dice que ya es "amigo" de Tarva.

Giré mi hocico hacia ella. —No somos amigos en lo más mínimo. Esa venlil solo prefiere que yo comande su sector porque soy un mal menor que quiere cambio. Sabe que participé en cosas innombrables. ¿Quieres que te las detalle?

—Yo... sí. Debió ser horrible tener que mezclarte con monstruos o morir.

—¿Por qué no actúas como una dossur normal? ¿Gritar, llorar, temblar?

Felra rio antes de acercarse a Lisa. Reynolds acariciaba distraídamente a la roedora desquiciada, que disfrutaba sus uñas en su espalda. Estos eran mis asesores... ¿alienígenas comehojas con los que vivía diario? ¿Por qué los toleraba? Me acerqué a Oleksiy para apurarlo.

El conspiranoico chasqueó dedos. —Listo. Se está conectando, prepárate, Isif.

—Entendido. Aprecio tus habilidades técnicas.

—¡Claro! Los nerds humanos somos los mejores.

—Tu autocomplacencia asegura tu humildad. Los mejores no necesitan declararlo, ¿no?

—No es necesario, pero lo haré. Y oye... entiendo perderte tratando de encajar donde no perteneces. Venlil Prime fue duro al principio. Sin gente especial en el momento adecuado, habría olvidado por qué lucho. No es lo mismo, pero todos somos moldeados por nuestra sociedad y situación.

—Forma larga de decir que lo entiende —intervino Lisa—. Por lo que vimos, eres un blandengue.

La miré con furia. —¡Te arrancaré un miembro si lo repites!

—Sí, sí, tipo rudo. Como digas.

Resoplando irritado, miré a la cámara con más hostilidad de la necesaria. Zhao no entendería mi ceño, pero no podía permitir que los humanos me llamaran débil. ¿"Blandengue" no era insulto? El líder rebelde no era un enclenque incapaz de imponer su voluntad. ¡Eso era tan malo como considerarme monstruo!

Si Zhao llama para provocarme, le mostraré un verdadero ceño. Debo ser más duro con estos humanos, seamos amigos o no.

El Secretario General apareció en el proyector. —Hola. Gracias por atenderme, Isif; sé que estás ocupado.

—Claro. Aunque ocupado, tengo tiempo para la Tierra.

—Seré breve. No quiero quitarte tiempo. Pero antes, ¿podrías actualizarme sobre la guerra? Quiero asegurarme que Jones no tergiverse.

Humillar a Zhao no era mi plan matutino, pero debía mantenerlo de mi lado. Olek y Lisa observaron mi discurso listos para intervenir. Con tantas partes móviles en la guerra, resumir sería difícil. Pero no quería malgastar tiempo repasando el pasado.

—Seguro repito lo que ya sabes —comencé diplomático—. Cedimos mucha infraestructura inmóvil al Dominio por ser blancos fáciles. Nos ocultamos y movemos, solo apareciendo para sabotear. Jones ha dirigido rebeldes por internet para travesuras dentro de Wriss.

Zhao asintió. —Como vimos contigo, los agentes durmientes son efectivos. ¿Cómo les va contra el Mejoramiento? Sé que Giznel te quiere muerto.

—Han enviado grupos de búsqueda, evitando espacio humano. No quieren molestarlos, ¿me equivoco? Hubo tres incursiones a mis sectores esta semana. No los retaremos hasta el momento oportuno.

—Excelente. ¿Cómo están Bondarenko y Reynolds? ¿Pueden confirmarme que todo está bien con suministros y trato?

Aunque recibí ganado no-sapiente post-Sillis, los humanos desconfiaban de carne arxur. No engañaría a mis guardias, en términos cordiales conmigo, para comer herbívoros sapientes. Pero ese riesgo no lo tomarían ni la ONU ni ellos. Entendía que la propaganda de terranos disfrutando filete venlil sería devastadora.

Por tanto, Olek y Lisa mantenían su propia comida sin que yo la tocara. Mi preocupación era por mi amiga internet. Felra no soportaba vernos comer sus cortes de laboratorio o mis comidas animales, como aprendimos por las malas. La dossur había intentado, pero algunas reacciones la superaban. Me impresionó cuán rápido entendió lo de carnívoro obligatorio, para ser federativa.

—Todo está bien, señor. Estamos seguros y extrañamos la Tierra —dijo Lisa.

Zhao frunció labios. —Me alegra. Dejaremos otro cargamento en el lugar habitual. Ahora, al grano, Isif; llamé para ofrecerte un regalo. Solo quería asegurar que tu insurgencia duraría más de semanas y no te convertirías en una facción problemática.

—¿Tus fuerzas están listas para unirse? —pregunté.

—Aún no. Te envío planos que te serán útiles. Hay instrucciones claras para tus científicos.

Mis ojos se estrecharon antes de aceptar la transferencia con vacilación. Si los humanos quisieran malware, ya lo tendrían; ni me daría cuenta con su sigilo. Los documentos mostraban cómo crear carne de laboratorio. ¡Era la solución para comida sustancial sin ganado!

No puedo creer que me lo regale. ¿No nos odia?

—Te lo doy gratis, como agradecimiento por todo lo que hiciste por la Tierra —continuó Zhao—. Las tretas unilaterales de Jones no fueron justas. Te dijo que yo te trataría como peón, pero ella me acusó de lo que hacía. No será mi política contigo. La ONU es leal a sus amigos, punto.

Emoción me embargó al pensar en los miles de millones hambrientos. —Gracias, Sr. Secretario General. Lo aprecio profundamente. Usaremos bien su innovación.

—Tengo fe en ti, Isif. Todos te apoyamos aquí. Te dejo, pero te deseo éxito.

—Igualmente. Ábrele un agujero nuevo a la Federación.

Zhao mostró los dientes. —Oh, en eso estamos.

La llamada terminó y mis pupilas se fijaron en los guardias humanos. Mientras hablaba de carne sintética, Felra se había volteado bocarriba. Lisa le hacía cosquillas en el estómago, arrancándole chillidos a la roedora. Gruñí disgustado, esperando que Zhao no hubiera oído esto. Estaba tan concentrado que no noté nada del fondo.

—¡Compórtense! No me hagas arrepentirme de no dejar que los kolshians te tomaran, Felra —bufé.

La dossur se volteó. —Decisión tomada, ahora vive con ella. ¿Podrías... intentar acariciarme tú también?

—¡NO! Trae al primer grunt arxur, Lisa, y aléjate de Felra.

Mientras la primate partió, Olek me miró. —¿Qué buscamos? ¿Quieres nuestro consejo?

—Si es solicitado. Llenaremos mis asesores; necesito lealtad, tolerancia a especies no cazadoras e influencia. Por eso pedí a Felra. Su reacción a ella indicará si intentarán comerse a todo herbívoro que vean.

Felra tembló. —N-no me gusta esto.

—Ven aquí. No dejaré que se te acerquen.

Lisa regresó con un arxur enclenque de tono muscular poco impresionante. Repasé sus circunstancias y solté un gruñido pensativo. Por todos los indicios, era un débil a pocos errores de ejecución por el Mejoramiento. Capturado por humanos en la cuna, buscaba desertar a la Tierra. Durante el intercambio de ganado venlil, fue devuelto con otros prisioneros arxur.

Lo observé bajo mi mando directo. La pista de Jones de que rogó no ser devuelto en Proxima Centauri confirmó que odiaba el Mejoramiento. Ya quería irse antes de la transmisión de Cilany o mi oferta. Decidí que un defectuoso aparente tendría lealtad inquebrantable, si lo mantenía alimentado. Los terranos no lo protegieron, así que dudé que volviera con ellos.

El segundo perfecto... si tolera a Felra y arxur empáticos. Mucho pedir para cualquiera criado en Wriss.

Felra trepó a mi cabeza, recibiendo una mirada larga del desertor arxur. Puse mi ceño más amenazante y mostré los dientes. El enclenque agachó la cabeza sumiso, dejando que Lisa lo guiara a una silla. Esperó con ansia, su cola inquieta delatando nerviosismo.

—Kaisal —saludé al arxur—. Te he estado observando.

Su mirada escaneó la mesa antes de fijarse en Felra. —¿Por qué está la dossur aquí? ¿Vamos a comer juntos? La estúpida no se da cuenta. Me honra unirme a usted, señor.

—Tratarás a la dossur con el respeto de cualquier compañero mío. No es comida. Es una... amiga leal.

El entendimiento brilló en sus ojos oscuros y retrocedió sorprendido. Admitir que un herbívoro era amigo era un riesgo enorme con un arxur desconocido. Era como confesar empatía, y no solo eso, ser tan defectuoso como para buscar vínculos sociales. Su labio se torció en desprecio momentáneo antes de controlarse. Un destello de apetito también brilló en su mirada.

—Me sorprende que se quede quieta —sisó el grunt con tono más frío—. Esas cosas no nos ven como personas. Debes ser muy defectuoso para convencerla.

—¿No es subjetivo? La defectuosidad no es inútil en guerra, como muestran los humanos. La empatía predice acciones enemigas... y coordina ataques. Es buena política rebelde convertir debilidades en fortalezas.

Kaisal reflexionó mis palabras, absorbiendo la implicación. En sus ojos vi que despreciaba asociarse con presas. Pero compartíamos una debilidad crítica inaceptable para el Mejoramiento. Su otra opción era volver al Dominio como traidor enclenque; sus propios problemas lo hicieron huir de Wriss.

Convencerlo de que no todos los herbívoros son enemigos puede esperar. Solo necesito su tolerancia y obediencia.

—Es agradable controlar mis actos y ser tratado como igual. —Kaisal golpeó su garra contra el hocico y me miró—. Nunca estuve tan bien alimentado. Haré lo que digas y... toleraré animales, si esto continúa.

Agité la cola. —Bien. Necesito un asesor que conozca a los humanos de primera mano. Estoy dispuesto a enseñarte a ser más fuerte. Defectuoso o no, sé mucho de prácticas militares y artes crueles.

—Todos conocemos tus logros, Isif. No dudo de tu temple.

—Como debe ser. He hablado suficiente. ¿Aceptas el puesto?

—Con gusto. Siempre odié ser arxur. Mis compañeros golpeando debilidad, nuestras vidas miserables, la guerra forzada... no tenía nada. Si debo luchar, me alegra que sea por dejar de luchar y pasar hambre.

—Palabras sabias. Asesor Kaisal, aunque a los arxur no nos gusta hablar, haremos mucho aquí y empezamos ya. Estos temas son muy importantes para dejar que nuestra naturaleza solitaria nos afecte.

—Entendido. Tolero humanos en la cuna y Tierra. Estoy algo acostumbrado.

—Con tiempo, se tolera cualquier cosa. Empecemos con estrategias de guerra y movimientos del Dominio.

Olek y Lisa mostraron nuestros activos totales y desarrollos logísticos y de opinión interna. Las últimas ubicaciones conocidas de fuerzas del Dominio también; mantenernos a años luz de sus naves era clave. Kaisal aún miraba a Felra ocasionalmente, pero parecía dispuesto a no atacarla. Mi nuevo asesor se inclinó y puso su mente a trabajar evaluando blancos potenciales.

No sabía cómo ganar ventaja contra el Mejoramiento, pero me gustaba mi equipo. Con carne de laboratorio regalada por la Tierra, hoy éramos más fuertes que ayer. Mi enfoque era erosionar la armadura del Dominio y esperar que los humanos se comprometieran con nuestra causa.

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

Capítulo 119
Memoria del sujeto de transcripción: Isif, Comando de la Rebelión Arxur

Jefe de Caza Isif,
Comando de la Rebelión Arxur

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
15 de enero de 2137

Los humanos verificaban sus cronómetros; Kaisal aún tenía tres minutos para llegar a nuestro informe. El escuálido Arxur no tenía intención de quedarse un segundo extra para charlas triviales, dejando los preliminares sociales a nosotros. La estructura de mando aquí monitoreaba actividad naval cerca de nuestro hábitat camuflado, oculto en territorio Harchen. Fahl y sus subsidiarias estaban justo al otro lado de lo que fue el sector de Shaza. Manteníamos vigilancia ante nuevos ataques del Dominio.

Con la llegada de Kaisal pendiente, Felra aprovechó para fisgonear como siempre. La Dossur se mantenía alejada de la población Arxur general; me alegraba que no se hubiera difundido su presencia tras su confesión de ayer. No era seguro para ella encontrarse con Arxur no empáticos, e incluso aquellos con emociones más suaves podrían rechazarla. Los primates habían sido una presencia positiva que la anclaba socialmente, especialmente con su curiosidad sobre la humanidad.

"Planear operaciones contra el Dominio es crucial. No podemos dejar que Giznel crea que huiremos", reflexioné en voz alta. "Mantener la moral depende de mi liderazgo y de conseguir victorias. ¿Cómo se sienten?"

Olek ajustó sus gafas. "Ver Arxur de cerca... no sé. Amaba la idea de conocer aliens, pero los videos que vimos en la Tierra... eran horripilantes. No sabía que su propio gobierno los mantenía deliberadamente hambrientos. Supongo que esto muestra lo que pasa al conocer solo una versión; una lección que he predicado toda mi vida. Ahora pienso que eres un tipo genial, Siffy, aunque un poco espinoso."

"Siempre nos enseñaron que los grises eran incapaces de compasión. Claramente no es cierto en todos los casos; eres dulce." Los bigotes de Felra se agitaban, y nuevamente me pregunté cómo podía soportarme. Si los humanos usaban "grises" o "dulce", los habría golpeado, pero dejé pasar su comentario. "Los Dossur no valíamos el esfuerzo de recolectar, así que no éramos víctimas típicas. Veía las atrocidades en las noticias, pero le ocurrían a otros."

Mis fosas nasales se dilataron. "Hrr. Intenté ser lo más cruel posible, para agradar a Mejoramiento, pensando en lo que más dañaría a mis víctimas. Diseñé muchas de esas atrocidades que viste. Quizás mentí cuando dije que no se podía asignar culpa, ¿no?"

"No es tu culpa. Todos te enseñaron que eso era correcto, como me enseñaron que todos los depredadores son malvados. Cuando obtuviste poder real, seguías haciendo lo que te mantenía con vida."

"Millones murieron por mis órdenes, Felra. ¡He devorado presas como tú vivas! Ejecuté a mi propia especie, ataqué escuelas herbívoras deliberadamente, administré granjas de ganado."

"Fueron errores, pero no conocías otra opción excepto morir. Devuelves el ganado a Tarva y quieres un futuro diferente. ¿No deseas hacer lo correcto para todos, Siffy?"

"Yo... ¡sí, por supuesto! Eres una Dossur muy extraña. ¿Por qué eres así?"

"Conozco quién eres y qué hiciste. Lo que importa es el futuro, cambiar las cosas. ¿Qué quieres hacer cuando termine la guerra?"

"Nunca lo pensé. Pregúntales a los lamehojas."

Felra miró inquisitivamente a los dos guardias humanos, cuyas miradas nostálgicas se posaron en ella. La idea de volver a la Tierra, con la guerra terminada y oportunidades abundantes, parecía llenarlos de esperanza. Les había escuchado describir el concepto de añoranza del hogar, algo que no lograba comprender. Los terrícolas eran depredadores sentimentales, más que dispuestos a domesticarse con pasatiempos aburridos.

"Cuando todo se calme, me gustaría abrir un negocio", dijo Lisa. "Algo como una cafetería donde la gente pueda relajarse y jugar juegos de mesa. Me gusta la idea de unir a las personas."

Acerqué los ojos. "¿Esa es tu gran ambición?"

"¿Quién dijo que debe ser grandiosa? Lo importante es tener una vida plena. Transmitir vibraciones positivas y dejar un mundo mejor. Además, creí que mi hermana estaba muerta durante semanas, así que será bueno abrazarla de nuevo. Aún no nos hemos reunido, sería catártico."

"Típico humano. Dan respuestas más censuradas, ¿verdad, Felra? Ah, no respondas. ¿Cuál es tu patética ambición, gafas-rotas?"

Olek frunció el ceño. "¡Es como si solo vieras mis gafas! Eres un viejo. Me reiré cuando tu visión falle."

"Tu verdadera ceguera es no ver la realidad. Nadie creerá que trabajaste con rebeldes Arxur. Será otra de tus locas historias", bromeó Lisa.

"¡Quizás lleve la historia a Hollywood! Escribir un libro no parece difícil, y sería un bestseller garantizado. ¡Cómo la Tierra colaboró secretamente con los Arxur hasta el Secretario-General, mientras construían superarmas! La mierda sobre Giznel se escribe sola: hambruna, acuerdos tácitos con la Federación."

Suspiré molesto. "Debes tener aspiraciones más serias. ¿No tienes seres queridos?"

El teórico de conspiraciones guardó silencio. "Los tengo. Hay un niño humano al que quiero ver triunfar. Fui... adoptado, así que los niños en acogida me importan. Todos merecen aterrizar de pie, ¿sabes?"

Kaisal entró y nuestra charla cesó instantáneamente. Había intentado detectar defectos en él, pero mi nuevo segundo al mando odiaba socializar. Se sentó lejos de Felra y los primates, encargándose de iniciar mi sistema de mensajes. Había un archivo marcado como "Inteligencia Urgente" de la oficina del Secretario-General.

Acababa de hablar extensamente con Zhao ayer, así que no sabía qué podría haber ocurrido. No era lo suficientemente importante para una llamada en persona, pero el gobierno humano no enviaba comunicados triviales. Estos depredadores arbóreos eran excelentes analizando información. El conocimiento como arma era una de sus especialidades.

"Prepara el proyector", ordené a Kaisal. "Olek, Lisa, ¿movimiento del Dominio en los sensores?"

Olek se acercó a la pantalla. "Ninguna nave Arxur en cinco años luz. Hay un contingente considerable de naves federadas en patrulla."

"Por las estelas e identificadores, parecen Kolshian. Quizás sea lo que Zhao reporta. La Tierra debía lanzar operaciones contra ellos pronto. Podrían estar en alerta máxima o atacando otro aliado de la ONU, como hicieron con los Dossur."

"¿Tienes alguna opinión, Kaisal?", pregunté.

Kaisal mantuvo sus pupilas controladas en la pantalla. "Creo que los Kolshian merecen morir por lo que nos hicieron. Son responsables de nuestra hambruna. Están aquí. Debemos matarlos."

"El Profeta-Descendiente Giznel me dijo que la Mancomunidad oculta su verdadero poder. Estamos en posición vulnerable. Debemos ser cautelosos."

"Después de... la mascota que mantienes, sería una forma de probar que no estás con la Federación. Son tan enemigos como el Dominio."

"Lo que Isif dice es que debemos ganar una batalla antes de iniciar otra", intervino Felra.

"Nadie pidió la opinión de una presa."

"¡No le hables así!", rugí, soplando el cabello de Lisa con la fuerza de mi exhalación. "¡NUNCA MÁS!"

"Dije que... lo toleraría. Lo he hecho, pero ni comida ni amenazas me harán ceder más. ¿Tenemos un problema, Isif?"

"No. No te dirijas a Felra si no puedes ser educado. Infórmame del mensaje de Zhao, ahora."

Kaisal tragó saliva y proyectó los contenidos. Eran mensajes interceptados entre la Oficina del Jefe Kolshian y Mejoramiento del Dominio Arxur. Esto me hizo entrecerrar los ojos. ¿Desde cuándo se comunicaban directamente?

Giznel afirmó que su acuerdo era tácito. Quizás no era toda la verdad, o intentaban establecer canales ocultos.

El Arxur escuálido agitó una garra. "¿Reproduzco los videos?"

"Sí", gruñí.

El clip mostraba a un Kolshian índigo iniciando la conversación. Nikonus, a pesar de sus arrugas, lograba parecer amenazante con sus ojos bulbosos. Cruzó sus tentáculos y fijó una pupila en la cámara sin mostrar miedo, a pesar de dirigirse a Mejoramiento. Me pregunté cómo obtuvieron los humanos estas imágenes, pero rara vez explicaban sus métodos.

"El Dominio interfirió en nuestras operaciones en Mileau", declaró Nikonus con voz fría. "Aunque nunca hablamos, pensé que había un acuerdo entre nosotros. Explíquense o enfrentarán nuestra ira desatada... como demostramos a los humanos."

Tras varios minutos editados por Zhao, apareció el Profeta-Descendiente Giznel. Sus dientes apretados delataban su disgusto por hablar con un herbívoro. Era notable que aceptara parlamentar con Kolshians; Mejoramiento claramente no deseaba guerra con la Mancomunidad. Nikonus también tendría razones para mantener vivo al Dominio.

Un siseo emanó de Giznel. "Mientras pierdes control, nosotros también. Eso fue obra de un Jefe de Caza rebelde, Isif, que pretende gobernar solo. Predica paz y saciedad. El acuerdo con Mejoramiento sigue vigente."

"Ya veo. No me malinterpreten; los odio, y sé que ustedes a nosotros", dijo Nikonus. "Los Kolshian entendemos el imperativo moral de corregir la galaxia, pero es un proceso de siglos... estos humanos fueron un retroceso. Hay mundos vírgenes allá afuera. Necesitamos un depredador controlado, ¡y lo último que quiero es un Arxur pidiendo paz! Los hace ver bien."

"Lo sé; es repugnante. ¿Un Dominio gordo y perezoso sin Mejoramiento? La guerra debe continuar para mantener control. Intentamos cazar a Isif, pero es escurridizo."

"Enviaré naves a terminar con este sicofanta. Siempre tenemos trucos bajo los tentáculos. Recuerden su papel y podrán seguir sus felices incursiones en paz."

La transmisión terminó y los cinco guardamos silencio. Kaisal parecía el más impactado, viendo a los líderes del Dominio cooperar abiertamente con la Federación. Me sorprendía que Nikonus ofreciera sus fuerzas para eliminarnos; con mi conocimiento previo de sus motivos, sus acciones tenían sentido. Mi impulso por la paz era antitético a su guerra eterna que pintaba a los depredadores como drones sin mente.

¿Qué pensarían los demás herbívoros si esta grabación se filtrara? Seguramente la ONU podría usarla para ganar apoyo; siempre buscaban ángulos propagandísticos. Lisa y Olek volvieron su atención a los sensores, murmurando sobre las naves Kolshian barriendo sistemas, acercándose a nosotros. Mi mandíbula se tensó al darme cuenta de que la Federación buscaba atacar mi rebelión.

El hábitat está camuflado, pero los Kolshian creen poder encontrarnos. Nikonus mencionó trucos, e incluso Giznel cree que son más fuertes de lo que aparentan. Que podrían vencernos en combate abierto.

Ordené a todas las naves estar alerta para combate. El hábitat no podría escapar de los Kolshian, que estaban a pocos años luz; usar motores FTL dejaría un rastro claro. Me giré hacia Olek y le ordené contactar urgentemente al Secretario-General. Los humanos enviaron esta inteligencia, debían tener sugerencias.

"Hola, Isif. Esperaba tu llamada." Zhao apareció en pantalla dentro de un avión anticuado, con una ligera sonrisa aunque mostraba signos de privación de sueño. "También sorprendió a la ONU, pero supuse que era inteligencia crítica para ti."

"Lo es—gracias. Pero los Kolshian ya vienen por nosotros. Miles de naves buscan activos rebeldes, acercándose. Escapar no es viable, y debo ser un activo crucial para ustedes, ¿no?! Por favor... necesito ayuda, humano", sisé.

Una mueca tensa cruzó su rostro, aunque sabía que generales de su calibre solo mostraban emociones estratégicamente. Era alentador que Zhao mostrara preocupación; pero necesitábamos naves para repeler a los Kolshian. Si Nikonus tenía recursos para dedicar a nuestra destrucción, no podíamos subestimar su poder militar. No cometería el error de considerarlos herbívoros débiles.

"La humanidad libra múltiples batallas. Mileau sigue en punto muerto. Los Kolshian usan drones que neutralizamos, pero carecemos de números para desmantelar su flota. Emplean armas biológicas contra nuestras tropas terrestres, cancelando esas misiones. Dile a tu amiga Dossur que lamentamos los resultados mixtos", dijo Zhao.

Felra se acercó a la cámara. "Me alegra que lo intentaran. No quiero que arriesguen vidas humanas."

"Hicimos lo posible, pero siempre evito pérdidas innecesarias. Mi política es proteger a la Tierra hasta mi último aliento. Además, muchas naves avanzan hacia territorio Kolshian y Farsul, lo que será una feroz batalla. Suma las defensas necesarias y no tenemos naves de sobra."

"Si no ayudan, la rebelión termina hoy. ¡Condenan a mi especie a la extinción!", escupí.

El líder terrestre alzó las manos. "Déjame terminar. Pensemos juntos. Debemos mantener neutralidad; no queremos guerra con el Dominio. La ONU no disparará a naves Arxur. Ya peleamos con un gigante, y si Giznel nos declara la guerra, podría sepultarnos."

"No son Arxur. No veo ninguna en los sensores, y podemos manejar exploradores del Dominio."

"Ya estamos en guerra con los Kolshian, así que son blancos legítimos. Es un mal precedente permitirles actuar impunemente en nuestro territorio. Los Harchen son un protectorado terrano. No dejamos que los Arxur tomaran Fahl, y menos permitiremos que la Federación meta sus tentáculos aquí. Tenemos cobertura política."

"¿Entonces ayudarán?"

"Ayudaré, pero deben venir a nosotros. No tengo activos cerca. Plega a la guarnición de la ONU en Fahl, y manejaremos a los Kolshian que los sigan. Claramente, esto no es un apoyo declarado. Es un pacto único."

"Entendido. Gracias, señor Secretario-General."

Zhao asintió y terminó la llamada. Ordené a Kaisal transmitir coordenadas a nuestras fuerzas para evacuación rápida. Unirse a la flota de la ONU mejoraba nuestras chances, aunque me inquietaba una batalla a gran escala. Nuestra insurgencia operaba con sabotajes discretos, por falta de números. Felra tiró de mis garras, que retiré bruscamente.

Dossur loca. Si agarra mis armas naturales sin que la vea, su garganta terminaría como esos Kolshian acuchillados en su estación. No tiene dedos débiles como los humanos.

"¿Qué te pasa, roedora?", gruñí. "Ahora no es el momento—"

Felra insistió tirando. "¡Quiero que sepas que todo estará bien! Y quiero que me levantes."

Resoplando irritado, noté la mirada reprobatoria de Kaisal. Mi garra se deslizó bajo su vientre, elevándola hasta mi hombro. Felra se frotó contra mi mentón, a centímetros de mis colmillos aserrados. Quizás hubiera sido mejor dejarla en Próxima Centauri que sufrir esta vergüenza constante. ¡Era líder de depredadores ápice, no un juguete!

"¿Confías en que los humanos no te atacarán? Podría ser una trampa", refunfuñó Kaisal.

"No lo es. Tampoco es altruismo puro; les conviene mantenernos vivos. No nos apoyarían si quisieran matarnos. Vamos a Fahl, y lucharemos... por lo que valga."

Lisa pasó una mano por su cabello. "Fahl. Ahí estábamos destinados antes de Mileau—todo viene full circle. Espero que las fuerzas estén listas para recibir Kolshian."

"El Jefe Calamar recibirá una patada en su trasero. Ten fe, Siffy", declaró Olek.

Suspiramos cansados y llamé a una nave de guerra. Un buen líder Arxur comandaba con el ejemplo; debíamos ser los cazadores más temibles. No estaba seguro de seguir siéndo tras conocer a esta Dossur insensata, pero haría lo posible en Fahl. Los Kolshian no acabarían con nuestra rebelión si podía evitarlo.

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

Capítulo 121
Memoria del sujeto de transcripción:

Capitán Sovlin,
Mando de la Flota de las Naciones Unidas

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
15 de enero de 2137

No era mi imaginación; nuestro transporte triangular se hundía como una piedra. El agua golpeaba contra las ventanas de la cabina, enterrándonos bajo las olas. La integridad del casco eventualmente cedería, permitiendo que el agua inundara el compartimento. Los depredadores solo observaban cómo ocurría, sin mostrar suficiente pánico en sus ojos binoculares. No intentaron inflar una balsa salvavidas y escapar, mientras aún podíamos abrir las puertas.

La nave se había inclinado hacia adelante en un ligero ángulo, comenzando a hundirse de nariz hacia una tumba acuática. Una sensación de inmensa claustrofobia me invadió mientras el escenario de pesadilla se hacía realidad. Mis garras se cerraron alrededor del brazo de Samantha antes de que pudiera detenerme; la humana me miró con absoluta incredulidad y me apartó. Su nariz se arrugó en una clara muestra de disgusto. Carlos definitivamente habría sido más receptivo a mi desesperado intento de buscar apoyo.

Samantha suspiró. "Voy a fingir que no acabas de hacer eso, pero mejor que no vuelva a ocurrir nunca más."

"¡Por favor! ¡Nos estamos hundiendo!", grazné.

Onso soltó una risita. "¿Hundiendo? ¿No sientes los motores funcionando? Es una aeronave sumergible."

Al escuchar con más atención, pude sentir el suave zumbido de los motores. De alguna manera, el motor de combustión seguía funcionando bajo el agua, impulsándonos de manera controlada más adentro del océano. No había señales de filtraciones a través de las paredes, a pesar de estar encerrados en las profundidades. Nunca había oído hablar de un avión que pudiera volar bajo el agua, pero debería haber deducido nuestra seguridad por la calma de los depredadores.

Si un humano huye o está aterrorizado, ese es el momento de asumir que nuestra muerte es inminente.

Sam no estaba nada divertida por haberme aferrado a su brazo, pero Tyler y Carlos disimulaban sonrisas. Bajé la cabeza avergonzado. ¿Cómo había conocido el Yotul tecnología que era inconcebible para el resto de la galaxia? Hasta hoy, no habría pensado que tales dispositivos tendrían alguna utilidad. Era vergonzoso que el primitivo mantuviera la cabeza más fría que yo ante tecnología novedosa, aunque intenté apartar ese pensamiento egocéntrico de mi mente.

"¿Los Yotul tienen este tipo de tecnología, Onso?", incité al marsupial de pelaje rojizo a responder, aunque sabía que la respuesta sería negativa. "Nunca había oído hablar de tales cosas, así que me sorprende que no sea novedad para ti."

"Bueno, me tomé el tiempo de leer las especificaciones; estaban incluidas en nuestras notas informativas. Nunca se sabe cuándo algo se va a romper, y alguien tiene que arreglarlo. Los Yotul tenemos un dicho: 'Todo puede romperse, así que asume que lo hará hoy.'"

"Es válido. Cada accidente de nave espacial se debe a una 'falla mecánica de una en un billón'; improbabilidad sobre improbabilidad. En fin, claramente estoy fuera de mi elemento aquí, nada como tú."

"No me molesta el agua, Sovlin. Mi madre tenía un velero que llevaba por el puerto. Fue un poco decepcionante escuchar que las actividades acuáticas humanas involucran cazar. Hay tantas cosas hermosas que ver; es la última frontera indómita. ¡Incluso después de explorar el espacio, los océanos todavía guardan tantos misterios y formas de vida únicas!"

"Muchos humanos están de acuerdo contigo, incluso aquellos a quienes les gusta pescar como Tyler. Hacemos snorkel o buceo solo para explorar arrecifes y observar la vida marina", intervino Carlos. "Sin bote, nada más que un aparato básico para respirar."

"También hay deportes acuáticos. Surf, donde intentas montar olas masivas en una tabla." Samantha hizo gestos extraños con las manos, como representando una serie de colinas. "Parapente, en el cielo atado a un bote. Rafting en aguas bravas, donde desciendes por rápidos turbulentos y rocosos en un inflable."

Gemí. "¿Por qué... alguna de esas cosas no es mortalmente peligrosa? ¿Qué les pasa, depredadores? ¡Pensé que evolucionaron de los malditos árboles!"

"Todo está en el espíritu de diversión, una experiencia memorable. No me digas que nada de eso suena como algo que querrías probar alguna vez."

"No, esos trucos suenan horribles. Esto es horrible. Puedo ver el medidor de profundidad aumentando... ¡son dos dígitos! ¡No puedo ver el cielo!"

"Deja de ser un bebé."

"¡Deja de ser un depredador! Odio a los humanos; ¡no los soporto! Onso, apóyame."

"El surf suena totalmente increíble. Puedo imaginar montar una ola hasta su cresta e intentar no caer", respondió el Yotul. "Deberíamos intentarlo juntos, viejo. Supera tus miedos, haz cosas que crees que no puedes."

"No voy a hacer eso. Ni loco en la Cuna."

Tyler esbozó una sonrisa pícara. "Oye, podría ser peor, Sovlin. Podrías estar haciendo buceo en jaula con tiburones."

Le dirigí una mirada vacía al humano rubio. A través de la cabina detrás de él, noté peces de rayas naranjas alejándose del aero-sub. Había una sombra oscura en las profundidades turbias debajo, lo que me llenó de inquietud palpable. ¿Y si era algún tipo de depredador masivo que se escondía en este tramo oceánico? Masticando mis garras con ansiedad, intenté descifrar lo que había dicho.

¿Buceo en jaula? Eso no puede ser lo que parece; encerrarte en una jaula y saltar al agua... sin intentar escapar. ¿Qué es un tiburón?

Nos acercamos a la sombra ambigua dentro del océano turquesa, que intenté ignorar. Los humanos entrarían en pánico si hubiera motivo de alarma; no podía volver a hacer el ridículo. Poniendo una expresión de confusión en mi rostro, señalé a Tyler con una garra para que explicara. Sus ojos azules brillaron de diversión, y mis antiguos guardias observaron con interés.

"Ah, te estás preguntando qué es eso." El oficial Cardona golpeteó sus dedos contra su holotabla, notando que su compañero de intercambio Yotul también estaba intrigado. Le mostró una imagen a Onso primero. "Diría que es autoexplicativo. Ah, y sí, tienen ojos laterales, pero los tiburones son depredadores. Los humanos tienen películas sobre ellos comiéndonos, aunque eso es poco común en la realidad."

Tyler giró el dispositivo hacia mí, y me aparté con incredulidad. Efectivamente, un grupo de terrícolas estaban suspendidos en una jaula metálica bajo el agua. "Tiburones" los rodeaban con intención depredadora, dientes aserrados visibles. Por lo que había aprendido sobre los Gojid siendo omnívoros, confiaría en los primates acerca de que los ojos binoculares no son necesarios para comer comida viva. Sin embargo, descifrar el comportamiento humano era una tarea enloquecedora. ¿Era esta alguna forma retorcida de reafirmar su dominio como depredadores supremos, contra animales que se atrevían a cazarlos?

"¡Acabas de decir que estaba en tus jodidas películas humanas... es CGI! ¡Eso no es algo real!", grité. "¡Pensé que estábamos manteniendo esto profesional, ¿eh?! ¡Definitivamente están diciendo e inventando tonterías depredadoras a propósito en este punto!"

Tyler mostró sus dientes. "Es real. No necesitamos inventar nada; los humanos harán grandes esfuerzos por emociones fuertes."

"Eso parece tentar al destino. Siempre he creído en respetar la naturaleza, aunque sería genial ver de cerca a estos animales", dijo Onso.

"Buenas noticias: también puedes verlos en acuarios."

Pensé que los humanos considerarían estúpidas las decoraciones acuáticas... espera, ¿qué acaba de decir?

Mis espinas se erizaron. "¿Tienen acuarios, como los Kolshians en Aafa?"

"Síp", afirmó Tyler.

"¿Y en lugar de plantas marinas, mantienen depredadores peligrosos en ellos?"

"¿Sí? Son geniales de ver, hombre."

"¡Protector, no me importa si estamos en medio del océano! ¡Quiero bajarme de este bote que se hunde!"

Carlos contuvo una risa. "Bueno, tu deseo está a punto de cumplirse. Este cachorro no está diseñado para sumergirse más de 100 metros. El UNS Deep Core está adelante."

La sombra ominosa había crecido en mi visión periférica, y mis ojos volvieron a girar hacia la ventana. Era un barco sumergido, pero tan grande que su amplitud se perdía en la distancia turbia. No había forma de que esto no midiera al menos cien metros de largo; el exterior completamente negro, sin decoración, haría que un observador lo confundiera con un parche sombrío de agua. Había una torre adosada a su espina dorsal, que quizás albergaba un equivalente a un puente.

"Los humanos deben haber colado este barco aquí hace días. ¿Cuánto tiempo ha estado merodeando?", murmuré para mí. "Tampoco pudieron haberlo lanzado desde demasiado alto... no lo creo."

Samantha se frotó las manos. "Si crees que este es el único enviado, piénsalo de nuevo. Nos dicen lo que necesitamos saber, Sovlin, pero es emocionante completar los espacios en blanco."

Nuestro aero-sub se deslizó hacia el fondo del Deep Core, antes de voltearse y acoplarse a una puerta estanca. Era similar a cómo una nave espacial se acoplaría para abordar; mis preocupaciones se aliviaron un poco al notar algo familiar. Meter una tripulación tan grande en un tubo metálico debe ser estresante para cualquier especie terrestre, pero los humanos estaban lo suficientemente locos como para dejar de lado sus sentidos. Podría haber suficientes depredadores a bordo como para componer un pequeño pueblo.

Me disgustaba el hecho de que estaba colgando en un ángulo de noventa grados, aunque no expresé mis quejas. Los humanos descendieron torpemente, con Tyler ayudando a Onso. Carlos me levantó hasta mis propios pies, y tomé un aliento tranquilizador. Nuestra propia escotilla estanca, que confundí con una salida de emergencia cuando pensé que era un vehículo sensato, estaba en la salida derecha. Hubo un clic, cuando el personal humano abrió la puerta circular desde el otro lado.

Los cinco fuimos ayudados a subir por el umbral hacia el submarino, y admiramos los mecanismos internos metálicos de nuestro entorno. Los túneles eran estrechos, con pequeñas puertas que conducían entre compartimentos; muchas requerían un pequeño paso para superar. Un terrícola nos recibió en nuestro punto de acoplamiento, aunque llevaba un uniforme diferente al atuendo al que estaba acostumbrado. No estaba seguro de qué esperar de depredadores terrestres que operaban bajo el agua, pero la abundante barba coincidía con mi imagen mental.

"Bienvenidos a bordo del Deep Core. Soy el Comandante Fournier; su presencia es requerida en el puente", nos saludó una voz áspera.

Parpadeé confundido. "¿Puedo preguntar por qué... señor?"

"Los primeros alienígenas en pisar un submarino. Son VIPs; podríamos decir que es una buena oportunidad para fotos. Síganme."

Por supuesto, a los humanos les preocupa la imagen pública mientras descendemos a un lugar extravagante. A veces, son terriblemente predecibles.

La claustrofobia amenazaba con estallar, con los pasillos estrechos y la falta de dirección. Onso no mostraba tal incomodidad, obligando a Tyler a asegurarse de que el Yotul estudiara los objetos con sus ojos, no con sus patas. El primitivo parecía enamorado de cualquier maquinaria o peculiaridad de diseño, incluso cosas básicas como bisagras. Realmente intentaba no menospreciarlo, pero cuando miraba boquiabierto clavos simples, era difícil. Al menos su curiosidad simplona era una distracción de nuestro entorno actual.

El comandante barbudo nos llevó a una empinada escalera y nos indicó que siguiéramos su ejemplo. Hubo un estruendoso "¡escalera arriba!" antes de que el humano a cargo abriera una escotilla. Tyler agitó una mano hacia mí y Onso, señalando que subiéramos después de Fournier primero. Me aseguré de que mi equilibrio fuera estable, subiendo los peldaños. Había una barandilla alrededor de la escotilla, junto con una cadena de seguridad que nuestro guía estaba desenganchando.

"Señor, ¿puedo preguntar cuánto aire nos queda?", no pude evitar preguntar, a pesar de estar sin aliento por el corto ascenso. "Presumo que han estado sumergidos unos días. Incluso las naves espaciales solo pueden llevar unas semanas de oxígeno, y no veo ningún tanque, um..."

Fournier soltó una risa gutural. "¿Asustado de los submarinos, Gojid?"

"Un poco, eh, sí... señor."

"No lo estés. Tenemos tanto aire como agua hay en el océano."

Onso saltó detrás de nosotros. "Los terrícolas usan electrólisis para separar el hidrógeno del oxígeno en el agua de mar que recolectan, luego usan ese O2 para ventilar el barco."

"¡Vaya, este me gusta!", bramó el comandante. "¿Has leído sobre submarinos, verdad?"

"Me atrapó... como un vórtice de conocimiento. Siempre me gustaron las máquinas."

"¿Entonces eres ingeniero? Puedo ver ese brillo infantil en tus ojos."

"Ingeniero de cohetes. Las reglas inmutables, el orden complejo, la concreción y la planificación: me hablan. Tener una nueva clase de máquinas para estudiar realmente avivó esa llama, por primera vez desde que la Federación mató mi pasión. Ni siquiera estudiar su armamento realmente satisfizo esa necesidad. ¡Es que nunca soñé que descubriría un nuevo barco alienígena!"

"¡Bueno, bueno! No soy ingeniero, pero estaré encantado de compartir lo que sé. Siéntete libre de hacer cualquier pregunta; nos encanta hablar sobre lo que hacemos con alguien que realmente quiere escucharlo."

"Gracias, señor."

El Comandante Fournier nos condujo a un compartimento robusto, donde una vasta gama de aparatos y pantallas cubrían una pared. Humanos examinaban un círculo verde en exhibición, con una línea giratoria y ángulos etiquetados. También se mostraban flujos de datos allí, lo que me llevó a concluir que era un equivalente a sensores. La navegación estaba al frente, al menos por la apariencia de varias columnas de control. Algunos depredadores parecían actuar como oficiales o supervisores, observando por encima de los hombros de otros y dando órdenes.

Esto no es tan diferente a una nave estelar, pero ¿dónde está la ventana? ¿Cómo pueden ver?

Aclaré mi garganta. "Señor, ¿dónde está la ventana? ¡No hay ventanas!"

"No necesitamos ventanas", explicó Fournier. "Usamos sonar, porque el sonido viaja más lejos en el agua que la luz. El vidrio o materiales transparentes son solo un punto débil en el casco y una posible fuente de filtraciones si recibimos un impacto."

"Vale. Entonces, ¿por qué la nave sumergible que tomamos para venir aquí tenía ventanas?"

"Porque también necesita ser una nave espacial, y necesitas ver cuando estás volando. Es lo suficientemente útil como para superar cualquier preocupación", intervino Carlos.

"¡Esto es tan genial!", Onso rebotó sobre sus patas traseras digitígradas, y afortunadamente el comandante no se ofendió por su exceso de entusiasmo. "El sonar no necesita ver en absoluto. Solo... escucha."

Fournier asintió. "Precisamente. Vi que examinabas los rodamientos en nuestra maquinaria, y te recalcaré la importancia de la reducción de ruido aquí abajo. Mantenemos todo separado del marco del casco para evitar vibraciones... incluso dejar caer una llave inglesa puede delatarte ante un enemigo. Los receptores de sonar captan la más mínima vibración, y entonces saben que estás allí."

"Eso explica por qué tus motores tienen que ser tan silenciosos. Estaba leyendo sobre cómo intentas evitar la cavitación... ya sabes, donde la presión de vacío causada por la hélice hace hervir el agua. Las burbujas estallan y producen ruido."

"No necesitas ninguna explicación en absoluto, Yotul; ya lo sabes todo. Tenemos un rango de velocidad donde podemos operar en silencio."

Me estaba aburriendo de las explicaciones técnicas, y Onso, un primitivo, estaba eclipsando mi conocimiento ante los humanos. Quizás el Yotul estaba desesperado por demostrarse como un igual académico, pero no necesitaba parlotear sobre ciencia como si estuviera leyendo un libro de texto. Aunque había impresionantes hazañas de ingeniería en exhibición aquí, coincidí con la afirmación de Samantha sobre la obsolescencia naval. ¿De qué servía luchar en el agua, excepto en esta extraordinaria circunstancia?

Los depredadores pueden esconderse lejos de cualquier objetivo o ubicación de valor para siempre. Qué ingenioso. Serían completamente invisibles si las otras tribus humanas se dieran cuenta de que este teatro es irrelevante en una guerra.

Contuve un resoplido irritado. "¿Permiso para hablar libremente, señor?"

"Concedido", respondió Fournier, con un destello curioso en sus ojos.

"Con todo respeto, señor, no veo el propósito de invertir todo este tiempo en el desarrollo de submarinos, al menos para objetivos militares. Son una especie espacial, e increíbles en asaltos terrestres. ¿Qué sentido tiene esconderse tan lejos de la civilización... de la acción? Tal vez hundas algunos barcos que usan un método obsoleto de mover recursos, pero no lo entiendo. Tienen mejores armas."

"¿Realmente no lo sabes? Para usar tu palabra, estos barcos son depredadores magistrales; casi indetectables, capaces de escuchar el más mínimo sonido, y pueden emerger en cualquier parte del mundo. Pero va mucho más allá de eso. El poder destructivo alojado aquí es un gran disuasivo. Por eso nunca intercambiaríamos realmente armas nucleares como pensaron esos Feddies."

"¿Armas nucleares? No sigo."

"Hay decenas de armas nucleares metidas en solo una de estas cosas. Podemos estar frente a la costa en cualquier lugar y disparar misiles mientras estamos bajo el agua. No es que tengamos que estar cerca de nuestro objetivo; podemos disparar misiles balísticos intercontinentales al otro lado del mundo. Nunca sabes dónde estamos, si estamos justo en tu cuello o merodeando costas distantes. Estamos esperando para atacar, en cualquier lugar y en todas partes, con la tecnología para acabar con la civilización misma, incluso después de que el mando en tierra sea destruido. Obsoleto, mis pelotas."

Tragué saliva con incomodidad, deseando poder retraerme en las paredes del barco. Esa declaración era tan calmada pero depredadoramente destructiva; había implicaciones escalofriantes sobre el alcance de la agresión humana. De repente tenía sentido por qué las tribus de la Tierra estaban empeñadas en sacar a estos depredadores de los recovecos del océano, y por qué los submarinos intentaban permanecer indetectables a toda costa. Si la batalla actual salía mal, Talsk podría ser devastada por un arsenal invisible de proporciones épicas.

Mientras el Comandante Fournier tomaba su puesto, intenté entender por qué los humanos idearían tales maquinaciones, para usarlas contra su propia civilización. La "Tierra irradiada" de la Federación podría haber sido una realidad; estas capacidades no deberían existir en ninguna cultura. No entendía por qué mis amigos de buen corazón siquiera pensarían en tal armamento depredador. Seguramente, comprender las consecuencias apocalípticas de estos vehículos debería haberlos convencido de no construirlos.

Mi terapeuta podría haber elaborado más sobre las alturas completas de la agresión terrana. Los humanos no disfrutan matar, ¿pero idearon y materializaron las formas óptimas de matar a todos los humanos existentes? Era una paradoja. Quizás su naturaleza depredadora influyó en su toma de decisiones de una manera que no entendían. Se dieron órdenes para comenzar nuestro descenso, y para que todos los marineros se reportaran a puestos de batalla. Sentí que el submarino se inclinaba hacia abajo, así que intenté despejar mi mente de lo que los primates eran capaces.

Tengo que creer que nunca harán algo así... que su bondad prevalecerá. No se desquiciaron después de lo de la Tierra, ¿verdad? Confío en su mejor juicio.

"B-bueno, si realmente hay una base en el fondo del océano, los Farsul están jodidos", murmuré a mi grupo.

El puño de Samantha se apretó, mientras su sonrisa burlona regresaba. "Diría que lo están."

Los números en el medidor de profundidad continuaron aumentando, mientras el submarino navegaba por el océano que se extendía debajo de nosotros. Encerrado en un tubo de acero con depredadores, y conociendo el potencial de su armamento a bordo, mis nervios estaban lejos de calmarse. Los submarinos de alguna manera eclipsaban incluso a las peores naves estelares en sus capacidades pérfidas. Los Farsul no estarían preparados para este artilugio depredador, si nos topábamos con alguno de su flota.

Me alegraba que los humanos estuvieran en el mismo equipo que yo; no había forma de saber dónde terminaba su capacidad de aniquilación.

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

Capítulo 123
Memoria del sujeto de transcripción:

Slanek,
Cuerpo Espacial Venlil

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
16 de enero de 2137

Los depredadores infectados fueron sacados rápidamente de la estación de investigación y alejados de la Batalla de Mileau para ser aislados en cuarentena. Los kolshians habían estado defendiendo el santuario interior del sistema, ya que la flota humana estaba compuesta principalmente por aliados duerten. Con el objetivo de una raza terrana curada haciéndose evidente, enviar equipos de rescate por los prisioneros dossur era desaconsejable. Eso tendría que esperar el equipo de bioseguridad adecuado, que tardaría días, si no semanas, en llegar.

La Tierra se preparaba para contrarrestar medidas de "bioterrorismo". Marcel no quiso saber nada de mí durante el viaje a la estación de cuarentena. Los humanos curados serían aislados para estudio hasta determinar si la enfermedad era contagiosa. Observaciones iniciales no sugerían transmisión por contacto cercano, aunque no estaba claro si otros métodos podían propagar el virus. Todos dimos muestras de sangre para análisis científico.

Se realizaron pruebas para determinar el alcance de las reacciones alérgicas, y los médicos vinieron preparados para tratar anafilaxia. Solo mi análisis de sangre salió libre de alérgenos; se determinó que el arma biológica diseñada para humanos no podía cruzar la barrera de especies. Por tanto, no tenía que preocuparme por modificaciones genéticas y podía irme cuando quisiera. El personal médico se volvió principalmente zuruliano tras confirmarse esto.

Nadie ha mencionado mi ejecución del prisionero kolshian, pero es cuestión de tiempo. ¿Marcel no se ha sentido bien para dar la alarma?

Mi preocupación por el pelirrojo era la razón por la que no había abandonado las instalaciones; tenerlo en esta situación me partía el corazón. Me acerqué a un médico zuruliano que conversaba con un humano en traje de bioseguridad. El cuadrúpedo giró y su rostro me resultó vagamente familiar. ¿Lo había visto antes? No, lo importante era saber cómo estaba Marcel, ya que mi... ex mejor amigo no me hablaba.

"¡Slanek!" anunció el zuruliano. "Justo el venlil que esperaba encontrar. Cuando supe que estabas infectado con Marcel, tuve que venir."

Incliné la cabeza. "Nos conocemos. Estuviste en la batalla de la Tierra. Salvando a su familia. Tu nombre es..."

"Wilen. Quizás recuerdes a mi esposa, Fraysa. Terminamos viviendo en la Tierra después de la guerra, compartiendo notas sobre fisiología humana y alienígena con expertos."

Fraysa salió de un gabinete. "¡El programa de intercambio zuruliano fue genial para aprender cómo son realmente los depredadores! No merecen esto. Entiendo lo cercano que eras con tu humano, Slanek. El mío cultiva jardines—¡por diversión! Un depredador."

Me importa un bledo. Nos vimos una hora hace meses; no somos amigos.

"Genial." Mi cola se agitó irritada. "¿Podrían decirme cómo está Marcel?"

Wilen entrecerró los ojos. "¿No se lo has preguntado tú?"

"¡Claro que sí! Quiero decir desde una perspectiva médica—qué pasa biológicamente. Estoy preocupado y no querría preguntarle delante de él. Quizás no serían tan directos si son malas noticias."

"Acompáñame. Debo entregar estos antifebriles a los enfermos", respondió Fraysa. "En resumen, el virus inserta ADN en el genoma humano, induciendo reacciones inmunes a proteínas y enzimas cárnicas. La severidad varía."

Wilen trotó tras su esposa. "Revisé los análisis de Marcel; quiero ayudarlo. Algunos humanos solo reaccionarán severamente a carnes y huevos. Otros son más sensibles a cosas menores como lactancia animal, tendones en gomitas o incluso cueros curtidos."

"¿¡Qué ponen en las gomitas!?" chillé.

"Pensé que lo sabías."

"Olvídalo, doctor. ¿Qué pasa con Marcel?"

"Su sangre muestra una reacción especialmente sensible", comentó Fraysa. "Quizás por ser vegetariano, algunas proteínas le son muy ajenas."

Wilen se tocó una oreja. "Los artículos depredadores impregnan la cultura humana más allá de la dieta. Sus muebles y ropa probablemente sean de origen animal. Su medicina ya no es segura; no podrá recibir vacunas con huevo. Hasta cremas para piel seca y betún para zapatos podrían estar prohibidos."

"¿Tratamientos para piel seca activan la cura?" Parpadeé confundido. "¿Por qué?"

"Por la lanolina, grasa de lana. Deberá ser muy cuidadoso. Nuestras simulaciones sugieren que casos extremos como Marcel no pueden ni respirar vapores de carne cocinada sin riesgo de anafilaxia."

Fraysa deslizó un paquete de pastillas bajo una puerta. "Nos sorprendió ver cuán arraigada está la caza en la sociedad humana; casi es mejor no saberlo. ¿Qué crees que debería hacerse?"

"Quizás Marcel debería vivir en un mundo de la Federación, si debe evitar todo producto animal. ¿Podrías acogerlo en Venlil Prime, Slanek?"

Mis piernas se trabaron. Wilen y Fraysa giraron, notando mi shock. Como Marcel no consumía carne, pensé que la cura no afectaría su vida. Sabía que ingería algunos "productos animales", como el asqueroso jugo de lactancia, pero supuse que podrían eliminarse de su dieta. No sería un gran cambio, dado que ya los evitaba cerca de mí.

Pero ahora entendí que algo tan simple como su sofá de cuero en la Tierra induciría la reacción alérgica. Marcel no podría asistir a eventos sociales con otros humanos si oler carne lo ponía en peligro. ¡Eso impediría estar con Tyler o incluso servir en el ejército! Sus días militares como vegetariano habían terminado; era injusto que su vida normal también quedara arruinada. Si se enfermaba, algunos tratamientos en hospitales terranos ya no serían seguros.

El pobre Marcel tendrá que pensar en cada detalle, hasta tratar labios agrietados en invierno. Si se queda en su mundo, no sé cómo podría salir en público sin riesgo... pero definitivamente no quiere vivir conmigo.

Aplasté mis orejas, buscando excusas. "¡Marcel tiene familia en la Tierra. ¡Tiene una vida allí!"

"Será... difícil que sus parientes y amigos depredadores lo acomoden. Deberían ser muy conscientes", dijo Wilen. "No te presiono a hacer algo que no quieras. Pero si te importa, debes decirle qué significa quedarse en la Tierra."

"¿Podría usar máscara respiratoria... y traje de contacto?"

Fraysa arrugó la nariz. "Quizás, pero ¿querrá hacerlo toda su vida? Es una situación dura. Aunque hay buenas noticias, Slanek."

"¿Qué, que no está muerto?!"

"Lamento que estés tan alterado. La buena noticia es que, para la versión transmitida por aire, podría haber esperanza de revertir la cura pronto. Los humanos tienen sus propios sistemas de edición genética como CRISPR. Este incidente les ayuda a entender los principios de lo que añade la cura, lo que podría ayudarles a identificar ediciones antinaturales en otras especies también."

"¡No me importan otras especies! Ellos no quieren deshacerlo, te lo aseguro. ¡Marcel sí!"

"Bueno, los humanos podrían revertir sus ediciones genéticas con estudio adecuado. Si elige alejarse de la Tierra, quizás sea solo temporal. Su vida normal podría restaurarse en unos años... o meses. Los terranos aprenden rápido."

Saber que los depredadores podrían revertir el daño sin ayuda externa aliviaba mi culpa por matar a Navarus. Claramente, no necesitábamos prisioneros vivos para deshacer el daño. Además, había más cautivos, como el científico que mi amigo capturó, que podrían proporcionar información. Ese kolshian demoníaco, que se rió de destruir la cultura terrana, merecía una bala. Marcel era irracional, pero otros humanos podrían ser más lógicos. Quizás me preocupaba demasiado por la moralidad distorsionada de un hombre.

Masticé lo que los doctores me dijeron. "Calificaron la esperanza de revertir la cura solo para la versión aérea. ¿Significa que los otros humanos de la estación son incurables?"

"No dijimos eso, pero el suero inyectado es mucho más difícil de curar", declaró Wilen. "Por eso los kolshians prefieren ese método cuando pueden. Inyectan el virus directamente en el torrente sanguíneo y ciertas proteínas en la piel... para generar alergias a la antigua."

"Ya veo. Así que son herbívoros permanentes."

"'Permanente' es una palabra fuerte, Slanek. Curar el lado genético evitaría que la enfermedad pasara a su descendencia, al menos."

Fraysa movió las orejas. "Además, como amigo de un vegetariano sabrás que, aunque esas personas coman pasto... los humanos siguen siendo depredadores violentos. Los kolshians lograron enojarlos, no domesticarlos."

"¡Exacto! Lo que los hace humanos es que están locos", comentó Wilen. "Entonces, amigo venlil, ¿puedes darle las noticias a Marcel? Merece saberlo ya, y sería mejor viniendo de ti. De un amigo."

"Bueno." Mi garganta se cerró por la culpa, sin querer revelar el estado de nuestra relación. Egoístamente, solo quería ver y consolar a Marcel durante esta revelación; podría idear un plan para entrar a su habitación. "Sí. Se lo diré."

"¡Excelente! Su puerta está aquí; te dejo con las desagradables."

Mis ojos se abrieron con alarma cuando los zurulians me empujaron a través de una cortina de aislamiento. No había considerado que la conversación sería ahora; no me di cuenta de que pasábamos por la habitación de Marcel mientras me preocupaba por él. Wilen y Fraysa observaron expectantes, moviendo las orejas en señal de aliento. Un mareo revolvió mi estómago, sin atreverme a explicar lo que pasó entre nosotros.

Mi pata dio un golpe tentativo antes de abrir la puerta sellada. El depredador pelirrojo me estudió con ojos letárgicos, piel brillante por el sudor. Se movió en la cama y torció el labio con desagrado. Una tos violenta lo sacudió, haciéndolo recostarse. Una jarra de agua estaba casi vacía; no había podido rellenarla.

"Hola, Marc", ofrecí.

Un gemido bajo salió de su boca. "Vete... lejos."

"Por favor, déjame traerte agua. No puedo dejarte así."

Corrí hacia la jarra, con el corazón acelerado. Reprendiéndome por no derramar el vaso y parecer más tonto, lo llevé al grifo. El agua llenaba la jarra con lentitud exasperante, y mi cola se agitaba impaciente. Me arriesgué a mirar a Marcel. Su rostro parecía hinchado; su sistema inmunológico estaba en sobremarcha.

Deseé poder acurrucarme junto a él y hacerlo sentir mejor. Extraño tener un amigo tan maravilloso.

Sus ojos avellana luchaban por enfocarse en mí, lo que me provocó empatía. Equilibré la jarra llena con determinación, acercándola a sus labios. La brecha entre nosotros era palpable cuando Marcel aceptó el agua de mala gana. Aun en su estado confuso, vi que no había olvidado lo que hice. La furia lo hacía distanciarse; sentí que mi mentira había sido el colmo.

"Los doctores zurulians me pidieron decirte algo", hablé rápido mientras dejaba la jarra. "Tu reacción a la cura es severa. Creen que no deberías vivir en la Tierra por un tiempo. Serías mortalmente alérgico solo oliendo carne o tocando productos animales... como aparentemente tu sofá. Donde dormí."

Marcel no dijo nada. Aun en su estupor, sus ojos binoculares lograron clavárseme con intensidad. Noté un bulto moverse en su garganta; tragaba pensamientos hirientes o sed. El humano que se convirtió en mi amigo fiel solo quería que me fuera. Eso dolía más que mil espinas, pero me alegré de no pelear de nuevo.

Con piernas pesadas como piedra, me arrastré hacia la puerta. Era imposible no sentir su mirada en mi espalda. Su juicio me castigaba, como si él fuera la víctima en la ejecución de Navarus. Parte de mí estaba enojada por su política de misericordia, pero no podía regañarlo en este estado.

Al final del día, me importaba Marcel. Lo que le dije en la estación fue acusador y poco amable, aunque cierto. Si esta era la última vez que hablábamos, no quería cortar contacto con palabras hirientes. Quizás con el tiempo pudiera recordar nuestras aventuras con cariño. No quería que nuestro vínculo casi fraternal terminara así.

"Lamento que te hayan hecho esto." Di la espalda al humano, apoyando una pata en el picaporte. "¿Recuerdas por qué me uní al programa de intercambio? Leí tu libro, Frankenstein. Sobre un monstruo que solo quería un amigo... o aceptación, y fue odiado y abusado por el mundo. Juzgado por su apariencia."

Solo hubo silencio y la sensación de su mirada. Sin mirar, sentí el ritmo aturdido de sus parpadeos. ¿Cómo alguna vez temí que Marcel me lastimaría? No podía castigar a quienes merecían su ira, menos aún a un amigo.

"Me dio lástima la criatura. Por ti. Y quizás, en un rincón extraño de mi cerebro, sentí curiosidad por cómo sería ser un monstruo", continué. "Ahora sé que yo también lo soy; solo que no de apariencia. Quizás el libro intentaba decir que los verdaderos monstruos eran los que dañaban al monstruo físico. Espero que encuentres a alguien que te vea como realmente eres, porque yo ya no puedo."

Mi pata entreabrió la puerta y encogí los hombros en el umbral. Esto iba contra todo lo que deseaba mi corazón, alejarme de la única persona que creí conocer. La realidad era que yo había cambiado demasiado; Marcel no firmó para ser compañero de alguien que veía como monstruo. Si pudiera volver atrás, lo haría. Ahora no tenía a quién acudir.

Un leve gruñido retumbó detrás de mí. "Esa trama que viste era falsa. El verdadero final... de ese libro. No el censurado que la ONU alteró. ¿Sabes cuál es?"

Giré la cabeza. "¿Qué? ¿Lo cambiaron?"

"Claro. Es una historia de venganza, no donde el monstruo es inocente y vive solo con otro de su especie. ¿La verdad? Sufriendo inmensamente por el rechazo... la criatura busca quitarle a su creador todo lo amado. Tras la muerte de su creador, el monstruo decide terminar su propia vida de infelicidad."

"Eso es..." Mi sangre se enfrió al tratar de descifrar la lección. Era un contraste marcado con una historia que generaba simpatía; ¡probaba que el monstruo era un monstruo! "No lo entiendo."

"Los humanos lo cambiamos porque queríamos que tomaras el mensaje de que podíamos ser amigos. No intentábamos jurar venganza por nuestro rechazo entonces. Pero quizás debimos dejar la lección de que hay consecuencias por un trato tan inhumano e insensible a un 'monstruo'. Es apropiado, en retrospectiva."

"Eso no suena como algo que dirías... Marc." Di un paso vacilante hacia él, notando que había desviado la mirada. "Nunca quieres consecuencias."

"Mierda, ¿crees que no quiero que esos bastardos paguen por todo esto? Yo también... he sufrido mucho. Pareces olvidarlo."

"Entonces ¿por qué... dejas que cada mala persona que encontramos se salga con la suya?!"

"No lo hago. Lee el libro y quizás lo entiendas. Aquí... tengo una copia en venlil desde que supe que te gustaba. Dudé en dártela, pero ahora estoy seguro." El humano rebuscó en una bolsa junto a la cama y la extendió con mano débil. Me acerqué y la tomé de sus delgados dedos. "También hay una lección para el monstruo. En su venganza, el monstruo también se condenó a sí mismo. Por Sovlin sé que casi fui así."

"Te mentí. ¿Podemos ha—"

"No. Vuelve cuando termines el libro, y entonces hablaremos. Necesito... descansar. Y procesar el futuro de mi familia."

Mi cola se movió en aceptación y salí de su habitación con el corazón más ligero. Marcel no sonaba tan enojado; su voz estaba cansada, pero su odio se había evaporado. Quizás el humano no tenía energía para su rencor, aunque no me quejaría si esa era la razón. Debía ser mucho para él, saber cómo la cura arruinaría su vida. Aún no se había quejado ni explotado con emociones.

No tengo idea de cómo se siente realmente, pero supongo que asumo que no experimenta odio. Siempre es tan... moral.

Mi garra trazó la portada del Frankenstein real, preguntándome cómo aplicaría a mis propios sentimientos de monstruosidad. Quizás estaba listo para lecciones que la humanidad no quiso que los venlil aprendieran al principio. Había caído lo suficiente para entender enseñanzas destinadas a mentes depredadoras más retorcidas. De cualquier modo, sentía curiosidad por la narrativa completa. Si era una mínima chance de salvar mi amistad con Marcel, era obvio aprovecharla.

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

Capítulo 124
Memoria del sujeto de transcripción:

Jefe cazador Isif,
Comando de la Rebelión Arxur

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
16 de enero de 2137

Al mando de miles de naves rebeldes arxur, me encontré en un papel más familiar que el de gestionar las relaciones interpersonales con los lameculos sociales. Los kolshianos remolcaban una fuerza considerable y nuestros sensores confirmaron que nos seguían hacia el territorio harchen. La proclamación del secretario general Zhao de que el enemigo poseía drones fue reveladora: necesitábamos ponernos al día tecnológicamente si queríamos competir con las principales potencias. El Dominio no quería realmente ganar, por lo que se contentaba con permanecer estancado.

Esta nave de mando es solo una nave de apoyo, por lo que no es un buque de guerra de primera línea adecuado. Lo importante es que estoy en el centro de la acción y tomando las decisiones.

Fahl estaba protegida por campamentos humanos, que se mantuvieron firmes mientras nos teletransportábamos al espacio real. Conversé brevemente con un comandante de la ONU antes de conectar nuestras fuerzas a un canal de comunicación. Los depredadores en manada eran maestros de la acción coordinada, y sería útil escuchar sus opiniones durante la batalla. Los terranos eran la única raza que quería acabar con la guerra, como demostraban el Dominio y la Commonwealth al aliarse para mantener la contienda. Me alegraba luchar junto a los primates por fin, por primera vez desde que salvé la Tierra.

Había tardado medio día en llegar al mundo natal de los Harchen, tras movilizar a las fuerzas rebeldes a toda prisa. El enemigo poseía motores warp más rápidos que los nuestros, por lo que aparecerían poco después que nosotros. No podíamos detenernos sin entrar en combate, lo que significaba que mi equipo debía permanecer en servicio. Kaisal se estaba volviendo cauteloso y se quedaba cerca de Felra y los humanos charlatanes. Por el contrario, Olek y Lisa parecían un poco nostálgicos, mirando por la ventana hacia el planeta ocupado.

—Pasé mucho tiempo aquí investigando si los Harchen habían incursionado en la IA. Los humanos han tenido IA que podían escribir canciones y poesía durante más de un siglo —comentó Olek—. ¡Alguien tenía que idear algo más... una IA verdadera y sapiente!

Lisa puso los ojos en blanco. —¿No crees que ya se ha inventado en casa?

—Es poco probable. Meier lo habría utilizado para interactuar con los Feddies si fuera así.

—Conocí a Elias Meier y no parecía del tipo que ocultara cosas. —Mis fosas nasales se dilataron mientras me esforzaba por tolerar al desaliñado teórico de la conspiración—. Los kolshianos se están acercando con la intención de eliminar todo por lo que hemos trabajado, ¿y tú vienes con tus tonterías, Olek?

—Sí. ¿Prefieres que diga que deberíamos poner en orden nuestros testamentos?

—¿Testamentos? No te entiendo.

—Tu última voluntad. Ya sabes, el documento en el que se establece qué quieres que se haga con tus bienes después de tu muerte.

—¿Por qué coño te importa lo que pase con tus pertenencias después de morir? No podrás usarlas ni sacarles provecho.

—Porque las personas que amas seguirán ahí y quieres que se ocupen de ellas cuando tú ya no estés. Si muero en combate, mis escasos créditos irán a parar a una madre adoptiva de Venlil que adoptó a un humano. Es el niño del que te hablé antes, ya sabes, y quiero que tenga éxito en un mundo en el que yo no esté».

Lisa asintió solemnemente. «Mis posesiones se repartirán entre mi familia. He grabado un mensaje para que lo vean... si muero en combate».

—¡Hss! El amor, los cuidados. ¿Los humanos queréis hablar hasta reventar incluso después de muertos? —siseó Kaisal—. No verás cómo lo reciben. ¡No es que puedan enviarte una respuesta a tu cadáver en descomposición!

Levanté el hocico diplomáticamente. —A diferencia de la mayoría de los arxur, los humanos se entristecen por la muerte de un ser querido. De forma irracional.

Eso se aplica a mí, que me di cuenta de que era defectuoso al llorar la muerte de mis padres. Entiendo el punto de vista de los humanos sobre los testamentos; yo querría que mi amigo Dossur estuviera bien en mi ausencia.

—Te enfadarías si yo... muriera, ¿verdad, Siffy? —preguntó Felra desde mi hombro.

—No, arriesgué todo para salvarte porque no me importaba si morías. —El sarcasmo se desprendió de mi voz y me concentré en algunos cálculos de batalla de última hora—. Ya sabes la respuesta. Solo quieres que te adule como un humano.

—Quizás sí. Estamos a punto de ir a la guerra. Soy... un mecánico. Los combates en mi estación de investigación ya fueron bastante aterradores.

Kaisal soltó una burla audible, imitando el tartamudeo del roedor. Tenía la corazonada de que el flacucho consejero se aferraría a eso como prueba de que todos los herbívoros eran animales miedosos. Aunque quería mostrar solidaridad con Felra, solo para fastidiar al intolerante Arxur, mostrar empatía no me resultaba natural. ¿Cómo expresaban los demás seres inteligentes que entendían el miedo? La única respuesta que conocía era la burla.

La tensión que se acumulaba minutos antes del combate no era nada ideal. Lisa miró a Kaisal con recelo, mientras Olek se preocupaba por su estómago. El humano sacó un trozo de carne de su bolsillo, que tuvo que romper con fuerza con sus dientes planos. Felra dio un grito ahogado y solo entonces recordé lo mucho que la Federación aborrecía eso. Lo último que quería era asustar a mi amiga dossur más de lo necesario; mi trabajo era protegerla. La última vez que intentó observarnos mientras comíamos carne, acabó vomitando, a pesar de sus sinceros esfuerzos por tolerarlo.

—Oleksiy Bondarenko. ¡No te atrevas a comer carne delante de Felra! —gruñí.

El humano se detuvo a mitad de la mordida. —Lo siento. No lo he pensado. Déjame terminarlo rápido, ¿vale?».

Un gruñido retumbó en mi pecho mientras el soldado de la ONU se daba la vuelta para ocultar la carne seca. Felra saltó de mi hombro, haciéndome estremecer por la considerable caída para sus pequeñas piernas. Supuse que huía de lo que era una visión atroz para su cultura; aunque ya había sido testigo de las reacciones de los herbívoros, nunca me había preocupado por comprender sus sentimientos primitivos. Evitar el tema últimamente era una de mis decisiones más acertadas. Había comido solo, enviando a los humanos a sus propios cuartos para mantener la carnívora fuera de la vista de los Dossur.

Me aseguro de que tenga todo lo que necesita, pero sé lo suficiente como para mantener separados nuestros procesos nutricionales. Es mejor así.

Felra no podía alejarse mucho, así que la seguí con movimientos deliberadamente lentos. Las pupilas dilatadas de Kaisal seguían al roedor, que se deslizaba sobre la bota de Olek. El instinto cazador del Arxur debía de haberse despertado con la presa que huía; yo estaba lo suficientemente cerca como para interceptar a mi consejero si fuera necesario. En lugar de pasar corriendo junto al humano conspirador, la Dossur se había plantado sobre sus cordones. Sus bigotes se movían y miraba fijamente el palo que se movía bruscamente.

—¿Puedo...? —Los ojos de Felra brillaron con incertidumbre y se detuvo durante varios segundos—. ¿Puedo probarlo, Olek?

El humano de cabello castaño escupió lo que tenía en la boca, sorprendido. —¿QUÉ?

—¿Puedo probar tu carne? A menos que sea una afrenta robarte tu festín.

A pesar de la inminente batalla, estaba completamente distraído por la escena que se desarrollaba ante mí. Mi boca se abrió con incredulidad y repetí lo que Felra acababa de decir. Los Dossur eran herbívoros por naturaleza, no una raza curada; los herbívoros lamían las hojas. ¡Esa era la única razón por la que el Dominio los consideraba no inteligentes! ¿Por qué querría el roedor consumir algo tan tabú y fuera de los límites de su dieta?

Lisa y Olek, que habían pasado meses con Venlil y luego con Harchen, parecían tener dificultades para procesar la petición de Felra. Debían de estar familiarizados con la típica respuesta de la Federación al consumo de carne, que era condenarlo como una abominación de la naturaleza. Kaisal parecía a punto de estallar, jadeando por la falta de aire. Tenía los ojos fijos en la dossur como si fuera un ser defectuoso.

—¿Por qué? —logró articular Olek.

Felra movió su pequeña cola. —Tengo curiosidad. Debe de haber una razón por la que ignoráis lo que es la carne, cuando sois capaces de comer plantas.

El humano me lanzó una mirada. Aunque yo no era violento, creo que ambos primates entendieron que cualquiera que supusiera una amenaza para Felra se encontraría en el extremo equivocado de mis garras. Inseguro, le hice un ligero gesto de aprobación con la cabeza. La reacción de la Dossur despertó mi curiosidad, aunque me preocupaba que vomitara. Nunca se me había ocurrido que quisiera probar la carne, y mucho menos aprender a tolerar verla.

Lisa intervino. —Espera. No tiene las enzimas para digerirlo. No la matará si no es alérgica, pero no queremos que se ponga enferma.

—Tienes razón. —Olek inspeccionó el lado del palo que no había mordido y rompió un pequeño trozo—. Además, es muy pequeña, así que le daré un bocadito. Toma, Felra.

La dossur se puso a dos patas y agarró el trozo. —Gracias por compartirlo. Yo... espero que esto me ayude a comprender mejor a los depredadores.

—¿Por qué desperdicias tus raciones, humano? La comida es demasiado valiosa para tirarla —siseó Kaisal.

Olek levantó una ceja con indiferencia. —Incluso los llamados herbívoros comen carne en la Tierra. No veo cuál es el problema.

—¡Es una presa! No puede comer comida de verdad; ella es la comida.

La furia se apoderó de mi corazón como una ola en una tempestad. Me lancé sobre Kaisal, sintiendo que mi temperamento cegador se apoderaba de mí. El escuálido Arxur fue lanzado contra la consola de sensores, que indicaba que la fuerza kolshiana estaba a menos de un año luz de distancia. Sin embargo, los peligros del combate no significaban nada comparados con que alguien llamara comida a Felra. Golpeé su cola con la mía, provocando un crujido en los huesos. Mis colmillos rozaron su garganta y bajaron por su tráquea.

—Te... hrr... mataré. Esta es tu última advertencia —gruñí. —Te dije que no volvieras a hablarle así. ¡Y dijiste que harías todo lo que yo te dijera cuando aceptaste este puesto!

El dolor atravesó los pantalones de Kaisal. —Me expresé mal.

—Claro que sí, con crueldad. La insolencia es inexcusable en mis subordinados; puedes agradecer a la «presa» que te haya dado una última oportunidad. No me obligues a hacerle ver lo que haré con tu cadáver.

—No lo haré, Su Salvajía.

Solté al Arxur, que apenas pudo reprimir un grito cuando su cola fracturada golpeó el suelo. Kaisal no recibiría tratamiento médico, ya que las heridas eran un castigo. No quería seguir la política de ejecución de Betterment, pero perdería el control de mi gente si era demasiado indulgente. Además, el bienestar de Felra era un tema en el que no estaba dispuesto a correr riesgos; no habría piedad cuando se le faltaba al respeto.

Olek me miró con los ojos muy abiertos. —¿Estás bien?

—Esperaba más lealtad y obediencia de un defectuoso, eso es todo —resoplé—. Lo siento, Felra. Si todavía quieres, puedes comerte tu... regalo del humano.

—Eh, ¿a menos que él me estrelle contra la pared si no te gusta?

—Probablemente no lo haré. No quiero asustar a los humanos cuando necesito tu alianza. ¿No es obvio?

Lisa arqueó una ceja. —Te gustamos. Admítelo.

—Os tolero. No puedo causaros daño físico a voluntad, ni siquiera cuando me llamáis «blandengue». Por mucho que me gustaría demostrar lo contrario, Zhao se daría cuenta de vuestra ausencia si viniera a comprobarlo.

—Ajá. Claro, grandullón. Mientras tanto, dejas que Felra crea que eres humano porque «desearías ser uno de nosotros». Palabras tuyas.

—Hss, por si sirve de algo, yo también desearía ser humano —apuntó Kaisal, con un tono agrio en la voz—. Para tener los lujos que tú das por garantizados.

—Eso es por lo que luchamos, por si lo has olvidado —espeté—. En cualquier caso, no haré daño a los primates lameculos a menos que pongan en peligro a Felra.

La Dossur se bajó del zapato de Olek. —Entonces, estoy listo. ¿Allá vamos?

Felra sostenía la cecina como si le quemara al tocarla, pero poco a poco la acercó a su cara. Haciendo acopio de valor, logró darle un pequeño mordisco. La Dossur pasó la comida para depredadores por su boca y sus ojos se pusieron en blanco mientras pensaba. Era sorprendente que no lo escupiera de inmediato. De hecho, lo tragó sin atragantarse.

Eso es algo que nunca pensé que vería hacer a un herbívoro, sin ser torturado para ello. Debe de ser algo importante para Felra; incluso los humanos parecen estar presenciando un momento histórico.

Resistí un extraño impulso de recogerla. —¿Cómo te sientes?

—Como si realmente quisiera que me acariciaras —respondió Felra.

—Pequeña... He defendido tu honor y ahora intento ser amable y preocuparme por ti. ¿Después de todo eso, me vuelves a sacar este degrado sin sentido para enfadarme? ¡Fuera, roedor!

Los ojos de Kaisal se iluminaron. —¿Quieres que se vaya el roedor? ¿Puedo sacar al Dossur por la esclusa?

—¿Qué? ¡No! En realidad no quiero que se vaya, enano indigno.

—Pero acabas de decir... No te entiendo. Lo siento.

—Lee entre líneas —intervino Olek—. Isif dice que quiere que desaparezca de su vista, o que se arrepiente de no haberla dejado en Mileau, al menos una vez al día.

Lisa asintió. —Y quiere decir lo contrario.

Felra se acercó rápidamente a su plato de agua. —Para responder a tu pregunta, Siffy, me siento bien; el sabor era muy fuerte y persiste. La textura me pareció artificial. No sé si me gusta, pero creo que es mejor beber algo para quitarme el sabor.

Después de haber estado distraído el tiempo suficiente por el desquiciado Dossur, volví a vigilar a los kolshianos que nos perseguían. Parecía dudoso que las fuerzas de la ONU que reforzaban nuestras filas les disuadieran de acabar con nosotros. Un arxur que buscaba la paz era lo peor que le podía pasar a la Federación; a ojos de Nikonus, superaba el daño que la benevolencia humana había causado a sus objetivos.

Olek y Lisa encontraron sus puestos justo a tiempo, preparándose para transmitir información relevante. Kaisal se curaba la cola herida y verificaba que nuestros activos estuvieran listos para la acción. Dirigir toda una flota parecía más fácil con varios pares de ojos, en lugar de tomar decisiones sin ayuda. Me alejé de mi puesto por un segundo y cogí a Felra en brazos. La dossur se había mantenido a distancia para no distraerme.

—¡Ya casi están aquí! Tienes que concentrarte —dijo la Dossur—. ¿No quieres que me quede fuera de tu radio de acción?

Suspiré. —Nunca has estado en un combate espacial. No quiero que tengas miedo sola. Estamos juntos en esto, ¿no?

—Eres tan dulce, Siffy. Juntos.

Miles de naves enemigas fueron arrancadas del subespacio al encontrarse con los disruptores FTL de la humanidad alrededor de Fahl. Me preparé para comunicarme con mis fuerzas, y el Dossur posado en mi hombro me dio confianza. Por primera vez, un Arxur iba a ver de lo que era realmente capaz la Federación. Dos especies depredadoras, con un herbívoro invitado entre ellas, necesitaban el poder para vencer a los kolshianos. Cualquier cosa que no fuera una victoria absoluta desacreditaría mi destreza de forma irreparable.

Las Naciones Unidas volvieron a dar la orden de mantener nuestras posiciones y esperamos a que la Commonwealth se adentrara en las trampas que los humanos habían preparado alrededor de Fahl. Después de ver los refuerzos que se le habían dado al sistema Sol, sospeché que las defensas creadas por los terranos ofrecerían algunas sorpresas interesantes. Las naves kolshianas automatizadas avanzaron sin miedo a ninguna tecnología oculta. Los primates no hicieron nada para impedir que se acercaran al mundo natal de los Harchen y a nuestra formación conjunta.

Como depredador emboscado, las señales básicas indicaban claramente que se trataba de una trampa, aunque no podía entender los detalles. Era extraño que los terranos nos hubieran colocado tan adentro de su territorio; esto era una prueba de que Zhao confiaba en que no lanzaría un ataque oportunista contra los Harchen. Sin embargo, yo era el único miembro no humano que había detectado que algo andaba mal. La flota kolshiana siguió avanzando hacia el límite del alcance orbital y preparando los radares para fijar como objetivo las naves construidas por Arxur.

—Los humanos no están haciendo nada. ¿Cómo podemos estar seguros de que no es una trampa? ¡Podrían estar trabajando en nuestra contra! —ladró Kaisal.

Abrí las fosas nasales. —Están de nuestro lado. Sea lo que sea lo que están tramando, lo están ocultando a plena vista.

—Así es —señaló Lisa hacia la ventanilla, hacia el mundo habitado que nos rodeaba—. Más bien se esconden en el objeto más grande a la vista.

Al contemplar la superficie esmeralda y las nubes vaporosas de Fahl, se podían ver muchas señales que se elevaban a través de la atmósfera superior. Las defensas aéreas estándar no llegaban tan alto; solo estaban pensadas para contrarrestar incursiones y desembarcos de tropas. Aún no lo entendía del todo, pero me reí cuando adiviné lo que pretendían los humanos. El planeta, que se suponía que era un objetivo fácil contra los ataques orbitales, era su arma elegida.

Con los depredadores terrestres, la ofensiva y la protección se llevaban a cabo al mismo tiempo. La ingeniosidad humana a menudo me impresionaba, con su capacidad para ver la estrategia espacial desde nuevos ángulos y compensar sus deficiencias. Ese pensamiento innovador podría ser lo único que impidiera a los kolshianos acabar con nuestra insurgencia en su infancia. Esperaba que, una vez que se calmaran las cosas, este plan saliera a nuestro favor.

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

Capítulo 125
Memoria del sujeto de transcripción:

Jefe cazador Isif,
Comando de la Rebelión Arxur

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
16 de enero de 2137

Recordé mi primera investigación sin filtros sobre la Tierra, cuando leí lo que decían sobre los arxur. A pesar de su empatía desenfrenada, no cabía duda de que eran depredadores; su historia estaba marcada por el dominio de su mundo y su explotación para satisfacer sus caprichos. Cuando comprendí que los venlil eran considerados iguales, y no mascotas o herramientas, tuve que tomar una decisión ejecutiva sobre si los terranos podían ser aliados. Su naturaleza social era la excusa perfecta para encubrir sus nobles ideales.

Al llegar a la conclusión de que la humanidad era una raza depredadora, me propuse leer sus doctrinas militares. Un adagio que me llamó la atención fue: «La mejor defensa es un buen ataque». Esto quedaba ejemplificado en el sistema Sol, donde lanzaban asteroides con propulsión FTL y emboscaban a la flota de exterminio con armas nucleares. Lo que esperaba de los terranos era un intento activo y enérgico por mantener el sistema Harchen. Ver a las fuerzas de la ONU acurrucarse en Fahl no tenía sentido, hasta que quedó claro que se trataba de un cebo.

Las señales ascendieron a las capas superiores de la atmósfera, desde Fahl. Se trataba de misiles tierra-espacio, un concepto que requería cálculos milimétricos. Para apuntar con precisión a algo en órbita desde tierra se necesitaba una habilidad inconcebible. Los humanos debían de llevar años dominando técnicas similares; el nombre de las Guerras Satelitales me sonaba, y consideré preguntar a los terranos al respecto. Si íbamos a ser aliados en el futuro, debía tener más que un conocimiento superficial de sus capacidades.

—¿Esta tecnología es de vuestras Guerras Satelitales, verdad? —pregunté—. ¿Las recuerdas?

—Eso fue hace años, antes de que Olek y yo naciéramos. Somos bebés del siglo XXII, la Generación Eta. Sé lo que nos enseñaron en la escuela, y Olek sabe lo que ha leído en blogs conspirativos —respondió Lisa.

Olek admiraba la ventana. —Conozco la versión oficial... pero no la acepto ciegamente. Dicen que el conflicto no fue tan grave, que no se suponía que fuera una «guerra real». Solo derribábamos satélites y traspasábamos fronteras digitales. Eran solo cosas, no personas ni lugares. Ningún soldado disparó contra otro.

«Pero alguien cruza la línea y la cosa se agrava. Es como un efecto dominó. De repente, se produce una fusión nuclear en Misisipi y se va la luz en Shenzhen en pleno invierno. Los países sudamericanos y los bloques comerciales africanos se ven envueltos en embargos y ahora están en la lista negra. China derriba por error un satélite francés cuando intentaba derribar un satélite espía estadounidense y ahora la UE está lanzando disparos en represalia».

—Todo esto para decir que sí, podemos derribar cosas del cielo, no hay problema. Se pueden esconder en el suelo miles de misiles tierra-espacio. Los kolshianos vienen aquí pensando que van a bombardearnos orbitalmente a nosotros y a nuestros bonitos edificios, y el planeta les da la vuelta a la tortilla.

Las bigotes de Felra se crisparon. —¿Y esto también funciona como parte de un sistema de defensa antimisiles? Zhao lo mencionó en Próxima Centauri».

«Hrr, la lección de historia es fascinante. Los humanos llaman guerra a algo en lo que ni siquiera se disparan entre ellos». La voz de Kaisal estaba cargada de irritación, aunque mantuvo un tono civilizado. «Me siento mucho mejor con respecto a nuestras posibilidades hoy».

«Ríete todo lo que quieras de la guerra cibernética. El Dominio y los kolshianos desde luego no lo hacen», dijo Olek.

—Yo tampoco. Los humanos siempre saben más de lo que deberían, y eso beneficia a nuestra causa. Kaisal, a menos que quieras socializar, limítate a informar sobre la batalla.

El desprecio se reflejó en los ojos del enano Arxur. —Hay miles de misiles a la vista... Su Salvajía. Disparan contra los kolshianos, no contra nosotros. Son muchos para interceptarlos todos a la vez.

Las ojivas continuaron su vuelo hacia el cielo, dagas blancas que se elevaban desde la superficie verde de Fahl. Potentes motores las impulsaban hacia sus objetivos, y los sistemas de rastreo a bordo las mantenían enfocadas en los kolshianos hostiles. Felra se tensó sobre mi hombro, presionando su mejilla contra mi cuello. Sus ojos, mirando de reojo, absorbían la escena desde la ventana, mientras el enemigo se apresuraba a hacer frente a todas las municiones entrantes.

¿Debería proteger a Felra para que no viera las supuestas bajas que estaban a punto de producirse? No, ella puede ejercer su propio criterio. Es una parte integral de mi equipo.

Conociendo cómo funcionaban los humanos, me costaba creer que este plan fuera un «truco de un solo uso», como decían. Los misiles que se abalanzaban sobre los kolshianos eran una amenaza en sí mismos, pero no eran el golpe decisivo que los terranos solían tener bajo la manga. Las luces parpadeaban desde la superficie lunar, aunque se trataba de una mera restauración de las antiguas defensas planetarias de Fahl. Los láseres cortaban el metal con una potencia decisiva y los enemigos de la Federación no se atrevían a acercarse a la vista de la luna. Eso los obligó a dirigirse en una sola dirección hacia nuestra posición.

Los misiles tierra-espacio cruzaron el vacío y los kolshianos desplegaron una estela de interceptores. La mayoría de los proyectiles fueron derribados por las contramedidas enemigas, engañados para que explotaran prematuramente o destrozados por el fuego enemigo. La flota de la ONU introdujo sigilosamente algunas naves más ligeras para lanzar misiles rompeescudos, pero se mantuvo firme en sus órdenes de que mantuviéramos la formación. No entendía a qué jugaban los humanos. Si nuestros enemigos habían sufrido fallos en los escudos y estaban repeliendo múltiples municiones, ¿no era este nuestro momento para atacar?

—¿Por qué no lanzamos una ofensiva? —gruñí por el comunicador—. ¡Deberíamos atacarlos mientras están confundidos! Los tienes contra las cuerdas.

Un comandante humano respondió a través de un canal cerrado. «Negativo. Mantenga su posición, jefe Hunter Isif. No es aconsejable entrar en combate a corta distancia en este momento».

«¿Por qué no? Estos misiles y defensas láser no son suficientes... no contra mil naves. Los kolshianos tienen una tecnología más avanzada que cualquier cosa que hayamos visto».

«Somos conscientes de las capacidades mejoradas de la Commonwealth, por eso debemos coordinar nuestras acciones. Los recursos son limitados y la rebelión Arxur no puede soportar bajas importantes. Por favor, aguanta un poco más: estamos creando las condiciones ideales para que tu flota ataque, cuando demos la señal. Tenemos un plan. Siempre lo tenemos».

Las naves kolshianas se agrupaban en una formación agresiva y se dirigían hacia nuestras filas combinadas a máxima velocidad. Los terranos no querrían dejarles atacar a los vasallos harchen; era imposible que dejaran acercarse a la Commonwealth. Aun así, el ejército de Nikonus no estaba compuesto por tontos inconscientes. Los bastardos tentaculares vieron las señales de una trampa, pero eran lo suficientemente arrogantes como para creer que podían atravesarla. Aunque el tiempo determinaría quién tenía razón, yo había buscado la ayuda de los humanos. Ahora era demasiado tarde para cuestionar su sabiduría.

«Todas las tropas de Arxur... preparen sus armas de plasma, pero esperen la señal de los humanos. Dejen que los kolshianos vengan a nosotros», ordené a mi flota. «Quieren acabar con nosotros, en connivencia con Betterment, ¡y se llevarán una desagradable sorpresa si creen que pueden entrar aquí sin más! Es lógico que las dos partes responsables de nuestro hambre hayan demostrado por fin que están del mismo lado. ¡Los mandaremos de vuelta al agujero de donde salieron!».

La flota rebelde de Arxur estaba compuesta por todas las naves que pudimos arrebatar a Betterment. Capitanes renegados con sus buques de guerra, naves que se habían quedado de mi fuerza original del sector y transportes menores robados por desertores luchaban codo con codo. Las Naciones Unidas también nos habían regalado en secreto naves más pequeñas. Podía discernir similitudes en el diseño con la armada terráquea dispersa entre mis fuerzas; no se me escapaba la proporción de nuestra fabricación que dependía de la generosidad de la Tierra.

Solo nos enteramos de la connivencia entre Nikonus y Giznel gracias a la información de Zhao. Eso era motivo suficiente para darles margen y confiar en que la humanidad podría burlar a los kolshianos. No me gustaba poner mi destino en manos de otros, sobre todo después de que las cosas hubieran salido mal en el pasado. Mis pupilas se posaron en Kaisal, que no confiaba en los humanos tras su fallida deserción a la Tierra. Luego miré a Olek y Lisa, que estaban estudiando los datos sin decir nada.

Los primates que lamían hojas no movieron ni una ceja, a pesar de que nuestras fuerzas estaban a segundos de un enfrentamiento directo. Los kolshianos ya estaban atravesando los satélites artificiales que flotaban en órbita y habrían recuperado sus escudos cuando nos encontráramos. Los misiles lanzados desde el planeta habían sido impresionantes, pero solo habían matado a unas pocas docenas. Los humanos lanzaron una segunda oleada desde la atmósfera de Fahl; no esperaba que los resultados fueran mejores. En todo caso, ahora el enemigo sabía qué esperar.

Este plan es estúpido; no hay tiempo para esperar a que las defensas planetarias vayan mermando a los kolshianos. Quizá la ONU se ha equivocado y es demasiado arrogante para admitir su ineficacia.

Felra chasqueó junto a mi oído. —Los humanos tienen muchos explosivos aquí, Siffy. ¿Es así en todos sus mundos?

—Déjame consultar los esquemas que me dieron de todas sus defensas y contingencias. Zhao entrega esa información a quien la solicita públicamente —refunfuñé.

—Estás de mal humor. Yo también tengo miedo, pero estoy segura de que estos misiles son diferentes a los primeros. Tenían muchas bombas en su sistema de lanzamiento.

—No sabes leer los sensores, roedor. ¡No hay ninguna diferencia entre estos misiles y los pocos miles de la última oleada! —espetó Kaisal—. Son del mismo modelo. Si no sabes nada de batalla, déjaselo a tus superiores.

—Puedo aprender, Kaisal. ¡Soy tan inteligente como tú! Pero si lo admitieras, tendrías que admitir que no soy comida.

—No eres comida porque S... Isif es defec... cruel. Ha salido a los humanos con las mascotas. Los malditos humanos nos están fallando ahora, como siempre, porque dejarían atrás a cualquier Arxur si eso les salvara el pellejo. No confío en un animal débil de mente, y confío aún menos en estos simios».

Después de considerar sus comentarios, decidí no reprender a Kaisal; tal vez me convendría revisar mi estrategia para someterlo a mi control, si no quería ejecutarlo por insolencia. La comida y oponerse a la Mejora no lo estaban haciendo cordial. Sin embargo, lo que afirmaba sobre los nuevos misiles tierra-espacio era cierto. Los sensores respaldaban su afirmación inicial de que estas armas defensivas eran idénticas a las de la primera oleada. Incluso yo me preguntaba si los terranos estaban perdiendo el hilo.

Esta segunda oleada mostraba signos de un fallo en el sistema de puntería, ya que las ojivas se desviaban de su rumbo hacia la flota kolshiana. Esperé a que volvieran al rumbo correcto, pero muchas apuntaban en dirección opuesta al enemigo. Si le pasaba algo a mi nave de mando, Felra se desintegraría junto a mí. Un gruñido protector retumbó en mi pecho mientras miraba a los Dossur con preocupación. El riesgo era inaceptable; la ONU había fallado y yo iba a dar la orden de sitiar al enemigo.

De repente, se produjo una explosión en la ventanilla, lejos de cualquier nave kolshiana. A esta le siguió otra carga que impactó en el blanco equivocado, y luego otra más; la explicación de por qué los misiles no se dirigían hacia nuestros oponentes se hizo evidente. Los estúpidos terranos habían lanzado accidentalmente sus armas contra los satélites artificiales de Fahl, en lo que solo podía describirse como un fracaso total de su sistema de puntería. La ira ardía en mi pecho y no estaba seguro de poder resistir el impulso de reprenderlos por su incompetencia.

Creía que podía confiar en los humanos; si soy sincero, admiraba su ingenio. ¿La única vez que dependo de ellos para el futuro de mi especie, la cagan?

Fijando una mirada ardiente en la ventanilla, vi cómo un misil tierra-espacio derribaba un satélite. Era irónico, según la ahora exasperante lección de historia que había recibido: derribar objetos en órbita era la razón por la que existían estas armas. Quizá su programación no había sido modificada para desviarlo de los desechos artificiales. El satélite impactado quedó hecho mil pedazos, que salieron disparados alrededor de la órbita del planeta como un torbellino. La mayoría de los fragmentos microscópicos se dirigían... hacia los kolshianos.

La metralla atravesó a los enemigos que se acercaban en cuestión de segundos, perforando las naves en múltiples compartimentos e inutilizando funciones importantes. Los sistemas de navegación se volvieron locos tras los impactos en determinadas zonas del casco, mientras que un golpe afortunado en el propulsor central envió a un puñado de enemigos por los aires en una bola de fuego. El peligro se agravó en las naves tripuladas aisladas, donde los desechos podían atravesar el puente y herir al personal. Afortunadamente para Felra, la mayoría de los enemigos eran drones, por lo que las bajas no pesarían en su conciencia.

«Sus naves automatizadas están construidas para evadir, pero ¿cómo se evade una pared de escombros? Ningún cálculo los salvará», reflexioné para mis adentros.

El mando humano volvió a aparecer en las comunicaciones. «Fuerzas de Arxur, adelante para enfrentarse al enemigo. Acosen sus flancos y apunten a las naves debilitadas. Manténganse detrás de la nube de escombros en movimiento».

—Recibido. Todas las fuerzas de Arxur, los terranos han atraído a una presa vulnerable y nos han indicado que ataquemos. Recordemos a estos miserables herbívoros quiénes son los verdaderos cazadores.

—¿Miserables herbívoros? —chilló Felra cuando apagué el canal—. No seas así. Puedes hacerlo mucho mejor. Quiero ver el día en que hagas las paces con... los miserables herbívoros.

««Miserables» no es un calificativo halagador, ni lo uso como término genérico. Los kolshianos encajan en esa descripción, por lo que es apropiado en este caso. No son quienes dicen ser, ¿verdad? Nadie con una opinión digna llorará su muerte».

Olek se rió entre dientes. «Es verdad. ¡A por ellos, Siffy!».

Los depredadores arbóreos abandonaron su formación defensiva y colocaron sus naves en posición de disparo. Pocos kolshianos habían escapado a las consecuencias de los satélites, que habían actuado como granadas al explotar. La potencia de un solo misil se amplificó hasta convertirse en una tormenta duradera que hizo inexpugnable nuestro paso orbital. La Commonwealth estaba empeñada en aplastar mi rebelión, pero no deseaba perder todas sus naves. Las naves enemigas se retiraron, probablemente tras recibir la orden de retirarse.

Observé a mi flota mientras acababa con los rezagados con un vigor letal. Los humanos presionaron todo lo que pudieron arriesgarse; cualquier nave averiada se convertía en un objetivo inmediato para los terrícolas. Y pensar que me había enfurecido con ellos por una brillante jugada estratégica. Los kolshianos necesitaban establecer los términos de su acuerdo con las Naciones Unidas, porque no estaban ganando terreno en los campos de batalla preparados por los terranos. Mi movimiento sobreviviría un día más, y se lo debíamos a estas defensas armadas. El secretario general se había ganado un humilde agradecimiento por su intercesión.

—¡Hurra! ¿Qué he dicho sobre los calamares? —exclamó Olek.

Lisa sonrió para sus adentros. —No nos des mala suerte. Espera a que acaben con los últimos antes de descorchar el champán.

—Déjame regodearme un poco. Sobre todo después de que Kaisal dijera que no confía en nosotros... simios.

El consejero arxur frunció el ceño. —Cometí el error de confiar en los humanos una vez. El carácter de vuestra especie no cambia por una victoria contra una presa.

—¡Shh! Estás tentando al destino. No uses la palabra «victoria» hasta que se hayan ido todos —replicó Lisa.

—Hrr. Por mí, no hablar está perfectamente bien.

No hubo que esperar mucho para que el conflicto se resolviera, tal y como predecían las supersticiones de Lisa Reynolds. Las últimas naves kolshianas fueron derribadas o expulsadas del sistema en cuestión de minutos, enviadas a curarse las heridas en otro lugar. Tuve la presencia de ánimo de elogiar los esfuerzos de los humanos a través de nuestro canal compartido, donde mi mando podía oírme. Aunque las Naciones Unidas no eran un aliado oficial, esta demostración renovó mi confianza en el impacto que podrían tener cuando se unieran a nuestro enfrentamiento con Betterment. Si la rebelión aguantaba lo suficiente, tendríamos a los depredadores más astutos de la galaxia de nuestro lado. En mi opinión, eso era una ventaja sin igual.

Esto envió un mensaje a todos los rebeldes arxur sobre la competencia de nuestros compañeros cazadores. Esperaba que los humanos tuvieran éxito en su misión de derrocar a la Federación, y que fuera pronto. Había que hacer todo lo posible para ganarse el favor de los terranos y convencer a Zhao de que nos respaldara cuando volviéramos a necesitar su ayuda.

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

Capítulo 126
Memoria del sujeto de transcripción:

Capitán Sovlin,
Mando de la Flota de las Naciones Unidas

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
16 de enero de 2137

Los terranos estaban bien informados sobre el diseño de la base, quizá porque habían obtenido los planos de los mecanismos submarinos de Farsul. Nuestro submarino se deslizó bajo la parte inferior de la estructura, lo que activó una escotilla automática que se abrió. Ascendimos por un conducto, que se volvió a cerrar al detectar el volumen total de nuestro desplazamiento. El agua se drenó de la cámara y una suave voz computarizada nos dio la bienvenida a los Archivos Galácticos. Era el momento de recuperar el manto de la historia auténtica; podía sentir mis emociones en ebullición mientras nos preparábamos.

Tyler, Carlos y Samantha llevaban máscaras respiratorias que cubrían todo el rostro, al igual que el resto del equipo de desembarco. Gracias a nuestros instrumentos, fue fácil determinar que nos encontrábamos en un entorno con presión normal y totalmente aireado, pero el bando kolshiano de la conspiración había experimentado con armas aerosolizadas. La ONU estaba tomando precauciones adicionales para evitar futuros incidentes con soldados curados. El próximo ataque podría ser peor que la cura, si eran capaces de atacar genomas específicos con enfermedades.

Si los Farsul se habían tomado tantas molestias para ocultar el alijo histórico, no se sabía lo que podríamos encontrar allí. Todos aceptábamos el riesgo de que lo inundaran o lo volaran con nosotros dentro, saboteando la misión.

Desembarcamos apresuradamente, sabiendo que otras naves sumergibles nos seguirían. Dar tiempo a los Farsul para destruir las pruebas o activar los mecanismos de destrucción era un riesgo inaceptable. A los alienígenas como Onso y yo se nos dio la opción de llevar equipo de protección biológica, pero yo decidí no hacerlo. ¿Qué iban a hacer, curar a la raza Gojid otra vez? Sin embargo, el Yotul, a pesar de pertenecer a una especie herbívora, se había puesto una máscara especialmente adaptada sobre el hocico.

—¿Por qué ese atuendo? ¿Te ha entrado antojo de carne por estar cerca de Tyler? —le pregunté.

Onso aspiró bruscamente. —Nadie volverá a alterar mi bioquímica jamás. Aunque estoy de acuerdo en que Tyler come demasiada carne para su colesterol.

Tyler apretó los dedos alrededor de un arma. —Juzga todo lo que quieras. Prefiero morir antes que vivir sin una maldita hamburguesa.

—Eso... no es algo sensato —murmuré.

—Bueno, tú nunca has probado una hamburguesa. La comida de conejos no llena, tío.

—Ahórrate los detalles sangrientos, Calvo —rió Sam—. Tenemos trabajo que hacer.

Al recibir una señal, los soldados terran salieron en parejas por una estrecha puerta de salida. No se oyeron ruidos de resistencia en la plataforma de recepción, a pesar del carácter secreto de la base Farsul. Me acerqué a Onso y seguimos a nuestros amigos humanos al aire libre. Tenía mi arma lista, pero no se veía a ningún enemigo ni personal. Solo había una modesta puerta de servicio, que podía estar llena de trampas. Quizás había guardias armados esperando a que entrásemos en la zona principal para acribillarnos.

Con esa sospecha en mente, los humanos volaron la puerta sin llave con explosivos. La confusión era evidente en su lenguaje corporal, a pesar de las máscaras de protección y la ausencia de colas. Al asomarnos, solo vimos un vestíbulo parecido a una biblioteca, con una recepcionista farsul solitaria detrás de un escritorio. Ella dio un grito de sorpresa y dejó de prestar atención a su trabajo. Si no me equivocaba, sus orejas caídas estaban arrugadas por un dolor aún sin sanar.

¿Están planeando matarnos a los intrusos nada más vernos y esta alienígena es un alma rara con conciencia? El dolor no tiene sentido.

«Hola. Soy la archivista Veiq». La farsul extendió con cuidado sus patas vacías y no se inmutó cuando los soldados de la ONU la rodearon. «Soy la única recepcionista de guardia y les ayudaré a encontrar lo que busquen. Todos los registros se almacenan en nodos físicos por motivos de seguridad. Hay algunos empleados de guardia en cada sala, pero son historiadores desarmados; no suponen ninguna amenaza para ustedes».

Tyler, como oficial de la nave de Monahan, se hizo cargo de la situación. «¿Por qué deberíamos confiar en usted?».

«Todos los archiveros deseamos que su experimento hubiera tenido éxito. Agotamos todas las posibilidades e intentamos reactivarlo cada cierto tiempo. Una vez conocí bien a un humano. Se llamaba Danny. Se puso... enfermo, como todos ustedes. Hace tiempo que no interactúo con ningún humano. No vale la pena encariñarse con una criatura con una vida tan corta».

Parpadeé, confundida, tratando de discernir a qué se refería la archivista farsul. Cualquier cosa que tuviera que ver con experimentos con humanos no era legal, y el objetivo típico de la conspiración era acabar con los hábitos depredadores. ¿Por qué esta recepcionista clandestina habría conocido a un humano? ¿Por qué le importaba que se hubiera enfermado, hasta el punto de mostrar dolor? La conspiración kolshiana-farsul trataba las vidas terranas como juguetes, no las consideraba personas.

—Elige tus próximas palabras con mucho cuidado, Veiq. ¿Qué experimento? —El oficial rubio le apuntó con su arma a la sien, con el pecho temblando de disgusto—. ¿Has capturado a más de nuestros malditos civiles?

El farsul se puso rígido. —Suponía que lo sabías. ¿No estás aquí para informarte sobre la... condición de los de tu especie?

—¿De qué coño estás hablando? Hemos venido aquí por vuestros registros acumulados, pero ahora está claro que vais a soltar lo que sabéis.

—Sería más fácil enseñároslo. ¿Os acompaño a la sala de los humanos? Está dedicada a las hazañas de los de vuestra especie.

—De acuerdo. No intentes nada. Adelante, guíanos.

Veiq señaló con una garra una tarjeta magnética y, ante la señal de Tyler, la cogió lentamente. La farsul se dirigió a la puerta de una escalera y pasó el rectángulo de plástico por un escáner. Con un pitido, la barrera se abrió, permitiéndonos entrar sin necesidad de usar la fuerza. Los soldados terran estaban en guardia, esperando que la empleada les tendiera una trampa en cualquier momento. No entendía por qué se mostraba tan obediente y sin miedo.

Tyler mantuvo el cañón de la pistola cerca de su cabeza, sin dejar que se alejara de su guía. Quedaron unos pocos miembros del personal vigilando la zona de recepción, mientras seguíamos ciegamente a la farsul. Los Archivos Galácticos parecían ser un edificio de varios niveles, con salas enteras dedicadas a la recopilación de objetos y al archivo de registros de una sola especie. Saqué un traductor visual de mi cinturón de herramientas y lo pasé por varias etiquetas. Krakotl. Sivkit. Onkari. Arxur.

La última etiqueta me hizo detenerme y estirar el cuello para mirar dentro de esa sala. Las salas de los krakotl, los sivkit y los onkari parecían tener un pequeño número de empleados de la especie nativa, claramente incorporados al grupo. Por razones obvias, el espacio de los arxur carecía de tales inclusiones; nadie estaría tan loco como para emplear a los salvajes grises. Recordando mi ira al descubrir que la historia de Coth era cierta, quería ver por mí mismo cualquier documentación que la Federación tuviera sobre Wriss.

Nuestra prioridad ahora era llegar al fondo de la historia de Veiq sobre los humanos; también me interesaba saber qué sabían los Farsul de sus observaciones iniciales de la Tierra. No estaba seguro de si los antiguos y primitivos depredadores habían mostrado sus atributos redentores en aquel entonces, durante las cruentas guerras. Además, podríamos descubrir los detalles exactos de por qué los habían declarado muertos a los terranos, sin verificar ese hecho más allá de toda duda.

—Humano —leyó Veiq en una placa solemne al final del pasillo—. Este es el que buscas. Dame un momento, por favor.

La puerta humana era diferente al resto. Estaba sellada con una cerradura magnética, lo que suponía un aumento de la seguridad incluso con respecto a los Arxur. La única explicación que se me ocurría era que los Farsul ocultaban algo sobre el pasado de los terranos que ni siquiera sus cómplices tenían permiso para saber. ¿Qué habían visto en la Tierra que fuera tan devastador si se revelara?

Veiq pasó su tarjeta por un escáner y recibió un extraño mensaje de confirmación. La farsul asomó la cabeza con aire abatido y empujó la puerta para abrirla. Tyler la empujó al interior de la sala y avanzó con aprensión. Seguí a la amiga de Marcel con pasos vacilantes y lo que vi casi me dejó sin aliento. La seguridad adicional no tenía que ver con la información que ocultaban... sino con la contención de especies.

Se oyeron exclamaciones entre los soldados de la ONU cuando sus ojos se posaron en tres humanos sentados en un escritorio. El trío no parecía particularmente impresionante para ser depredadores, encorvados sobre holopads con una concentración singular. No pude ver ningún signo de maltrato, restricciones o coacción. Aparte de la extraña ropa de plástico, no había nada fuera de lo normal para los terrícolas. También había algunos farsul merodeando, aunque detuvieron sus tareas al entrar nosotros. Los terranos que trabajaban con los archiveros parecían asombrados al ver a otros de su especie.

—¿Qué demonios...? —murmuró Samantha.

Un humano canoso se acercó cojeando y se sobresaltó cuando lo recibieron con armas apuntándole y gritos. Tyler ordenó a los soldados que reunieran al resto del personal y los pusieran de rodillas. ¿Cómo habían entrado los terranos en los Archivos Galácticos, en el fondo del océano de Talsk? No podía entenderlo, pero tenía muchas ganas de saber en qué consistía el experimento de Veiq. ¿Estaban tratando de convertir a los terranos en simpatizantes de la Federación?

Carlos gritó al hombre de la cúpula plateada que se acercaba a nosotros. —¡Tú! ¿Cómo te llamas?

—George Murphy. —Los ojos del extraño humano se movieron rápidamente y mostró signos de nerviosismo—. ¿Quién... quiénes son ustedes?

—¡Nosotros hacemos las preguntas!

—De acuerdo, señor. Por favor, no se alteren. Yo... es que no entiendo, eh, de dónde vienen. Son humanos.

—¿Venimos de la Tierra?

—¡Eso ya lo sé! Vaya, madre mía, ¿ese es el símbolo de las Naciones Unidas?

—Sí, para ellos trabajamos.

—Mire, quizá debería explicarle... —comenzó Veiq.

George frunció el ceño. —¿Así que han estado ocultando naves espaciales todo este tiempo? Realmente encontraron un platillo volante en Roswell. Dios mío.

—No sé qué te han hecho, pero las pruebas FTL no se ocultaron —respondió Carlos—. Se retransmitieron en directo por todas partes, desde la Tierra hasta Marte. Si te lo perdiste, fue muy difícil pasar por alto la incursión en nuestra patria.

—¿En directo? ¿Marte? ¿Incursión? Eh, señor, ¿qué día es hoy?

—16 de enero, creo.

—El... el año.

—2137.

George puso los ojos en blanco y se desmayó en el suelo. Carlos parecía atónito mientras se arrodillaba para prestarle auxilio. Los dos colegas del Sr. Murphy tenían expresiones horrorizadas y entraron en pánico al oír lo que decían. Yo no entendía lo que estaba pasando, pero era evidente que había una gran desconexión entre estos posibles cautivos y los acontecimientos actuales. Tyler se volvió hacia la archivista Veiq, con una expresión lívida sin duda oculta bajo su máscara.

—¿En qué año creen que estamos? —siseó el humano rubio.

Veiq cerró los ojos. —Se lo estaba explicando. Llevamos siglos trabajando en este proyecto, con interrupciones. Tendría que consultar sus archivos para darles respuestas concretas, pero no hemos visitado la Tierra desde su supuesta extinción.

—¿Nuestro qué? —preguntó un miembro del personal terrano, presa del pánico.

—Eso fue durante la Guerra Fría. Hace al menos ciento cincuenta años. Samantha negó con la cabeza, desconcertada. —Joder, esta es nueva.

Tyler hizo un gesto con la mano. —Sacad a los tres de aquí y llevadlos a nuestra enfermería. Aseguraos de examinarles en busca de contaminantes o contagios antes de quitarles el equipo.

Los soldados se hicieron cargo del inconsciente George Murphy y los otros dos depredadores también fueron escoltados fuera. Los empleados parecían más agitados que antes de nuestra llegada, y uno de ellos seguía exigiendo respuestas a los soldados de la ONU. Veiq observó cómo se llevaban a los extraños terranos y cómo sus compañeros farsulianos eran alineados contra la pared. La recepcionista se retorció bajo la mirada de Tyler y exhaló un profundo suspiro.

—¡Les diré todo lo que sé! Visitamos su planeta después de escuchar sus señales de transmisión. Tenemos miles de horas de grabaciones de ustedes; pueden verlas en el ordenador central. Si quieren, pídanle a cualquiera de nosotros un escáner ocular para evitar la contraseña —dijo Veiq apresuradamente—. Veo que no saben nada sobre el proyecto.

El oficial Cardona se inclinó hacia ella con aire amenazador. —Más vale que me digas algo rápido. Si esos humanos son tan viejos, ¿cómo siguen vivos?

—Criosueño. ¿Están familiarizados con el concepto?

—Sí. Lo que aún no entiendo es que hayan estado secuestrando humanos durante siglos.

—Cuando nos enteramos de que existía una segunda especie depredadora, digamos que nos preocupamos. Solo teníamos una muestra con los arxur, y la cura fracasó de forma horrible. Somos más del tipo que trabaja entre bastidores que los kolshianos, así que siempre conseguimos los primeros sujetos de prueba para una operación. Registramos la información sobre cada especie, ¿de acuerdo?

—Continúa, Veiq. Dime exactamente qué les hiciste a estas pobres personas. ¡A todas las personas como nosotros a lo largo de la historia galáctica!

—Tranquilo. Secuestramos en secreto a unos cuantos sujetos de todas las especies carnívoras. Los mantenemos refrigerados mientras la Commonwealth realiza sus cálculos y luego comenzamos unas cuantas rondas de pruebas. A pesar de vuestra gran agresividad, habría sido un error autorizar un genocidio sin hacer todo lo posible por salvaros. Vuestros ensayos determinarían científicamente si la cura podría funcionar en un depredador... una especie que mata por instinto.

Me encontré paseándome como lo hacían los humanos, resistiendo el impulso de morderme las garras. ¿Por qué estos terranos habían sido tan complacientes con los caprichos de los Farsul, si habían sido secuestrados? Los depredadores no solían ceder tan fácilmente a la intimidación, y estos parecían estar trabajando con una supervisión mínima. Mi intuición me decía que debía sentir ira, sabiendo que civiles inocentes habían sido secuestrados ante las narices de todas las especies. ¡A los habitantes de Gojid les habían hecho esto sin tener ni idea de qué eran los alienígenas!

¿Qué podían haber hecho personas al azar en la calle para merecer que les arrebataran sus vidas? Esto es una atrocidad.

Onso también parecía horrorizado, a juzgar por lo rígida que tenía la cola. Los yotul debían de estar preguntándose si su especie había sido secuestrada de forma similar, a pesar de ser herbívoros; al fin y al cabo, habíamos visto personal de Sivkit trabajando aquí, y ellos eran herbívoros. Conociendo al marsupial, apuesto a que estaba deseando correr a la cámara de los Yotul. Allí se revelarían los crudos detalles de su elevación y las medidas tomadas para mitigar su extraña agresividad.

—¿Sabías que la cura funcionaba con nosotros y aún así participaste en la incursión en la Tierra? —siseó Tyler.

Veiq se apartó de él. —Ya voy a eso. Teníamos muchas esperanzas cuando administramos la cura; al principio, todos los humanos la aceptaron bastante bien. Estaban bien y empezábamos a dar a los kolshianos un pronóstico esperanzador para la Tierra. Claro, la agresividad era una pesadilla, con vosotros, depredadores locos, resistiéndoos más allá de lo razonable... Hubo que encerrar a la mayoría. Aprendimos con el segundo grupo.

—¡Hablas de los humanos como si fuéramos un lote de galletas! ¿Cuál era tu receta mágica para domesticar a un depredador? ¿Drogas? ¿Tortura?

—No, conseguimos que cooperaran por voluntad propia. La clave estaba en no decirles que les habíamos administrado la cura; en su lugar, les dijimos que otros alienígenas les habían infectado y que lo estábamos estudiando por su bien. Al principio se asustaban, pero luego se calmaban. Después les preguntábamos por su cultura y les decíamos que la estábamos estudiando para la posteridad. Documentaban todo lo que recordaban con bastante libertad. Estaban dispuestos a colaborar con nosotros, a pesar de que éramos sus presas... Vuestra especie puede ser bastante encantadora».

«Vaya, gracias. No seas tan adulador, Veiq».

«Lo decía en serio. En fin, resolvimos bastante bien vuestro temperamento; los humanos podían ser manipulados. Mientras no se les dejara sin supervisión, no luchaban. Nuestras pruebas fueron exhaustivas, pensadas para durar varios años. ¡Años comiendo comida herbívora y viviendo la vida de auténticos seres inteligentes! Queríamos creer en vosotros. Pero cuando estábamos a punto de pasárselo a los kolshianos para estudios más amplios, todo se derrumbó».

«¿Se derrumbó? ¿Qué coño significa eso? ¿Cómo se derrumbó?».

—Los sujetos empezaron a enfermar. Todos y cada uno de ellos, y no pudimos hacer nada para detenerlo. Las enfermedades físicas y las deficiencias mentales eran los síntomas menos graves. En algunos casos, enloquecieron... Alucinaciones, insomnio, depresión, agresividad desquiciada, pérdida total de la memoria. La muerte se produjo por sí sola, incluso en los que no tuvimos que sacrificar. Lo llamamos «el hambre». Los humanos se vuelven locos sin carne.

¿El Hambre? Eso no puede ser cierto. El Dr. Bahri dice que los humanos no tienen sed de sangre ni necesidad de comer animales. ¿La abstinencia prolongada realmente provocaría la locura o los ataques de caza?

Carlos se inclinó hacia mi oído. «Deficiencia de vitamina B12. Necesitamos esa vitamina para el mantenimiento de las neuronas y la oxigenación de la sangre. Jodidos idiotas».

—Los kolshianos estaban ocupados inventando una historia para explicar tus... ojos. Desconfiaban de los humanos, pero les habíamos convencido de que tú eras diferente a los arxur —continuó Veiq—. Así que, gracias a nuestra fe, ya habían anunciado tu existencia a la Federación, y el fracaso trastocó nuestros planes. Era hora de dar marcha atrás. El embajador de Farsul preparó tu terrible historia y los kolshianos se la vendieron.

Tyler negó con la cabeza. —Nos pintasteis de la peor manera posible. No es que no lo supiéramos ya, pero...

—¡Estábamos ganando tiempo para averiguar qué había salido mal! Los kolshianos accedieron a ayudarnos a ganar tiempo, por eso los planes de exterminio contra la Tierra se prolongaron durante décadas. Pero los constantes fracasos con nuestros experimentos con humanos eran inaceptables; no habíamos avanzado nada. La Mancomunidad perdió la paciencia y os declaró incurables. También emitió una directiva para borrar todo el conocimiento público sobre la existencia de depredadores con cultura, para que ningún corazón compasivo intentara curar a uno de nuevo».

«Y sin embargo, aquí estás hoy, intentando curarnos de nuevo, joder».

«Los Farsul consideraban que era un error no curar a una especie curable. Los kolshianos ni siquiera quisieron escuchar la idea de abandonar la cura como último recurso; ¡querían mataros sin más! Estáis vivos gracias a nosotros. Pensamos que acabaríamos encontrando una solución, así que teníamos que continuar con el trabajo. Inventamos la historia de que os bombardeasteis vosotros mismos y les impedimos exterminaros».

Parpadeé, confundido, sin estar seguro de haber oído bien. ¿Los Farsul habían engañado a todo el mundo, incluidos sus conspiradores kolshianos, para perfeccionar la cura contra la humanidad? Mientras tanto, sus únicos súbditos eran depredadores que llevaban congelados casi dos siglos. Los terranos habían sobrevivido hasta el día de hoy porque un régimen retorcido pensaba que, con tiempo, podían convertirlos en herbívoros.

Por lo que me contó Carlos, si los Farsul hubieran descubierto el mineral que faltaba, habrían tenido razón.

—Otro día, otro alienígena loco. Cada vez mejor —susurró Samantha.

La tristeza se reflejó en los ojos de Veiq. —Así que la galaxia declaró muerta a la Tierra. Esa mentira fue un grave error de juicio; nos cegó el apego que sentíamos por los sujetos. Aún nos importan, incluso después de todo lo que ha pasado. Pero debido a los continuos fracasos, los Farsul llegaron a creer que los kolshianos tenían razón: curar a la humanidad era imposible. Nos estamos quedando sin especímenes, pero seguimos criando un pequeño grupo cada pocos años. Después, el Hambre se lleva a los últimos».

«Si creéis que habéis fracasado, ¿por qué no nos acabasteis hace décadas? ¿Y luego ayudáis a atacar la Tierra después de que intentáramos unirnos a vuestra Federación?».

«Los kolshianos se habrían dado cuenta si os hubiéramos observado o atacado. Ellos tienen la flota sombra, no nosotros; no queríamos admitir que habíamos mentido. El jefe Nikonus estaba furioso cuando vuestra especie resurgió, así que, a pesar de los planes descabellados que barajó, nos unimos a la flota de exterminio para arreglar nuestro error de una vez por todas. ¿Sabes cuál es la ironía?».

Tyler tensó los hombros. —Seguro que me encantará oírla.

«La ironía es que ahora son los kolshianos quienes creen que podéis ser curados. Les dijimos que había fracasado en su momento, pero no escucharon cómo había sucedido todo. Solo querían un sí o un no para sus planes de exterminio. Así que ahora creen que pueden moldearos, porque Noah mintió en Aafa y dijo que podíais vivir solo de plantas. Nikonus, el viejo chocho, se lo tragó».

Era casi como si la Farsul se alegrara de que los humanos supieran la verdad, para poder validar sus ideas sobre «el Hambre». Aún estaba recuperándome de una de sus afirmaciones cuando la siguiente me golpeó como una bofetada en la cara; no sabía cómo empezar a procesar unas confesiones tan impactantes. Sin embargo, ver cómo el mundo que creía conocer se derrumbaba a mi alrededor empezaba a resultarme familiar. No era fácil, pero se estaba convirtiendo en una sensación manejable.

—Vale. Ya es suficiente, Veiq —murmuró Tyler—. Una última cosa. ¿Dónde están el resto de tus especímenes humanos?

El archivero Farsul hizo un gesto con una pata. —Por aquí.

Los soldados depredadores siguieron a su guía y yo me preparé para encontrarme con humanos primitivos de sus épocas más bárbaras. Los que nos recibieron en esta sala no parecían tan violentos e incivilizados. Aun así, desconfiaba de cualquiera que hubiera crecido entre derramamientos de sangre, sin las comodidades de las que disfrutaban los terrícolas hoy en día. Esperaba que los terranos estuvieran preparados para cualquier problema que pudieran causar sus parientes despertados.

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

Capítulo 127
Memoria del sujeto de transcripción:

Capitán Sovlin,
Mando de la Flota de las Naciones Unidas

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
16 de enero de 2137

Las cápsulas criogénicas se encontraban en una cámara separada y sin identificar, oculta tras una pared falsa en el pasillo. La archivista Veiq se frotó la nariz húmeda y sus orejas caídas se fruncieron con aprensión. Aquella Farsul parecía más nerviosa que cuando los soldados terran derribaron su puerta con armas; tal vez sabía que los soldados depredadores eran civilizados, informados y controlados. Consideré decirles a mis compañeros que no despertáramos a los cautivos hasta que tuviéramos un plan para someterlos. Sin embargo, la posibilidad de ofender a mis amigos humanos me disuadió de expresar mis preocupaciones.

Las cubiertas de cristal cubiertas de escarcha cubrían los contenedores ovalados, revelando depredadores de aspecto plácido. Entrecerré los ojos en busca de cualquier signo de cicatrices de batalla; evaluar el nivel de amenaza potencial de cada uno requeriría conocer su experiencia en el campo de batalla. Se trataba de humanos que habían desapientizado a su propia especie, así que ¿cómo podíamos esperar que tuvieran la más mínima preocupación por formas de vida alienígenas, como Onso y yo? El yotul no parecía temer a estos terrícolas primitivos, probablemente porque él mismo era primitivo. No entendía los cambios críticos en la moral y el comportamiento de los terrícolas a lo largo de los años.

Conté varias docenas de humanos en estado de estasis, más que los soldados que teníamos allí. Esto podría convertirse fácilmente en una estampida o en un alboroto... o tendrían que disparar a sus antiguos civiles.

Tyler apuntó con su arma a Veiq. —Despiértalos. Si les haces daño, que Dios me pille y no te perdone.

—Entendido —susurró el Farsul—. Se van a asustar.

—¡No me jodas! ¡Los secuestrasteis y los dejasteis dormir durante cien jodidos años!

—Intentábamos salvar a vuestra especie...

—¿Por qué no te preocupas de salvar tu propio pellejo? ¡Abre las malditas cápsulas, AHORA! Fuerzas de la ONU, quiero que cada persona coja una cápsula. Tranquilizad a estas pobres almas, explicadles con claridad y concisión lo que está pasando y llevadlos de vuelta a nuestra nave.

El archivero Farsul tecleó en una consola de control central, con los ojos brillantes por la preocupación. Carlos y Samantha obedecieron las órdenes de Tyler y cada uno encontró un lugar junto a una cápsula. Onso saltó hacia un contenedor propio e lo inspeccionó desde todos los ángulos con ciego entusiasmo. Yo me quedé paralizado, nervioso por estar al alcance de una bestia recién despertada. El yotul se dio cuenta de que no había seguido las órdenes y señaló con la cola una cápsula desocupada.

—Quizá debería quedarme fuera —sugerí—. Soy un alienígena. Podría agitarles, y no sé muy bien cómo tratar a los humanos, eh...

Samantha frunció los labios. —Mueve el culo y ve allí. Lo menos que puedes hacer es fingir que te importamos, Sovlin.

«Sí que me preocupo por vosotros. Pero también sé cómo se comportaban los humanos de esta época».

«¿Hay algún problema?», Tyler se giró y la exasperación brilló en sus ojos helados. «Ahora somos la misma especie que entonces. No espero que la gente con la que sirvo nos vea como depredadores sin mente».

—Sí, señor. Por supuesto que no lo son; solo pienso en el expediente de la Federación sobre sus guerras. Lo revisé con Recel cuando Marcel... Perdóname. Me voy.

Agaché la cabeza avergonzado y me apresuré a acercarme a una cápsula en contra de mi voluntad. Mi corazón se aceleró al mirar al depredador que dormía. Tenía los brazos conectados a cables y cruzados sobre el pecho inmóvil. Este terrano parecía joven, con una piel impecable más pálida que la de Tyler; su melena era una franja marrón que le caía sobre las cejas. Al menos no me había tocado un ejemplar especialmente imponente, pero un gojid no estaba hecho para interactuar con estas criaturas.

La niebla del cristal se disipó y me permitió ver sin obstáculos el rostro del depredador. El color comenzó a volver a la piel del antiguo humano y sus labios azulados recuperaron un tono rosado saludable. Veiq siguió pulsando botones y se apartó cuando se abrieron las tapas de todas las cápsulas. Resistí el impulso de sacar mi arma; a Tyler no le habría gustado que apuntara con un arma a este primitivo. Era importante recordar que estos no eran los terranos presentables a los que había llegado a amar. Eran cazadores sin ley que vivían en una sociedad dura, con pocas comodidades y sin conocimiento de la vida alienígena.

El pecho del humano de cabello castaño mostró signos de movimiento, que gradualmente se estabilizaron. Sus párpados se movieron y sus fosas nasales se dilataron. Di un paso atrás instintivamente, sin saber si intentaría estrangularme. Las espinas que me quedaban estaban completamente erizadas; la sensación de náuseas era casi idéntica a la que había tenido cuando me encontré con Marcel. Los ojos binoculares del depredador se abrieron de golpe, con un sorprendente tono ámbar, y en ellos se reflejó el pánico. Se enderezó con un movimiento inquietante.

Apenas pude ahogar un grito; todos los impulsos de mi cerebro querían suplicar clemencia. Sus pupilas estaban fijas en mí y parecía tan asustado por mi presencia como yo por la suya. Mi miedo se calmó un poco cuando el humano se alejó de mí. Su respiración se volvió frenética y se abrazó a sí mismo en un gesto de auto consuelo. El depredador se presionó contra la parte trasera de la cápsula, abrazándose las piernas contra el pecho.

«Dios mío». Los inusuales ojos del terrícola se llenaron de lágrimas y su tono era entrecortado por la hiperventilación. Otros especímenes que se estaban despertando mostraban signos de ataques de pánico o salían a ciegas de sus cápsulas. «Dios mío. ¿Qué coño pasa?».

Claro y conciso. Dile lo que está pasando y reza para que sea un ser inteligente capaz de razonar.

«Tranquilo». Mis palabras le hicieron fruncir el ceño y se abrazó la cabeza con las manos. Debía de ser la primera vez que entendía algo gracias al implante traductor que los Farsul debían de haberle instalado tras su captura. «He venido a rescatarte. Me llamo Sovlin... ¿Tú cómo te llamas?».

«C-cazador». ¡Oh, Protector! Se llama literalmente «cazador»; estos son humanos primitivos que veneran a los depredadores. Pero parece que me tiene miedo, lo cual es extraño. «¿Dónde estoy? ¿Qué coño eres?».

«Te secuestraron unos alienígenas... ¡Eh, no fui yo ni los de mi especie! Hay dos razas precursoras que se entrometieron en muchas culturas primitivas... la tuya y la mía. Todo mi planeta fue destruido, eh, no es que lo hayas preguntado, pero después de eso me uní a los humanos. ¿Ves a todos los soldados humanos que hay por aquí? Trabajo para la Tierra».

«¿Secuestrado por alienígenas? Recuerdo que estaba acampando y oí un ruido... algo afilado me golpeó en el cuello y... ¿por qué? ¿Qué me hicieron? ¿Cómo puedes trabajar para la Tierra? ¡Llévame a casa!».

Hunter se estaba volviendo histérico y le temblaban las manos. Escuché sus sollozos y sentí que la lástima comenzaba a reemplazar mi miedo. Por muy peligroso que pudiera ser este cautivo, estaba claro que su mente estrecha estaba abrumada; las preguntas que planteaba eran comprensibles, teniendo en cuenta que se había despertado en un lugar extraño. Vacilante, me acerqué poco a poco a él y se tensó como si fuera a hacerle daño. ¿Por qué un depredador alfa me veía como una amenaza?

La noticia que estaba a punto de darle podría destrozar su mundo; todo y todos los que conocía habían desaparecido hacía mucho tiempo. ¿Quizás mostrar empatía lo convencería de no embestir o mostrar agresividad? Hunter merecía algo de consuelo después de lo que había pasado. Puse una pata sobre el hombro del humano, cuyo nombre me daba escalofríos, y lo abracé con cautela. Lloraba incoherentemente, sollozando entre mi pelaje. Para mi sorpresa, su melena y sus garras rosas y blancas estaban impecables, incluso de cerca.

Sorprendentemente pacífico. ¿Cómo puede un humano antiguo, que no tiene ni idea de lo que está pasando, actuar como las almas benevolentes de hoy en día? Quizás los históricos no eran tan bárbaros como yo pensaba.

—No pasa nada. Ahora te llevaremos a casa. Lo estás haciendo muy bien —le tranquilicé.

Hunter respiró con dificultad, la boca llena de mucosidad. —Eres... un extraterrestre. ¿Por qué te entiendo?

—Creo que los bastardos que te capturaron te inyectaron un traductor. Escucha, lo que voy a contarte es perturbador, pero es la verdad. No sé cómo puedo ayudarte, dadas las circunstancias, pero te prometo que haré todo lo que pueda. ¿De verdad quieres saber lo que pasó?

El humano descongelado asintió. —P-por favor.

—Unos alienígenas llamados los Farsul te capturaron y te han mantenido congelado para futuros experimentos. Llevan siglos despertando a pequeños grupos de cautivos, así que, eh, la Tierra no es la Tierra que tú recuerdas. Estamos en el año solar 2137. Los humanos son una especie interestelar en guerra con la conspiración Farsul-Kolshian, porque interfirieron en tu mundo y en el de todos los demás. Hemos localizado esta base y estamos aquí para rescatarte y desenmascarar a los culpables. ¿Te parece lógico hasta ahora?».

«Sí... y no. ¿Por qué querría alguien experimentar con nosotros, conmigo? ¿De verdad ha pasado tanto tiempo? Mi familia está muerta, si han pasado siglos. Dios mío, esto no está pasando...».

«Sé que es mucho, Hunter». Ojalá tuviera otro nombre. No digas «depredador», Sovlin, no quieres que Hunter piense en cazar. «Gran parte de la galaxia percibe a los humanos como malvados y violentos. Estos tipos intentaron «curaros» genéticamente, como hicieron con mi raza hace siglos. Cuando fracasaron, se unieron a los que quieren vuestra extinción».

«Creen que somos malvados por las guerras».

—Y porque sois una raza depredadora —ladró Onso, sin que nadie le preguntara.

Maldita sea, elevación. Ahora sí que la has hecho buena.

Hunter giró bruscamente la cabeza hacia el yotul. El marsupial había sacado a su humano de la cápsula y, por lo que pude oír, le estaba explicando su hipótesis sobre su ingeniería. Mi primitivo terrícola gruñó al ver al alienígena de pelaje rojizo; su mirada ámbar recorrió la sala. Podía sentir que el primate no deseaba otra cosa que acurrucarse bajo una roca y desaparecer, lo que significaba que no tenía intención de hacerme daño. Sin embargo, me preocupaba que la charla sobre depredadores lo empujara hacia el origen de su nombre.

—¿Raza depredadora? —repitió la bestia de pelo castaño.

Suspiré con cansancio. —Tú... cazas, cazador. Tus ojos miran hacia delante. La única otra raza depredadora de la galaxia se alimenta de personas y las esclaviza.

—Eso es... jodidamente repugnante. Me alegra, aunque me sorprende un poco, que sienta tanta aversión por los arxur. —¿Se comen a los humanos?

—No

—¿Se comen a los de tu especie?

—¿A los gojids? Sí, bueno, cuando era capitán de una nave estelar, ellos... No, espera, no me has preguntado por mi vida personal. Perdona mi indiscreción.

—Continúa, si quieres. Puedo oír el dolor en tu voz.

«Bueno, estaba en una videollamada... que es una comunicación remota en la que se puede ver a la otra persona... con mi familia desde mi nave espacial. Los devoraron vivos mientras yo miraba, y no pude levantar una garra para ayudar. Se puede decir que he tenido que superar algunos miedos y odios para acostumbrarme a los humanos».

El rostro de Hunter se contorsionó con lo que llegué a reconocer como la expresión terráquea de simpatía. Mis espinas comenzaron a calmarse y decidí que no representaba una amenaza. Era sorprendente lo poco que su comportamiento se alineaba con la crueldad salvaje, o en el mejor de los casos, la indiferencia, que esperaba de la humanidad pre-FTL. Ahí quedaba lo que mi terapeuta decía sobre que eran una especie territorial y agresiva. Su oscuro pasado casi se veía agravado por lo similares que parecían estos primitivos a los terrícolas modernos.

Pensaba que los humanos habían cambiado y que habían alcanzado un mayor grado de empatía a medida que avanzaba la civilización. Sin embargo, este depredador mal llamado todavía siente lástima por mí, incluso cuando su realidad es un desastre.

—Lo siento mucho —gruñó—. Debe de seguir pesándote. Yo ni siquiera puedo asimilar que mi familia haya... desaparecido, en lo que para mí fue un instante. Creo que más adelante me golpeará como un tren de mercancías.

Aclaré la garganta. —Yo también siento lo que te pasó. Tenemos que sacar lo mejor de nuestras circunstancias ahora y, tal vez, por el camino, conseguir un poco de venganza.

—Venganza. Tío, solo soy un estudiante universitario... ¿Sigue existiendo mi universidad? Todos deben de pensar que estoy muerto; seguro que mi madre se ha muerto.

—Depende de la ciudad, supongo. Es una larga historia que tiene que ver con la guerra. De todos modos, si quieres, las Naciones Unidas podrían localizar a algunos familiares. Quizá aún te quede gente, y quizá haya registros de lo que les pasó a tus seres queridos.

«¿Para qué molestarse? Los descendientes serán mis tatarabuelos o algo así. Mi familia, la que conozco y quiero, lleva muerta mucho tiempo».

«Es para cerrar el ciclo. Claro, es principalmente una oportunidad para conocer a tus futuros parientes y proteger el linaje de tu familia. Pero también es una oportunidad para preservar la memoria de tus seres queridos. Es parte de por qué sigo adelante, para retrasar un mundo en el que nadie recuerde a mi pequeña. Y me digo a mí mismo que hay una posibilidad, aunque sea mínima, de que vuelva a ser feliz algún día. Tú eres mucho más joven que yo. No será fácil, pero puedes labrarte una vida».

«¡Ja! Seré como un zapato en el pie equivocado. No sabré nada de la cultura y mis cualificaciones probablemente ya no valdrán para nada. ¿Qué voy a hacer con mi vida? ¿Qué hay para mí en la Tierra?».

«No sé cómo era la curiosidad de los humanos en tu época, pero podrías empezar por aprender sobre todas las formas de vida y costumbres alienígenas. Es una oportunidad para descubrir algo nuevo, que nadie más de tu época ha visto jamás. Para transmitir tu pedazo de historia a la galaxia».

«Pero, ¿cómo lo hago? No creo que pueda con esta mierda. No sirvo para nada».

«Eso no es cierto. Las Naciones Unidas necesitan más personal, así que toda ayuda es bienvenida, independientemente de tus capacidades. Empieza poco a poco, Hunter. No tienes que tener todas las respuestas hoy.

«Poco a poco. Sí, vale. ¿Tienes algo en mente? Necesito mantener la mente ocupada.

—Bueno, ¿por qué no vienes con nosotros? Vamos a revisar los archivos. Puedes ayudarme simplemente acompañándome. Me gustaría saber cómo esos cabrones de Farsul cambiaron la historia de los gojidkind, pero también me da un poco de miedo.

—¿Por qué?

—Me preocupa que sea tan perturbador como tu historia. O lo que era el presente para ti.

«... Es justo, sinceramente. Está bien. Te seguiré, Sovlin».

La mayoría de los humanos despiertos estaban siendo llevados de vuelta al submarino, para ser atendidos en relativa seguridad. Podía oír conversaciones por la radio, mientras otros grupos de soldados de la ONU aterrizaban para ayudar a barrer los Archivos. El ejército terrano también estaba lanzando una boya de comunicaciones, para asegurarse de que el mando de la ONU sobre Talsk recibiera noticias de esta debacle. Si Hunter solicitaba acompañarnos, no veía por qué Tyler se opondría. Esta reliquia viviente del pasado podría ser mi mejor oportunidad para comprender la naturaleza de los depredadores.

Quizás la naturaleza humana consiste en caminar sobre la línea que separa la gran beneficencia de la depravación insondable. La elección es suya, aunque aún no está escrita en la historia, con implicaciones de gran alcance para toda la vida.

Onso aguzó el oído. —Voy con el grupo de vuelta a la nave, viejo. Luego, si puedo elegir mi misión, buscaremos la sala Yotul. Será maravilloso limpiar la influencia de la Federación de nuestra cultura, para siempre.

—De acuerdo. Espero que encuentres lo que necesitas, pero yo no te acompañaré. Suponiendo que Tyler nos dé luz verde, Hunter y yo vamos a investigar el pasado de los gojids —murmuré.

—Nos vamos con vosotros —Samantha se había materializado detrás de mí, con una mirada de acero en sus ojos verde bosque. La máscara de guerra biológica la hacía parecer una máquina—. Carlos y yo hemos pasado por un infierno contigo. No vamos a dejar que decidas que sos un monstruo. Tu terapeuta ya tiene suficiente dolor de cabeza contigo.

Hunter señaló su máscara. —Eso es un... ¿necesito uno de esos?

—Sí, te traeremos una. Por ahora deberías estar bien. No parece que inyecten la cura hasta que lancen un «nuevo lote», intervino Carlos.

Antes de adentrarme más en los Archivos y averiguar más allá del alcance de las acciones llevadas a cabo contra la Tierra, necesitaba la autorización de mi superior para mi plan. Podría pedirle a Tyler que le proporcionara a Hunter el equipo adecuado; conociendo al oficial rubio, permitiría que el antiguo terrícola me acompañara. Ver a toda la humanidad, pasada y presente, como algo más que depredadores era exactamente lo que él había pedido.

Con la identidad de todas las especies de la Federación en juego, era nuestro deber moral sacar a la luz todos los crímenes de Farsul contra la inteligencia.

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

Capítulo 128
Memoria del sujeto de transcripción:

Capitán Sovlin,
Mando de la Flota de las Naciones Unidas

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
16 de enero de 2137

Con varias tripulaciones aterrizadas en los Archivos Galácticos, nos dividimos en equipos. Tyler nos dio una hora para recopilar los datos más esenciales y reunirnos de nuevo en el submarino para transportar la información a otro lugar. En caso de que algo saliera mal, era fundamental sacar del planeta cualquier información sobre las «especies clave». Venlil, Zurulians, Arxur, Yotul y Krakotl eran consideradas las cinco más importantes; afortunadamente, mi comandante también accedió a mi petición personal de investigar a los Gojids.

El oficial Cardona decidió acompañar a Onso a la sala de los Yotul, mientras vigilaba a los prisioneros de Farsul, como Veiq. Carlos terminó liderando nuestro pequeño grupo, convenciendo a un tímido archivero para que nos mostrara el camino. Hunter había conseguido ropa adecuada en el submarino y nos siguió a las espaldas. Si alguien me hubiera dicho hace un día que le daría la espalda a un depredador primitivo, con un nombre que encajaba con lo que imaginaba que sería su nomenclatura, me habría reído. Sin embargo, mis preocupaciones sobre los antiguos terranos se habían evaporado por completo.

Tengo problemas más importantes entre manos, con lo que estoy a punto de descubrir. Esto podría destruir lo poco que queda de mi herencia.

Decir que estaba aterrorizado por la verdadera historia de los gojids era quedarse corto. Dependiendo del grado de atrocidades que descubriera, lo mejor para mi especie podría ser enterrarla de una vez por todas. Ciertos elementos desagradables no deberían volver, por muy atroces que fueran los métodos de eliminación de la Federación. ¿Cómo nos percibiría el resto de la galaxia, y a nuestros refugiados, si fuéramos en algo similares al pasado de los terranos?

Sombras se movieron detrás de mí y sentí una ligera presión en la columna vertebral. Hunter soltó un grito y se llevó la mano al dedo índice, que ahora sangraba; el humano primitivo había decidido, sin previo aviso, tocar la punta de una cerda. Se lo había buscado él mismo, tocando un objeto afilado sin motivo alguno. Quizá Onso no era tan malo, en comparación con otras criaturas por debajo de cierto nivel tecnológico.

—¿Qué te ha impulsado a hacer eso? —espeté.

Hunter se encogió de hombros. —La curiosidad mató al gato. Solo hay una forma de saber lo afilado que es, ¿no? Oye, ¿por qué solo tienes púas en parte de la espalda? Es como si sin ellas tuvieras manchas.

—Bueno, digamos que las alineó una ametralladora y me las arrancó de la columna una ráfaga de balas. Dolió, dolió mucho. Tampoco pueden volver a crecer porque soy jodidamente viejo, así que Sam me llama Calvo para restregármelo en la cara. ¿Responde a tu pregunta?

—Ay. Sí, tío.

Carlos arriesgó una mirada curiosa hacia atrás. —¿En qué año fue para ti? Pareces de Estados Unidos.

—En 1966. Soy estadounidense, nacido y criado allí.

—Solía preguntarme por qué los extraterrestres os atacaban a vosotros, los locos yanquis, en todas las historias de ovnis —bromeó Sam—. Quizá les atraía vuestra presencia en los medios de comunicación. Pensaban que nos representabais a todos, porque actuáis como si lo hicierais.

—¿Acento australiano?

—Así es. Ahora es tu oportunidad para los chistes sobre canguros. Nunca los he oído antes.

—En realidad, quería preguntarte por los rectángulos de cristal que lleváis todos en el cinturón. ¿Son televisores del siglo XXII?

Apenas pude contener mi desdén y me centré en Carlos. El guardia estaba apuntando con un arma a un prisionero farsul; habíamos entrado en un nuevo pasillo en busca de la sala Gojid. Una vez más, pensé para mis adentros que Onso sabía lo suficiente de tecnología como para recitar un libro de texto, como mínimo. Nunca cuestionaba cosas básicas ni mostraba una falta de conocimientos tan evidente. Hunter claramente sabía muy poco de tecnología.

—No, a la gente todavía le gustan los televisores grandes y montados en la pared. Samantha se desenganchó el holopad y lo desbloqueó con reconocimiento facial. —Esto es un holopad... aunque en realidad sirve para ver programas de televisión. Se utiliza principalmente para acceder a Internet y hablar instantáneamente con amigos. En tu época teníais teléfonos, ¿no?

Hunter resopló indignado. —¡Los teléfonos existen desde el siglo XIX! ¿Me estás diciendo que esa cosita... puede llamar a la gente?

—Con transmisiones de vídeo, o enviarles mensajes escritos. Las pantallas en 3D son un buen detalle.

—Vale. Transmisiones como un río... ¿el vídeo funciona con agua? Y, eh, ¿qué es internet?

¿Acaso sabe lo que es un ordenador? Va a ser difícil de explicar.

Intenté contener un tono burlón. —Las transmisiones son vídeos en directo. ¿Te dice algo la palabra «ordenador»? Empecemos por ahí.

—Sí, pero eso no puede ser un ordenador de verdad. Ocupan habitaciones enteras. Tu «holopad» cabe en un bolsillo. ¡Es imposible que tenga la potencia necesaria, y ni siquiera enfrías los mecanismos! —exclamó Hunter.

«Podemos concentrar una enorme potencia de procesamiento en chips diminutos y realizar funciones más complejas de lo que puedas imaginar», explicó Carlos. «Internet es una forma de comunicación entre ordenadores, en todo el mundo... y ahora, en toda la galaxia. Básicamente, es una red que alberga foros e información y, a estas alturas, engloba el conocimiento colectivo de la humanidad».

Samantha murmuró en señal de aprobación. «Es realmente extraordinario. Puedes hacer una pregunta y un programa busca en todo el archivo. Millones de resultados sobre cualquier tema que se te ocurra —ciencia, historia, famosos, entretenimiento— al alcance de tu mano en cuestión de segundos».

«¡Vaya! No puedo entender cómo los humanos han podido construir algo así. La investigación debe de ser muy fácil para vosotros. Nosotros teníamos que rebuscar en libros para encontrar una sola fuente, y vosotros tenéis millones de enciclopedias al alcance de la mano. No tenéis ni idea de lo afortunados que sois, ¿verdad?».

«Los humanos han avanzado mucho desde sus orígenes primitivos», reconocí.

Carlos cerró el puño y empezó a girarse hacia mí, pero entonces se dio cuenta de que el Farsul había terminado de guiarnos hasta la cámara de los Gojid. Se me erizaron las espinas al intuir una grave amenaza en la información que albergaba aquel lugar. Luchando con la verdad sin disfraz de nuestra omnivoría, y posiblemente viendo a los de mi propia especie devorando carne, no estaba preparado para pruebas concretas. El conocimiento de mi ascendencia casi había minado mi voluntad de vivir la primera vez, incluso con mi deuda pendiente con la Tierra. Me sentía repugnante, solo por pensar en esos hechos tan desagradables.

Mis compañeros humanos no estaban tan indecisos como yo y se colaron en la sala. Gritaban órdenes, utilizando sus armas como motivadores; había Gojid mezclados con el personal nativo, y una parte de mí se preguntaba si eran de la era primitiva de la cuna. Sin embargo, el hecho de que algunos gritaran «Naciones Unidas» sugería que eran conspiradores activos, no cautivos. Seguí a mis compañeros, barriendo la habitación con mi arma en busca de amenazas. Hunter me seguía de puntillas, aprensivo por nuestro entorno. Samantha se tomó la libertad de obligar al personal a tumbarse en el suelo.

Flexionando un brazo tatuado de forma amenazante, Carlos ordenó al archivero farsul que nos había guiado hasta allí que desbloqueara el ordenador central. El empleado conspirador avanzó con paso pesado y se inclinó sobre un sensor para que le escanearan la retina. Demasiado pronto para mi gusto, tuvimos acceso a la gran colección; todo lo documentado en Gojidkind estaba en mis garras. Hunter se acercó a mi lado y arqueó una ceja con curiosidad. No entendía por qué me mantenía alejado de la consola, como si quemara al tocarla.

—Tyler dijo que tenemos una hora para reunir información, pero tómate tu tiempo —siseó Sam.

Respiré hondo y pasé la garra por encima de una serie de carpetas. Carlos consiguió un disco duro y empezó a descargar todos los archivos que encontraba. ¿Debería haber impedido al humano transcribir esta información, al menos hasta que yo mismo revisara el contenido? Los nervios me impedían respirar, mientras mis pensamientos conscientes se desvanecían. Mi mente estaba en trance, pero conseguí abrir en la pantalla un archivo llamado «Resumen».

«¡Bienvenidos, archiveros del futuro, y enhorabuena por vuestros ascensos!», tronó una voz en off de Farsul en el vídeo, y yo me estremecí por el volumen. «Este vídeo será una breve sinopsis de la especie 92-A, conocida como «Gojid». Hay disponibles millones de horas de imágenes previas al contacto, que vuestras diligentes garras deberán clasificar a lo largo de los años. He recopilado ejemplos de los aspectos clave de su cultura y un análisis concluyente de su exitosa conversión».

Hunter ladeó la cabeza mientras observaba imágenes de gojids prehistóricos construyendo un velero. El vídeo mostraba una serie de casas de arcilla y extensos huertos que no parecían muy diferentes de los actuales. Una imagen aérea de un pueblo con escasa iluminación eléctrica completaba la narración. Poco a poco, se fue oscureciendo hasta quedar en negro, sin narración, y pasó a mostrar pinturas rupestres primitivas de trabajadores labrando el campo.

«Los gojidos llaman a su mundo natal la cuna, un nombre que proviene de una deidad local: el Gran Protector. Según su mito de la creación, toda la naturaleza fue creada para ser el hogar perfecto para su especie», declaró el Farsul en la grabación. «La tierra les proporciona todo lo que necesitan y ella escucha sus gritos ante las amenazas del hambre o las bestias. Esta ha sido su religión predominante desde la llegada de la agricultura. La doctrina agrícola y la fe se difundieron juntas, y los lugareños afirmaban que el Protector les había enseñado cómo crecían las plantas».

Las cámaras de vigilancia mostraban a los gojids rebuscando en un bosque y recogiendo todo lo que encontraban. La lente de la cámara se centró en cadáveres medio devorados, que los primitivos arrojaban a un carro. Estos asquerosos miembros de mi especie se detuvieron en un claro y se escondieron entre los arbustos. Depredadores magros y manchados con enormes colmillos acechaban a una especie que pastaba y mataban a tantas presas como podían.

Los gojidos se esconden porque han visto a los depredadores. Es el comportamiento de las presas, ¿no?

Se oyó un disparo y los gojidos salieron disparados del follaje con total abandono. Un depredador manchado gruñó de dolor cuando una bala se le clavó en las ancas. Los primitivos sapiens estiraban los brazos para parecer más grandes y agitaban sus garras. Para mi desconcierto, los animales cazadores se alejaron corriendo sin sus presas; mi gente había ahuyentado a los depredadores de su presa con agresividad. Los gojidos se felicitaron antes de recoger las presas.

La grabación continuó con una explicación. «Los gojidos son una especie carroñera. Dejan que los depredadores hagan el trabajo sucio y luego se abalanzan para hacerse con los cadáveres. La carne no es un alimento básico de su dieta, sino un manjar caro que consumen ocasionalmente. Lo que acabas de presenciar es a una familia de vendedores ambulantes que rebuscan trozos para vender a la clase alta.

Dado que se trata de un elemento cultural aceptado, incluso de estatus, nos parece evidente que es necesario encontrar una solución. El gobierno, los consejos locales elegidos, incluso envían grupos de búsqueda de comida en tiempos de dificultad; es un método de supervivencia respaldado por sus propios líderes».

Las imágenes pasaron a mostrar imágenes granuladas de naves espaciales aterrizando y noticias en periódicos prehistóricos. «CRIATURAS DE OTRO MUNDO: LLEGAN CON REGALOS», decía el titular. La imagen de la portada mostraba a un sacerdote del Gran Protector conversando con un kolshiano. Conseguí leer un poco sobre un nuevo futuro para los gojidkind antes de que la transmisión pasara a panfletos a favor de su exterminio.

Mis emociones estaban a flor de piel después de ver a los de mi especie siendo pasto de depredadores en la película. ¿Podría argumentar que el regalo de la cura de los Farsul no era una bendición? ¿Era tan malo instaurar un sistema de creencias adecuado?

«Su temperamento hacia los alienígenas no resultó hostil. La reeducación formal parecía demasiado extrema. Dado lo mucho que los gojids estaban comprometidos con la «naturaleza», convencerlos de que adoptaran exterminadores... no eran receptivos al concepto. Se rieron de nuestras enseñanzas y rechazaron nuestras costumbres. La conversión requeriría décadas de esfuerzo gradual.

Si los gojidos hubieran sido introducidos en la galaxia de forma precipitada, habría sido desastroso. Pero con la tecnología que les dimos, ¿cómo no iban a llegar a querernos? Así fue como conseguimos poner un pie en la puerta y también nos permitió difundir nuestras ideas al público. Mezclamos la cura con medicamentos que salvan vidas y difundimos el rumor de que era un juicio del Protector».

En la pantalla principal se proyectaban imágenes de Farsul transportando a nuestros sacerdotes a zonas remotas y salvajes, y comenzando las excavaciones. El time-lapse mostraba días de trabajo condensados en unos minutos. Hunter y Samantha estaban encantados con el paisaje, entre las frondas irregulares de los árboles y las arenas color naranja del atardecer. Yo estaba más concentrado en las tablillas que los arqueólogos estaban desenterrando y pasando a los observadores gojid para que las examinaran. Eran las Piedras del Protector, conservadas en nuestro museo planetario y consideradas los textos más antiguos que existían.

«Por supuesto, el sacerdocio insistía en que toda la naturaleza había sido creada por su deidad con un propósito superior. Pero tras descubrir los textos que habíamos colocado, ellos mismos hicieron nuestro trabajo. Los depredadores estaban malditos por la sed de sangre, que empañaba la creación del Protector; existían para amenazar y matar. ¡Son sus propias palabras! Los gojid, los elegidos, serían castigados si continuaban por el camino de los depredadores... ¿por qué si no iban a morir repentinamente por consumir carne? En cuestión de décadas, habíamos borrado todo recuerdo de su pasado carroñero».

Ya me había acostumbrado a la idea de que nuestra religión había sido falsificada por la Federación. Afortunadamente, nunca había sido un devoto de la fe, así que no me afectaba. Lo alarmante era lo fácil que les había resultado convencer a todo nuestro planeta de que aquellas tablillas eran hallazgos legítimos. Podían reescribir la historia a su antojo y nadie recordaría que alguna vez había sido diferente. ¿Era necesaria esta distorsión de nuestra fe primordial?

A fin de cuentas, el montaje final no había sido tan horrible como imaginaba, con un solo incidente capturado de recolección de cadáveres; tal vez podría hacer pasar como una tribu aislada y limpiar nuestro nombre. Las últimas imágenes del vídeo mostraban a los gojidos en cumbres de la Federación y patrullando en naves espaciales. Me recordé a mí mismo que, según sabíamos, esos clips eran anteriores al descubrimiento del Arxur. Los dispositivos militares del puente me parecieron extraños y me hicieron preguntarme si nuestra agresividad era tan grave como para construir naves de guerra.

¿Para qué necesitábamos un ejército? ¿Para que los exterminadores limpiaran las colonias o para fines violentos?

«Los gojids se habían convertido en miembros modelo de la Federación; completaron una transición lenta, pero fluida. Su maleabilidad nos permitió ajustar su temperamento. Trabajamos para provocar respuestas de huida ante estímulos depredadores, por supuesto. Pero su capacidad natural para hacer frente a las amenazas y proteger sus campos del daño los convirtió en la especie militar ideal, en capacidad defensiva».

Puse el vídeo en pausa. «¿Qué? ¿Eligieron que nos convirtiéramos en una especie poderosa, a pesar de ser omnívoros? Sabía que usaban el Krakotl, ¡pero no somos tan agresivos!».

«¿Y eso es en lo que te fijas?», refunfuñó Hunter. «No entiendo nada de lo que me he encontrado al despertar, pero me duele la cabeza».

Samantha movió un dedo. «¿Qué es toda esta charla? Termina el vídeo para que podamos recoger. Solo quedan unos segundos del monólogo de este imbécil, gracias a Dios».

Reproduje la nota final de Farsul, a petición del humano. «Debido a la ubicación de los gojidos, a la Federación le interesa fomentar su crecimiento militar. Podrían actuar como salvaguarda para mantener a raya a la Especie 45-G, en caso de que esas pesadillas llegaran a encontrar sus raíces. Contar con un activo dócil mitiga el riesgo de que dicha agresión se extienda sin control más allá de nuestras fronteras. Por lo tanto, agradezco que estén atrapados siendo vecinos de los 45-G. Espero que los gojids requieran pocos ajustes y que cumplan una función estabilizadora... quizá incluso pacificadora de la región».

Carlos y Samantha parecían desconcertados por la mención de la «Especie 45-G». Yo también estaba confundido, hasta que reflexioné sobre la breve lista de vecinos de los gojids. Los venlil eran la raza más débil de la galaxia, así que obviamente no eran ellos; los zurulianos se especializaban en la curación, que no era una práctica agresiva. Los dossur no podían atacar ni un algodón con su tamaño. Eso me llevó a la respuesta obvia: los Farsul debían de haber descubierto a la humanidad antes de la época de Hunter, incluso antes de que ellos descubrieran a los Gojids.

¿Por qué no estaba documentado en la cámara terráquea? ¿Por qué no se había empezado antes a investigar una cura?

—Eso es muy interesante —dijo Samantha, que no había dado con la única respuesta posible, y apuntó con su arma a los prisioneros Farsul—. ¿Quiénes son la Especie 45-G? ¿Están muertos?

—Lo siento, pero no puedo decírselo —graznó un miembro del personal.

Mordí mis garras. —¿Son humanos?

—No. Ese vídeo es de antes de que se descubriera a los Arxur, por no hablar de los terranos. Usad un poco de lógica.

—¡Danos una respuesta clara, ahora mismo! ¡No tenemos tiempo para tus juegos! ¿Quiénes son? —rugió Samantha—. Al final lo descubriremos, contigo o sin ti.

Carlos levantó una mano conciliadora. —No puede ser peor de lo que les habéis hecho a los humanos. Es un poco tarde para empezar a ocultar cosas, ¿no creéis? Solo dadnos un nombre que podamos asociar a la designación 45-G.

Sin nuestra historia acechándome, podía concentrarme en ayudar a las Naciones Unidas a analizar otros hallazgos. Comprobé el progreso de la descarga de datos de los humanos, que parecía casi completa. Quizás la última nota podría servir para que los gojidos volvieran a ser respetables. Esta especie misteriosa debía de ser una de las que la Federación había exterminado, lo que sugería que la Tierra no era el primer planeta en el que estaban dispuestos a cometer genocidio. Parecía probable que nadie hubiera oído hablar del 45-G, así que tendríamos que localizar su mundo natal extinto.

Quizá fuera mejor centrarse en la especie verdaderamente peligrosa. Suponía una amenaza desconocida y, en comparación, los Farsul elogiaban nuestra civilidad.

La hembra depredadora mostró los dientes. —¿Por qué no hablas? ¡Di tu nombre!

—¿Por qué no preguntas otra cosa? —El miembro del personal de Farsul tragó saliva cuando Samantha disparó una bala justo al lado de su oreja—. ¡Los venlil! Son los venlil.

El shock me heló la sangre, y los humanos mostraron la misma sorpresa. Hunter no dio muestras de incredulidad, pero no estaba familiarizado con la reputación de los Venlil. Los Farsul debían de estar mintiendo con su respuesta, aunque era muy atrevido dar una respuesta tan obviamente falsa a punta de pistola. Quizás valía la pena investigar qué habían encontrado otros soldados terranos en la cámara de archivos de su mayor aliado.

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯